const ALL_QUESTIONS = [{"id": 1, "question": "中国共产党从一成立开始，就是一个（）", "options": ["A.以马克思列宁主义为指导思想的党", "B.开始马克思主义中国化的党", "C.马克思主义中国化具有创新成果的党", "D.善于把马克思主义与中国具体实际相结合的党"], "answer": "A"}, {"id": 2, "question": "中国共产党对马克思主义中国化的问题形成了一个深刻的.完整的.统一的认识，就全党而言是（)", "options": ["A.1927年大革命失败后", "B.1935年遵义会议后", "C.1938年六届六中全会后", "D.延安整风后"], "answer": "D"}, {"id": 3, "question": "毛泽东最先正式提出“马克思主义中国化”的科学命题是（)", "options": ["A.1935年的遵义会议讲话", "B.1935年瓦窑堡会议讲话", "C.1938年六届六中全会上《论新阶段》的政治报告", "D.1945年中共七大政治报告"], "answer": "C"}, {"id": 4, "question": "毛泽东之所以提出要实现马克思主义中国化，根源在于（)", "options": ["A.中国革命两次胜利的成功经验", "B.中国革命两次失败的严重教训", "C.中国革命进程中正反两方面的实践经验", "D.延安整风过程中的学习与总结"], "answer": "C"}, {"id": 5, "question": "正式确认毛泽东思想就是马克思主义中国化的第一个重大理论成果，是“中国化的马克思主义”的是（)", "options": ["A.中共中央六大", "B.中共中央七大", "C.中共中央七届二中全会", "D.中共中央八大"], "answer": "B"}, {"id": 6, "question": "马克思主义中国化，实质是（)", "options": ["A.按照中国的特点应用马克思主义", "B.马克思主义在中国与民族的特点相结合", "C.把中国革命的实践经验和历史经验提升为理论", "D.马克思主义基本原理与中国具体实际相结合"], "answer": "D"}, {"id": 7, "question": "在毛泽东正式提出“马克思主义中国化”的科学命题之前，最早提出要研究怎样把马克思列宁主义应用到中国的实践，要以马克思列宁主义为指导去解决中国实际问题的早期领导人是（)", "options": ["A.李大钊", "B.陈独秀", "C.瞿秋白", "D.周恩来"], "answer": "A"}, {"id": 8, "question": "马克思主义中国化首先是指（)", "options": ["A.运用马克思主义解决中国问题", "B.使中国革命的实践经验上升为中国化的马克思主义理论", "C.把马克思主义根植于中国的优秀文化之中", "D.使马克思主义民族化"], "answer": "A"}, {"id": 9, "question": "在阐述“马克思主义中国化”的科学命题的过程中，1938年毛泽东在《论新阶段》中着重强调的是（)", "options": ["A.根据中国特点灵活运用马克思主义", "B.马克思主义在中国必须与民族特点相结合", "C.把马克思主义运用到中国创造一些新东西", "D.形成中国气派的马克思主义"], "answer": "A"}, {"id": 10, "question": "1956年在党的领导人中最早提出马克思主义与中国实际“第二次结合”的是（)", "options": ["A.刘少奇", "B.周恩来", "C.邓小平", "D.毛泽东"], "answer": "D"}, {"id": 11, "question": "最早具体分析和系统阐述“马克思主义中国化”与“中国化马克思主义”两大科学命题的党的领导人是（）", "options": ["A.毛泽东", "B.刘少奇", "C.周恩来", "D.张闻天"], "answer": "B"}, {"id": 12, "question": "党的理论和实践逐步走上正确的轨道是在（）", "options": ["A.八七会议后", "B.遵义会议后", "C.瓦窑堡会议后", "D.中共七大后"], "answer": "B"}, {"id": 13, "question": "改革开放以来，马克思主义中国化的最新理论成果被统称为（）。", "options": ["A.邓小平理论", "B.“三个代表”重要思想", "C.科学发展观", "D.中国特色社会主义理论体系"], "answer": "D"}, {"id": 14, "question": "新时期以来，我们取得的一切成绩和进步的根本原因集中到一点，就是高举了（)伟大旗帜。", "options": ["A.邓小平理论", "B.“三个代表”重要思想", "C.科学发展观", "D.中国特色社会主义"], "answer": "D"}, {"id": 15, "question": "当前，引领全国各族人民团结奋斗的共同思想基础是（)。", "options": ["A.邓小平理论", "B.“三个代表”重要思想", "C.科学发展观", "D.中国特色社会主义理论体系"], "answer": "D"}, {"id": 16, "question": "毛泽东思想形成的时代条件是（)", "options": ["A.俄国十月革命开辟了世界无产阶级社会主义革命的新时代", "B.1840年以后中国成为一个半殖民地半封建的社会", "C.1919年以后中国革命进入新民主主义革命时期", "D.1927年以后中国共产党独立担负起领导中国革命的重任"], "answer": "A"}, {"id": 17, "question": "毛泽东思想产生的思想基础是（)", "options": ["A.“五四”新文化运动", "B.马列主义在中国的广泛传播", "C.工人运动的发展", "D.俄国十月革命的爆发"], "answer": "B"}, {"id": 18, "question": "毛泽东思想形成的阶级基础是（)", "options": ["A.俄国十月革命开辟了世界无产阶级社会主义革命的新时代", "B.新文化运动的兴起与马克思主义在中国的广泛传播", "C.中国工人阶级队伍的壮大和工人运动的发展", "D.中国共产党领导的人民革命"], "answer": "C"}, {"id": 19, "question": "毛泽东思想形成的实践基础是（）", "options": ["A.资产阶级领导的旧民主主义革命实践", "B.中国共产党领导的新民主主义革命实践", "C.中国共产党领导的社会主义主义建设实践", "D.中国共产党领导的中国革命和建设的实践"], "answer": "D"}, {"id": 20, "question": "毛泽东思想形成的标志是（）", "options": ["A.农村包围城市道路的开辟和理论上的初步阐述", "B.新民主主义革命理论的初步提出", "C.着重从思想上建党理论的阐述", "D.实事求是思想路线的提出"], "answer": "A"}, {"id": 21, "question": "毛泽东思想达到成熟的时期是（）", "options": ["A.国民革命时期", "B.抗日战争时期", "C.遵义会议后直至抗日战争时期", "D.解放战争时期"], "answer": "C"}, {"id": 22, "question": "毛泽东思想达到成熟的主要标志是（）", "options": ["A.中国革命道路理论", "B.新民主主义统一战线理论", "C.党的建设理论", "D.新民主主义革命理论"], "answer": "D"}, {"id": 23, "question": "中国共产党确定毛泽东思想作为自己指导思想的会议是（）", "options": ["A.遵义会议", "B.中共七大", "C.瓦窑堡会议", "D.中共六届七中全会"], "answer": "B"}, {"id": 24, "question": "毛泽东思想的核心和精髓是（）", "options": ["A.马克思主义中国化", "B.实事求是", "C.武装斗争", "D.农村革命根据地建设"], "answer": "B"}, {"id": 25, "question": "毛泽东思想的活的灵魂是（）", "options": ["A.武装斗争.统一战线.党的建设", "B.实事求是.群众路线.独立自主", "C.武装斗争.土地革命.根据地建设", "D.理论与实践相结合.密切联系群众.批评与自我批评"], "answer": "B"}, {"id": 26, "question": "毛泽东思想的本质特征是（）", "options": ["A.实现马克思主义的共产主义目标", "B.实现马克思主义的为人民服务的宗旨", "C.实现马克思主义的注重解放和发展生产力的目标", "D.实现马克思主义同中国实际相结合"], "answer": "D"}, {"id": 27, "question": "中国共产党把毛泽东思想作为指导自己行动的伟大旗帜，最根本的原因是（）", "options": ["A.毛泽东思想是中国化的马克思主义", "B.毛泽东思想是中华民族的精神支柱", "C.毛泽东思想吸收了中国民族文化的精华", "D.毛泽东思想是被实践证明了的正确的理论原则和经验总结"], "answer": "D"}, {"id": 28, "question": "毛泽东晚年的错误思想主要是指（）", "options": ["A.新民主主义革命胜利后毛泽东的思想", "B.三大改造基本完成后毛泽东的思想", "C.阶级斗争扩大化的理论和经济建设上急于求成的思想", "D.“文化大革命”时期毛泽东的全部思想"], "answer": "C"}, {"id": 29, "question": "文化大革命”结束后，能否正确评价毛泽东.毛泽东思想的关键在于（）", "options": ["A.是否坚持毛泽东思想", "B.是否把形成为科学理论的毛泽东思想同毛泽东晚年所犯的错误区别开来", "C.是否把毛泽东思想与党的其他领导人的思想区别开来", "D.是否用发展的观点看待毛泽东思想"], "answer": "B"}, {"id": 30, "question": "中国共产党评价毛泽东和毛泽东思想历史地位的权威著作是（）", "options": ["A.邓小平在理论务虚会议上的讲话", "B.邓小平：《解放思想，实事求是，团结一致向前看》", "C.《关于建国以来党的如干历史问题的决议》（1981年）", "D.邓小平：《在全军政治工作会议上的讲话》"], "answer": "C"}, {"id": 31, "question": "邓小平理论是（）", "options": ["A.马克思列宁主义同当代中国实际相结合的产物", "B.马克思列宁主义同时代特征相结合的产物", "C.马克思列宁主义同当代中国实际和时代特征相结合的产物", "D.马克思列宁主义同当代中国改革开放实践相结合的产物"], "answer": "C"}, {"id": 32, "question": "邓小平理论形成与发展的时代背景是（）", "options": ["A.全球化成为时代潮流", "B.新技术革命浪潮迅猛兴起", "C.和平与发展成为时代主题", "D.知识经济初见端倪"], "answer": "C"}, {"id": 33, "question": "邓小平理论形成的现实依据是（）", "options": ["A.马克思列宁主义.毛泽东思想", "B.当今世界的时代特征和国际形势", "C.我国和其他国家社会主义建设正反两方面的历史经验和教训", "D.我国改革开放和现代化建设新的实践"], "answer": "D"}, {"id": 34, "question": "邓小平理论形成的历史依据是（)", "options": ["A.我国新民主主义革命的历史经验", "B.我国和其他国家社会主义国家建设正反两方面的历史经验和教训", "C.西方国家现代化建设的历史经验", "D.发展中国家现代化建设的历史经验"], "answer": "B"}, {"id": 35, "question": "邓小平理论形成和发展的理论基础是（)", "options": ["A.马克思列宁主义和毛泽东思想", "B.我国和其他国家社会主义建设的经验总结", "C.我国改革开放和现代化建设的经验总结", "D.时代主题的转换和新技术革命的兴起"], "answer": "A"}, {"id": 36, "question": "邓小平理论集中体现在（）", "options": ["A.党的十五大报告中", "B.十一届三中全会以来邓小平的主要著作及党和国家的重要文献中", "C.《邓小平文选》第三卷中", "D.邓小平的南方谈话中"], "answer": "B"}, {"id": 37, "question": "解放思想，实事求是是我们党的（）", "options": ["A.政治路线", "B.组织路线", "C.思想路线", "D.工作路线"], "answer": "C"}, {"id": 38, "question": "我国改革开放的起点是从（）时开始的。", "options": ["A.粉碎“四人帮”", "B.邓小平1977年7月重新复出", "C.解放思想大讨论", "D.十一届三中全会"], "answer": "D"}, {"id": 39, "question": "标志着邓小平同志成为党的第二代中央领导集体的核心的会议是（）", "options": ["A.党的十一届三中全会", "B.党的十一届六中全会", "C.党的十二大", "D.党的十三大"], "answer": "A"}, {"id": 40, "question": "邓小平明确提出“建设有中国特色社会主义”这一基本命题，首先要高举起中国特色社会主义伟大旗帜是在()", "options": ["A.党的十一届三中全会上", "B.党的十二大上", "C.1979年党的理论工作务虚会上", "D.党的十三大上"], "answer": "B"}, {"id": 41, "question": "邓小平“建设有中国特色社会主义理论”形成轮廓的时期是（）", "options": ["A.党十一届三中全会至党的十二大", "B.党十二大至党的十三大", "C.党十三大至党的十四大", "D.党十四大至党的十五大"], "answer": "C"}, {"id": 42, "question": "1992年邓小平的南方谈话是邓小平理论的（）", "options": ["A.一般著作", "B.重要著作", "C.集大成之作", "D.顶峰之作"], "answer": "C"}, {"id": 43, "question": "邓小平理论形成的标志是（）", "options": ["A.建设有中国特色社会主义理论命题的提出", "B.社会主义初级阶段理论的提出", "C.南方谈话", "D.十四大对建设有中国特色社会主义理论的系统概括"], "answer": "D"}, {"id": 44, "question": "中国共产党正式提出“邓小平理论”并写进党章规定为党的指导思想是在（）", "options": ["A.全国人大九届二次会议的宪法修正案中", "B.党的十三大上", "C.党的十四大上", "D.党的十五大上"], "answer": "D"}, {"id": 45, "question": "1997年9月党的十五大在高举邓小平理论伟大旗帜方面的主要贡献是（）", "options": ["A.正式提出“邓小平理论”的科学概念", "B.科学阐述邓小平理论的理论体系", "C.明确揭示“伟大旗帜的”的科学内涵", "D.第一次高举伟大旗帜"], "answer": "A"}, {"id": 46, "question": "邓小平理论的精髓是（）", "options": ["A.解放思想.实事求是", "B.两手抓，两手都要硬", "C.发展是硬道理", "D.以经济建设为中心"], "answer": "A"}, {"id": 47, "question": "邓小平理论的首要的基本理论问题是（）", "options": ["A.什么是马克思主义，怎样发展马克思主义", "B.什么是毛泽东思想，怎样坚持毛泽东思想", "C.什么是社会主义，如何建设社会主义", "D.什么是中国特色社会主义，怎样建设中国特色社会主义"], "answer": "C"}, {"id": 48, "question": "马克思主义与中国实际相结合的两次历史性飞跃形成的两大理论成果或两大理论体系是（）", "options": ["A.毛泽东思想与邓小平理论", "B.邓小平理论与“三个代表”重要思想", "C.建设中国特色社会主义理论与“三个代表”重要思想", "D.毛泽东思想与中国特色社会主义理论体系"], "answer": "D"}, {"id": 49, "question": "毛泽东思想与邓小平理论相同的地方是（）", "options": ["A.都是马克思列宁主义与中国实际相结合的第一次历史性飞跃的理论成果", "B.都是关于中国革命和建设的正确的理论原则和经验总结", "C.都是中国共产党集体智慧的结晶", "D.都包含了社会主义初级阶段的理论"], "answer": "C"}, {"id": 50, "question": "我们党把马列主义同中国实际相结合的理论成果称为“邓小平理论”，是因为（）", "options": ["A.邓小平是中国共产党第二代领导集体的核心", "B.邓小平是中国改革开放和现代化建设的总设计师", "C.邓小平是该理论的主要创立者", "D.邓小平是伟大的政治家和理论家"], "answer": "C"}, {"id": 51, "question": "正式确立了邓小平理论作为党的指导思想的是（）", "options": ["A.党的十四大报告", "B.党的十五大报告", "C.党的十五届三中全会文件", "D.在邓小平同志追悼大会上的悼词"], "answer": "B"}, {"id": 52, "question": "邓小平理论主要深化了对（）的科学认识。", "options": ["A.社会主义革命规律", "B.社会主义建设规律", "C.中国共产党执政规律", "D.人类社会的发展规律"], "answer": "B"}, {"id": 53, "question": "中华人民共和国成立以来，中国面临向何处去的重大历史关头是指（）", "options": ["A.“文化大革命”开始以前", "B.“文化大革命”结束以后", "C.“89”政治风波后", "D.邓小平逝世时"], "answer": "B"}, {"id": 54, "question": "邓小平理论和毛泽东思想之间的关系是（）", "options": ["A.替代关系", "B.继承关系", "C.发展关系", "D.继承与发展的关系"], "answer": "D"}, {"id": 55, "question": "马列主义.毛泽东思想和邓小平理论是一脉相承的理论体系是因为（）", "options": ["A.它们产生的时代背景是一致的", "B.它们的基本立场和方法是一致的", "C.它们具体的理论观点是一致的", "D.它们对革命和建设的目标认识是一致的"], "answer": "B"}, {"id": 56, "question": "邓小平同志留给我们最为宝贵的财富是（）", "options": ["A.实事求是的思想路线", "B.党的工作重心的转移", "C.社会主义初级阶段理论", "D.邓小平理论体系"], "answer": "D"}, {"id": 57, "question": "党的十六大最重大的历史贡献是（）", "options": ["A.实现了党中央领导集体的新旧交替", "B.提出和规划了全面建设小康社会的奋斗目标", "C.确立了“三个代表”重要思想的指导地位", "D.提出了党的建设的伟大纲领"], "answer": "C"}, {"id": 58, "question": "十六大确立并写入党章成为全党全国各族人民指导思想的理论是（）", "options": ["A.毛泽东思想", "B.邓小平理论", "C.“三个代表”重要思想", "D.科学发展观"], "answer": "C"}, {"id": 59, "question": "“三个代表”重要思想是在科学判断（）", "options": ["A.党的历史方位的基础上提出的", "B.党的历史地位的基础上提出的", "C.当今国际形势的新变化后提出的", "D.当代中国发展变化和党的自身变化后提出的"], "answer": "A"}, {"id": 60, "question": "国际局势和世界格局的深刻变化是“三个代表”重要思想形成的（）", "options": ["A.历史根据", "B.现实依据", "C.时代背景", "D.实践基础"], "answer": "C"}, {"id": 61, "question": "改革开放以来特别是十三届四中全会以来，党和人民建设中国特色社会主义的伟大实践是“三个代表”重要思想形成的（）", "options": ["A.历史根据", "B.现实依据", "C.时代背景", "D.实践基础"], "answer": "D"}, {"id": 62, "question": "党的建设面临的新形势新任务是“三个代表”重要思想形成的（）", "options": ["A.历史根据", "B.现实依据", "C.时代背景", "D.实践基础"], "answer": "B"}, {"id": 63, "question": "以江泽民为核心的党的第三代中央领导集体开始形成于（）以后。", "options": ["A.十三大", "B.十三届一中全会", "C.十三届四中全会", "D.十四大"], "answer": "C"}, {"id": 64, "question": "“三个代表”重要思想的正式提出是在（）", "options": ["A.1989年十三届四中全会上", "B.1997年中共十五大上", "C.2000年江泽民考察南方时的讲话中", "D.2002年中共十六大上"], "answer": "C"}, {"id": 65, "question": "江泽民对“三个代表”的科学内涵和基本内容进行了全面阐述是在（）", "options": ["A.广东考察时期", "B.5月底在中央党校毕业典礼上的讲话中", "C.2001年在纪念建党八十周年大会的讲话中", "D.党的十六大报告中"], "answer": "C"}, {"id": 66, "question": "“三个代表”重要思想的主题是（）", "options": ["A.建设中国特色社会主义", "B.发展是党执政兴国的第一要务", "C.坚持党的先进性", "D.加强和改进党的建设"], "answer": "A"}, {"id": 67, "question": "对党和国家事业发展始终最具决定性的因素是（）", "options": ["A.先进生产力的代表者", "B.先进生产关系的代表者", "C.科学技术的创造者", "D.最广大人民的代表者"], "answer": "D"}, {"id": 68, "question": "在“三个代表”重要思想中，发展先进生产力是发展先进文化，实现最广大人民根本利益的（）", "options": ["A.根本前提", "B.一般条件", "C.前提条件", "D.基础条件"], "answer": "D"}, {"id": 69, "question": "党和国家一切工作的出发点和归宿是（）", "options": ["A.发展社会主义社会的生产力", "B.增强社会主义国家的综合国力", "C.巩固和发展社会主义制度", "D.实现最广大人民的根本利益"], "answer": "D"}, {"id": 70, "question": "中国共产党全部奋斗的最高目的是（）", "options": ["A.不断促进生产力的发展", "B.不断推动先进文化的发展", "C.不断促进社会制度的发展", "D.不断实现最广大人民的根本利益"], "answer": "D"}, {"id": 71, "question": "党的建设的根本问题是（）", "options": ["A.建设一个什么样的党，怎样建设党", "B.坚持党的阶级性", "C.坚持解放思想，实事求是，与时俱进", "D.坚持发展是党执政兴国的第一要务"], "answer": "A"}, {"id": 72, "question": "贯彻“三个代表”重要思想，关键在（）", "options": ["A.坚持与时俱进", "B.坚持党的先进性", "C.坚持执政为民", "D.坚持党的阶级性"], "answer": "A"}, {"id": 73, "question": "贯彻“三个代表”重要思想的要求，关键在坚持与时俱进，核心在（）", "options": ["A.坚持党的阶级性", "B.坚持党的先进性", "C.扩大党的群众基础", "D.坚持党的先进性.扩大党的群众基础"], "answer": "B"}, {"id": 74, "question": "贯彻“三个代表”重要思想的要求，关键在坚持与时俱进，核心在坚持党的先进性，本质在（)", "options": ["A.发展先进生产力", "B.执政为民", "C.扩大党的群众基础", "D.坚持党的阶级性"], "answer": "B"}, {"id": 75, "question": "按照立党为公.执政为民的本质要求，凡是涉及群众的切身利益和实际困难的事情，再小也要尽全力去办。这是因为（）", "options": ["A.群众利益无小事", "B.根本利益表现为群众切身利益", "C.越有困难越涉及群众利益", "D.各种具体利益构成根本利益"], "answer": "A"}, {"id": 76, "question": "“三个代表”重要思想同马克思列宁主义.毛泽东思想.邓小平理论是（）", "options": ["A.一脉相承的科学体系", "B.与时俱进的科学体系", "C.新陈代谢的科学体系", "D.一脉相承而又与时俱进的科学体系"], "answer": "D"}, {"id": 77, "question": "把“三个代表”重要思想确立为党必须长期坚持的指导思想是在（）", "options": ["A.党的十三大上", "B.党的十四大上", "C.党的十五大上", "D.党的十六大上"], "answer": "D"}, {"id": 78, "question": "“三个代表”重要思想进一步回答了（）", "options": ["A.什么是马克思主义，怎样建设马克思主义的问题", "B.什么是社会主义，怎样建设社会主义的问题", "C.建设一个什么样的党，怎样建设党的问题", "D.实现什么样的发展，怎样发展的问题"], "answer": "B"}, {"id": 79, "question": "“三个代表”重要思想创造性地回答了（）", "options": ["A.什么是马克思主义，怎样建设马克思主义的问题", "B.什么是社会主义，怎样建设社会主义的问题", "C.建设一个什么样的党，怎样建设党的问题", "D.实现什么样的发展，怎样发展的问题"], "answer": "C"}, {"id": 80, "question": "“三个代表”重要思想集中深化了对（）", "options": ["A.马克思主义发展规律", "B.人类社会发展规律的认识", "C.共产党执政规律的认识", "D.中国特色社会主义的认识"], "answer": "D"}, {"id": 81, "question": "确定科学发展观的根本依据是（）", "options": ["A.社会主义初级阶段的基本国情", "B.社会主义和谐社会的内在要求", "C.新世纪新阶段的阶段性特征", "D.全球化时代的国际环境"], "answer": "A"}, {"id": 82, "question": "科学发展观提出的现实基础是（）", "options": ["A.社会主义初级阶段的基本国情", "B.当代世界的发展实践和发展理念", "C.我国在新世纪新阶段的阶段性特征", "D.党的建设面临的新情况新问题"], "answer": "C"}, {"id": 83, "question": "科学发展观的重要借鉴是（）", "options": ["A.经济增长决定一切", "B.经济增长不等于经济发展和社会进步", "C.经济增长社会自然进步", "D.经济增长人民生活自然幸福"], "answer": "B"}, {"id": 84, "question": "科学发展观的核心和本质是（）", "options": ["A.全面的发展", "B.协调的发展", "C.可持续的发展", "D.以人为本"], "answer": "D"}, {"id": 85, "question": "科学发展观的主题或第一要义是（）", "options": ["A.改革", "B.开放", "C.稳定", "D.发展"], "answer": "D"}, {"id": 86, "question": "科学发展观的主题是发展，发展是科学发展观的第一要义，其中关键是（）", "options": ["A.发展民主政治", "B.发展和谐文化", "C.发展社会经济", "D.发展社会事业"], "answer": "C"}, {"id": 87, "question": "科学发展观的出发点和落脚点是（）", "options": ["A.全面的发展", "B.协调的发展", "C.可持续的发展", "D.促进经济社会和人的全面发展"], "answer": "D"}, {"id": 88, "question": "科学发展观三大基本要求是（)", "options": ["A.全面.协调.可持续", "B.改革.发展.稳定", "C.民主.文明.和谐", "D.和平.和谐.科学"], "answer": "A"}, {"id": 89, "question": "所谓以人为本，首先是指要把促进人的全面发展作为经济社会发展的（）", "options": ["A.根本目的", "B.共同基础", "C.具体措施", "D.主要任务"], "answer": "A"}, {"id": 90, "question": "以人为本就是要把促进人的发展作为一切发展的（）", "options": ["A.出发点和落脚点", "B.任务和内容", "C.基础和前提", "D.方法与措施"], "answer": "A"}, {"id": 91, "question": "科学发展观从根本上解决的问题是（）", "options": ["A.发展目的问题", "B.发展战略问题", "C.发展模式问题", "D.发展道路问题"], "answer": "A"}, {"id": 92, "question": "可持续发展的实质是（）", "options": ["A.经济可持续", "B.社会可持续发展", "C.经济社会永续发展", "D.文化可持续发展"], "answer": "C"}, {"id": 93, "question": "科学发展观的根本方法是（）", "options": ["A.科学", "B.发展", "C.以人为本", "D.统筹兼顾"], "answer": "D"}, {"id": 94, "question": "科学发展观（）", "options": ["A.回答了什么是社会主义.怎样建设中国特色社会主义的问题", "B.进一步回答了什么是社会主义.怎样建设社会主义的问题", "C.创造性回答了建设一个什么样的党.怎样建设党的问题", "D.进一步回答了实现什么样的发展.怎样发展的重大问题"], "answer": "D"}, {"id": 95, "question": "以人为本的“人”，是指（）", "options": ["A.个人", "B.工人.农民和知识分子", "C.最广大人民群众", "D.社会主义建设者"], "answer": "C"}, {"id": 96, "question": "以人为本的“本”，是指（）", "options": ["A.最广大人民群众的根本利益", "B.广大党员的根本利益", "C.工人阶级的根本利益", "D.社会主义建设者的根本利益"], "answer": "A"}, {"id": 97, "question": "党和国家一切工作的出发点和落脚点是（）", "options": ["A.实现好.维护好.发展好最广大人民的根本利益", "B.发展为了人民", "C.发展依靠人民", "D.发展成果由人民共享"], "answer": "A"}, {"id": 98, "question": "从“马克思主义中国化”科学命题提出的过程可知它本身是（)", "options": ["A.一个历史过程", "B.一个由浅入深的过程", "C.一个由感性到理性的过程", "D.一个由少数人认识到形成全党共识的过程"], "answer": "ABCD"}, {"id": 99, "question": "从“马克思主义中国化”科学命题提出的过程中可知（)", "options": ["A.李大钊最早就有过运用马克思主义解决中国实际问题的思考", "B.马克思主义中国化思想不是哪一个人的突发奇想，而是领导集体思想发展的必然结果", "C.毛泽东1938年正式提出“马克思主义中国化”标志我们党对这个问题的认识由感性升华到了理性", "D.中国革命的思想主题就是“马克思主义中国化”"], "answer": "ABCD"}, {"id": 100, "question": "马克思主义中国化的科学内涵是指（)", "options": ["A.运用马克思主义理论解决中国的具体问题", "B.将中国革命的实践经验.历史经验提升为理论", "C.把马克思主义融入中国优秀文化之中形成有中国特色的马克思主义理论", "D.实现中国优秀文化的创造性转换"], "answer": "ABC"}, {"id": 101, "question": "马克思主义中国化就是运用马克思主义解决中国革命.建设和改革的实际问题。这就意味着（)", "options": ["A.中国革命.建设和改革必然遇到许多特殊的复杂问题", "B.照搬马克思主义和外国经验不可能解决中国的特殊问题", "C.马克思主义中国化就是为了解决中国的具体间题", "D.要真正运用马克思主义解决中国的具体问题，必须紧密结合中国国情和时代条件"], "answer": "ABCD"}, {"id": 102, "question": "马克思主义中国化含义之一就是把马克思主义根植于中国的优秀文化之中。这就是说（)", "options": ["A.马克思主义作为外来文化要为中国人民广泛接受并发挥作用就必须民族化", "B.马克思主义中国化不是照搬马克思主义，不能把马克思主义当教条", "C.马克思主义中国化也不是对中国文化的复制", "D.要批判继承，使马克思主义与中国文化中的优秀成果结合并且创造出新的文明成果"], "answer": "ABCD"}, {"id": 103, "question": "马克思主义中国化的历史进程表明中国共产党的历史在一定意义上是（)", "options": ["A.提出和探索马克思主义中国化的历史", "B.在实践中不断推进马克思主义中国化的历史", "C.不断产生中国化马克思主义新成果的历史", "D.克服各种僵化教条和自由化倾向的过程"], "answer": "ABCD"}, {"id": 104, "question": "第一次马克思主义中国化所克服的错误倾向主要有（)", "options": ["A.马克思主义教条化", "B.共产国际和苏联经验神圣化", "C.马克思主义民族化", "D.马克思主义封建化"], "answer": "AB"}, {"id": 105, "question": "马克思主义中国化的重要意义在于马克思主义中国化的理论成果（)", "options": ["A.引领中国革命.建设.改革不断取得伟大胜利", "B.提供使全国各族人民团结奋斗的强大精神支柱", "C.不断开拓马克思主义在中国发展的新境界", "D.证明与时俱进是马克思主义的本质特征"], "answer": "ABCD"}, {"id": 106, "question": "马克思主义与中国实际相结合的两次艰辛与成功的探索和两次历史性飞跃成果是（)", "options": ["A.一次是新民主主义革命和社会主义革命建设探索", "B.一次是改革开放和现代化建设实践", "C.一次历史性飞跃的理论成果是毛泽东思想", "D.一次历史性飞跃的理论成果是中国特色社会主义理论体系"], "answer": "ABCD"}, {"id": 107, "question": "中国特色社会主义理论体系是马克思主义中国化第二次历史性飞跃所产生的第二大理论成果，到目前为止主要包括（)", "options": ["A.毛泽东思想", "B.邓小平理论", "C.“三个代表”重要思想", "D.科学发展观"], "answer": "BCD"}, {"id": 108, "question": "改革开放以来我们取得一切成绩和进步的根本原因，归结起来就是（)", "options": ["A.开辟了中国特色社会主义道路", "B.形成了中国特色社会主义理论体系", "C.坚持党的基本路线", "D.加强社会主义民主与法制建设"], "answer": "AB"}, {"id": 109, "question": "中共十七大指出，中国特色社会主义道路，就是（）", "options": ["A.在中国共产党领导下，立足基本国情", "B.以经济建设为中心，坚持四项基本原则，坚持改革开放", "C.解放和发展社会生产力，巩固和完善社会主义制度，建设社会主义市场经济.社会主义民主政治.社会主义先进文化.社会主义和谐社会", "D.建设富强民主文明和谐的社会主义现代化国家"], "answer": "ABCD"}, {"id": 110, "question": "中国特色社会主义伟大旗帜是（）", "options": ["A.当代中国发展进步的旗帜", "B.全党全国各族人民团结奋斗的旗帜", "C.世界和平发展的旗帜", "D.第三世界国家现代化建设的旗帜"], "answer": "AB"}, {"id": 111, "question": "中国特色社会主义理论体系改变了（）", "options": ["A.中国人民的面貌", "B.社会主义中国的面貌", "C.中国共产党的面貌", "D.世界人民的面貌"], "answer": "ABC"}, {"id": 112, "question": "中国共产党人在如何运用马克思列宁主义普遍原理来解决中国革命实践中的问题上，曾出现过的主要错误倾向是（)", "options": ["A.教条主义", "B.投降主义", "C.冒险主义", "D.经验主义"], "answer": "AD"}, {"id": 113, "question": "毛泽东思想形成的思想文化条件主要有（)", "options": ["A.近代西方资产阶级思想在中国的传播", "B.新文化运动", "C.五四群众运动", "D.马克思主义在中国的广泛传播"], "answer": "BD"}, {"id": 114, "question": "毛泽东思想产生的时代背景和社会历史条件是（)", "options": ["A.俄国十月革命开辟了无产阶级社会主义革命的时代", "B.五四新文化运动的兴起和马克思主义在中国的广泛传播", "C.中国工人阶级发展壮大并且在五四运动中登上中国政治舞台", "D.中国共产党领导的新民主主义革命的伟大实践"], "answer": "ABCD"}, {"id": 115, "question": "中共七大确立毛泽东思想为党的指导思想（)", "options": ["A.是毛泽东思想发展史上的里程碑", "B.标志着党在理论上的成熟", "C.标志着马列主义同中国实际的结合产生了第一次历史性的飞跃", "D.使全党的认识在马列主义.毛泽东思想的基础上统一起来，达到了空前的团结"], "answer": "ABCD"}, {"id": 116, "question": "在中国共产党历史上对毛泽东思想做出系统概括和阐述的文献有（)", "options": ["A.刘少奇在中共七大上所作的《关于修改党章的报告》", "B.1981年《关于建国以来党的若干历史问题的决议》", "C.《关于若干历史问题的决议》", "D.《中共十一届三中全会决议》"], "answer": "AB"}, {"id": 117, "question": "解放战争时期和新中国成立以后，毛泽东思想继续发展的成果主要是（)", "options": ["A.人民民主专政理论", "B.社会主义改造和建立社会主义制度的基本方略", "C.提出马克思列宁主义同中国实际“第二次结合”的任务", "D.建设社会主义道路的艰辛探索"], "answer": "ABCD"}, {"id": 118, "question": "毛泽东思想的活的灵魂，是贯穿于毛泽东思想全部内容及其各个部分的立场.观点和方法。主要包括的基本方面是（)", "options": ["A.实事求是", "B.群众路线", "C.统一战线", "D.独立自主"], "answer": "ABD"}, {"id": 119, "question": "群众路线是毛泽东思想活的灵魂的三个基本方面之一。具体是指（)", "options": ["A.把人民群众是历史的创造者的唯物史观运用到党的全部活动中", "B.坚持一切为了群众，一切依靠群众，从群众中来，到群众中去的根本工作路线", "C.做到发展成果由全体人民共享", "D.做到权为民所用，利为民所谋，情为民所系"], "answer": "AB"}, {"id": 120, "question": "独立自主是毛泽东思想活的灵魂的三个基本方面之一。具体包括（)", "options": ["A.坚持独立思考，走自己的路", "B.坚定不移地维护民族独立，国家主权", "C.把立足点放在自己力量的基础上，同时积极争取外援，学习外国有益的东西", "D.把独立自主.自力更生与对外开放相结合"], "answer": "ABC"}, {"id": 121, "question": "毛泽东在马克思主义中国化方面的重要地位及特殊作用主要有（)", "options": ["A.第一次明确提出马克思主义中国化的历史任务", "B.系统阐述了马克思主义中国化的科学理论", "C.开辟了马克思主义在中国发展的现实道路，并且取得了第一次飞跃的伟大理论成果", "D.提出“第二次结合”的科学命题，为中国特色社会主义指出了方向"], "answer": "ABCD"}, {"id": 122, "question": "正确认识毛泽东思想的历史地位和指导意义，有一个怎样科学评价毛泽东和毛泽东思想的问题.这个问题关系到（)", "options": ["A.党和国家几十年奋斗的成就和历史", "B.党的团结.人民的凝聚和国家安定", "C.党和国家现在与未来的发展道路", "D.中国与世界革命的旗帜"], "answer": "ABC"}, {"id": 123, "question": "“文化大革命”结束后，在对毛泽东思想的认识问题上，存在过的两种错误倾向是（)", "options": ["A.认为凡是毛泽东作出的一切决策.指示都必须坚决维护", "B.认为毛泽东的所有主张都是有正确.错误之分", "C.认为只要按照毛泽东的既定方针办，就能解决一切问题", "D.借口毛泽东晚年错误全面否定毛泽东.毛泽东思想"], "answer": "AD"}, {"id": 124, "question": "邓小平和我们党对毛泽东的正确评价认为，毛泽东是伟大的马克思主义者.伟大的无产阶级革命家.战略家和理论家。毛泽东晚年特别是在“文化大革命”中确实犯有严重错误，但是，就他的一生来说，()", "options": ["A.他的功绩是第一位的，错误是第二位的", "B.他的功绩远远大于他的过失", "C.他的错误是一个伟大的革命家，一个伟大的马克思主义者在探索中所犯的错误", "D.他的错误与林彪.“四人帮”利用毛泽东的信任篡权谋私有本质区别"], "answer": "ABCD"}, {"id": 125, "question": "刘少奇在七大《关于修改党章的报告》中，对毛泽东思想作了深刻的理论分析，指出毛泽东思想是（)", "options": ["A.马克思列宁主义的理论与中国革命的实践之统一的思想", "B.马克思主义民族化的优秀典型", "C.中国人民百余年来历史选择的结果和斗争经验的总结，中国共产党唯一正确的指导思想和总路线", "D.中国的马克思主义和中国人民完整的革命建国理论"], "answer": "ABCD"}, {"id": 126, "question": "中国共产党成立以来在历史上具有深远意义的伟大转折是（）", "options": ["A.遵义会议", "B.中共七大", "C.中共十一届三中全会", "D.中共十四大"], "answer": "AC"}, {"id": 127, "question": "邓小平理论形成与发展的时代背景和社会历史条件主要是指（)", "options": ["A.时代依据是和平与发展成为时代主题", "B.理论依据是马克思列宁主义.毛泽东思想", "C.历史依据是我国和其他国家社会丰义建设的历史经验", "D.现实依据是我国改革开放和现代化建设的伟大实践"], "answer": "ABCD"}, {"id": 128, "question": "1992年春的南方谈话，是邓小平理论的集大成之作，其中的主要观点有（)", "options": ["A.姓“资”姓“社”的问题", "B.“三个有利于”的判断标准", "C.社会主义本质的科学论断", "D.科学发展观"], "answer": "ABC"}, {"id": 129, "question": "邓小平理论形成和发展过程中的两个“宣言书”是指（）", "options": ["A.解放思想，实事求是，团结一致向前看", "B.党的十一届三中全会公报", "C.1992年邓小平南方谈话", "D.党的十五大报告"], "answer": "AC"}, {"id": 130, "question": "邓小平理论是（）", "options": ["A.马克思列宁主义基本原理与当代中国实践和时代特征相结合的产物", "B.毛泽东思想在新的历史条件下的继承和发展", "C.马克思主义在中国发展的新阶段", "D.引领着中国特色社会主义事业不断前进"], "answer": "ABCD"}, {"id": 131, "question": "邓小平理论是一个（）", "options": ["A.比较完整的理论体系", "B.开放的理论体系", "C.当今世界唯一正确的理论体系", "D.需要不断丰富和发展的理论体系"], "answer": "ABD"}, {"id": 132, "question": "邓小平理论的科学体系主要包括（）", "options": ["A.社会主义本质论", "B.社会主义初级阶段理论", "C.社会主义改革开放论", "D.社会主义市场经济理论"], "answer": "ABCD"}, {"id": 133, "question": "邓小平理论是（）", "options": ["A.马克思主义在中国发展的新阶段", "B.与马克思列宁主义.毛泽东思想一脉相承的科学体系", "C.马克思主义与时代特征和当代中国实践相结合的产物", "D.中国共产党的指导思想，中华民族的精神支柱"], "answer": "ABCD"}, {"id": 134, "question": "邓小平理论之所以与马克思列宁主义.毛泽东思想是一脉相承的科学体系，是因为它（）", "options": ["A.在所要解决的历史课题上是一致的", "B.在基本立场上是一致的", "C.在思想基础上是一致的", "D.在基本原则上是一致的"], "answer": "BCD"}, {"id": 135, "question": "毛泽东思想.邓小平理论都是（）", "options": ["A.马克思主义基本原理与中国实际相结合的产物", "B.党和人民集体智慧和实践经验的总结", "C.指引中国人民推动社会发展和进步的精神力量", "D.在实践中不断丰富和发展的理论"], "answer": "ABCD"}, {"id": 136, "question": "从十三大到十四大，是邓小平理论形成科学体系的时期，这一时期提出了（）", "options": ["A.社会主义市场经济理论", "B.社会主义本质论", "C.社会主义初级阶段理论", "D.“三个有利于”的标准"], "answer": "ABD"}, {"id": 137, "question": "邓小平理论是马克思主义在中国发展的新阶段是因为（）", "options": ["A.开拓了马克思主义的新境界", "B.把对社会主义的认识提高到了新的科学水平", "C.对当今时代特点和总体国际形势作出了新的科学判断", "D.形成了新的建设中国特色社会主义理论的科学体系"], "answer": "ABCD"}, {"id": 138, "question": "邓小平理论之所以是当代中国的马克思主义，是因为邓小平理论（)", "options": ["A.把对社会主义的认识提高到了新的水平", "B.开拓了马克思主义的新境界", "C.对当今时代特征和总体国际形势作出了新的科学判断", "D.形成建设中国特色社会主义理论的新体系"], "answer": "ABCD"}, {"id": 139, "question": "毛泽东思想和邓小平理论这两大理论成果，是中国化的马克思主义，体现和包含了（)", "options": ["A.马克思列宁主义的基本原理", "B.中华民族的优秀思想", "C.中国共产党人的实践经验", "D.当代西方马克思主义的精髓"], "answer": "ABC"}, {"id": 140, "question": "高举邓小平理论的旗帜，就是高举了（）", "options": ["A.马克思列宁主义旗帜", "B.“三个代表”重要思想的旗帜", "C.毛泽东思想的旗帜", "D.科学发展观的旗帜"], "answer": "AC"}, {"id": 141, "question": "中国共产党十七大报告指出，以邓小平为首的党的第二代中央领导集体坚持解放思想，实事求是，以巨大的政治勇气和理论勇气为中国特色社会主义事业做出的伟大贡献是（）", "options": ["A.科学地评价了毛泽东同志和毛泽东思想，彻底否定了“以阶级斗争为纲”的错误理论和实践", "B.作出了党和国家工作中心转移到经济建设上来，实现了改革开放的历史性决策", "C.确立了社会主义初级阶段基本路线，吹响了走自己的路.建设中国特色社会主义的时代号角", "D.创立邓小平理论，指引全党和我全国各族人民在改革开放的伟大征程中阔步前进"], "answer": "ABCD"}, {"id": 142, "question": "当代世界的新变化新挑战是“三个代表”重要思想形成的时代背景，这些变化挑战有（）", "options": ["A.世界政治格局多极化的趋势日益明显", "B.世界经济全球化已经成为不可阻挡的历史潮流", "C.科技进步日新月异", "D.文化思潮相互激荡"], "answer": "ABCD"}, {"id": 143, "question": "国内形势的新变化新挑战是“三个代表”重要思想形成的实践基础，这些变化挑战有（）", "options": ["A.中国改革进入攻坚阶段，发展处于关键时期所带来的巨大困难和挑战", "B.加入世界贸易组织给我国经济社会带来的深刻的影响", "C.党在21世纪面临的伟大而艰巨的三大历史任务", "D.我国经济社会发展所面临的科学发展性思考"], "answer": "ABC"}, {"id": 144, "question": "“三个代表”重要思想是在科学判断党的历史方位的基础上提出来的。这是指我们党历经革命.建设和改革，已经从（)", "options": ["A.领导人民为夺取全国政权而奋斗的党，成为领导人民掌握全国政权并长期执政的党", "B.领导新民主主义革命的党，成为领导社会主义建设的党", "C.领导新民主主义革命和社会主义改造的党，成为领导改革开放和社会主义现代化建设的党", "D.受到外部封锁和实行计划经济条件下领导国家建设的党，成为在对外开放和发展社会主义市场经济条件下领导国家建设的党"], "answer": "AD"}, {"id": 145, "question": "江泽民提出和进一步阐述“三个代表”重要思想的四次重要历史时期是（）", "options": ["A.2000年广州考察时期", "B.2001年5月的“5.31”讲话", "C.2001年7月的“七一”讲话", "D.2002年11月的“十六大报告”"], "answer": "ABCD"}, {"id": 146, "question": "江泽民在纪念建党八十周年大会上指出：总结中国共产党八十年的奋斗和基本经验，归结起来就是我们党必须始终（）", "options": ["A.代表中国先进生产力的发展要求", "B.代表中国先进文化的前进方向", "C.代表中国最广大人民的根本利益", "D.代表中国社会主义的先进生产关系"], "answer": "ABC"}, {"id": 147, "question": "2000年春天江泽民同志提出的“三个代表”重要思想是指（)", "options": ["A.始终代表中国先进生产力的发展要求", "B.始终代表中国先进文化的前进方向", "C.始终代表中国最广大人民的根本利益", "D.始终代表中国社会主义的先进生产关系"], "answer": "ABC"}, {"id": 148, "question": "始终代表中国先进生产力的发展要求，就是党的理论.路线.纲领.方针.政策和各项工作（)", "options": ["A.符合生产力的发展规律", "B.体现不断推动社会生产力解放和发展的要求", "C.尤其要体现推动先进生产力发展的要求", "D.通过发展生产力不断提高人民群众的生活水平"], "answer": "ABCD"}, {"id": 149, "question": "始终代表中国先进文化的前进方向，就是党的理论.路线.纲领.方针政策和各项工作，必须努力（)", "options": ["A.体现“三个面向”的要求", "B.体现社会主义文化的要求", "C.不断提高全民族思想道德素质和科学文化素质", "D.为我国经济发展和社会进步提供精神动力和智力支持"], "answer": "ABCD"}, {"id": 150, "question": "始终代表中国最广大人民的根本利益，就是党的理论.路线.纲领.方针.政策和各项工作，必须（)", "options": ["A.把人民的根本利益作为出发点和归宿", "B.充分发挥人民群众的积极性.主动性.创造性", "C.推进社会和谐", "D.使人民群众不断获得切实的经济.政治.文化利益"], "answer": "ABCD"}, {"id": 151, "question": "胡锦涛指出，始终代表中国最广大人民的根本利益的思想主要是指（)", "options": ["A.无产阶级政党一切植根于人民，坚持致力于实现最广大人民的根本利益的鲜明政治立场", "B.一切以符合最广大人民的根本利益为最高衡量标准", "C.注重从人民群众的实践中吸取养分，以最广大人民的实践为理论创新的源泉，以实现最户大人民的根本利益为理论创新的目的", "D.建设中国特色社会主义的根本目的是维护好.实现好.发展好最广大人民的根本利益"], "answer": "ABCD"}, {"id": 152, "question": "“三个代表”是统一的整体，其辩证统一关系主要表现为（)", "options": ["A.只有不断解放和发展生产力，才能为实现“三个代表”提供雄厚的物质基础", "B.只有不断发展和繁荣社会主义文化，才能为发展生产力提供精神动力和智力支持", "C.只有不断提高人民群众的物质文化生活水平，改革和建设才能具有坚实的群众基础", "D.发展先进生产力.先进文化是实现最广大人民根本利益的基础和前提，实现最广大人民根本利益是发展先进生产力.先进文化的目的和归宿"], "answer": "ABCD"}, {"id": 153, "question": "立党为公.执政为民就要正确运用执政党掌握的权力，做到（)", "options": ["A.权为民所用", "B.情为民所系", "C.利为民所谋", "D.为群众诚心诚意办实事"], "answer": "ABCD"}, {"id": 154, "question": "胡锦涛在学习报告会上强调，一切为了人民，一切依靠人民，是马克思主义政党最鲜明的政治立场。“三个代表”重要思想的根本出发点和落脚点是（)", "options": ["A.实现人民愿望", "B.满足人民需要", "C.维护人民利益", "D.提高人民素质"], "answer": "ABCD"}, {"id": 155, "question": "“三个代表”重要思想标志着我们党的认识达到新高度，主要是指深化了（)", "options": ["A.对共产党执政规律的认识", "B.对改革开放规律的认识", "C.对社会主义建设规律的认识", "D.对人类社会发展规律的认识"], "answer": "ACD"}, {"id": 156, "question": "始终做到“三个代表”，是我们党的（)", "options": ["A.立党之本", "B.执政之基", "C.力量之源", "D.建党之基"], "answer": "ABC"}, {"id": 157, "question": "2003年胡锦涛“七一”讲话指出，“三个代表”重要思想同马克思列宁主义.毛泽东思想和邓小平理论是一脉相承而又与时俱进的科学体系，是马克思主义在中国发展的最新成果，主要是指它（)", "options": ["A.坚持运用马克思主义世界观和方法论作出了新的理论概括", "B.坚持党的最高纲领与最低纲领的统一，为我们根据实际推动社会主义发展提供了新的理论基础", "C.为我们坚持马克思主义的群众观点，不断实现最广大人民的根本利益提出了新的理论要求", "D.为我们与时俱进，不断在实践中推进理论创新打开了新的理论视野"], "answer": "ABCD"}, {"id": 158, "question": "辩证唯物主义和历史唯物主义的世界观和方法论，是马克思主义最根本的理论特征。“三个代表”重要思想主要是对历史唯物主义基本原理的运用和阐发，主要包括（)", "options": ["A.生产力和生产关系.经济基础和上层建筑辩证关系原理", "B.生产力最终决定作用原理", "C.物质生活和精神生活.社会存在和社会意识辩证关系原理", "D.人民群众是历史动力的原理"], "answer": "ABCD"}, {"id": 159, "question": "“三个代表”重要思想在许多重大方面丰富和发展了马克思主义。为我们提供的重要启示是（)", "options": ["A.理论创新必须以坚持马克思主义为前提，否则就会迷失方向", "B.坚持马克思主义必须以不断推进理论创新为条件，否则马克思主义就会丧失活力", "C.人民群众的实践是理论创新的动力和源泉，脱离人民实践的理论创新就会成为无源之水，就不能对人民产生感召力，就不能发挥指导作用", "D.坚持马克思主义以理论创新为前提条件"], "answer": "ABC"}, {"id": 160, "question": "贯彻“三个代表”重要思想，核心在保持党的先进性，是因为（)", "options": ["A.先进性是一个从根本上关系着党的性质和历史地位的问题，是党的阶级性的灵魂", "B.是马克思主义政党的本质特征和党的建设的根本要求", "C.党的先进性是具体的.历史的，要放到“三个代表”的实践中去考察", "D.党的先进性归根到底要看党在推动历史前进中的作用"], "answer": "ABCD"}, {"id": 161, "question": "“三个代表”重要思想的历史地位表现在（）", "options": ["A.是对马克思列宁主义.毛泽东思想和邓小平理论的继承和发展", "B.反映了当代世界和中国的发展变化对党和国家的新要求", "C.是加强和改进党的建设，推进我国社会主义发展的强大理论武器", "D.是全党集体智慧的结晶和党必须长期坚持的指导思想"], "answer": "ABCD"}, {"id": 162, "question": "科学发展观是（）", "options": ["A.对党的三代中央领导集体关于发展的重要思想的继承和发展", "B.马克思主义关于发展的世界观和方法论的集中体现", "C.同马克思列宁主义.毛泽东思想.邓小平理论和“三个代表”重要思想既一脉相承又与时俱进的科学理论", "D.是我国经济社会发展的重要指导方针，是发展中国特色社会主义必须坚持和贯彻的重大战略思想"], "answer": "ABCD"}, {"id": 163, "question": "十七大报告指出科学发展观的确立依据是（)", "options": ["A.根本依据是社会主义初级阶段的基本国情", "B.现实依据是初级阶段基本国情在新世纪新阶段的具体表现或阶段性特征", "C.历史依据或重要借鉴是当今世界的发展实践和发展理念", "D.理论依据是中国特色社会主义理论体系"], "answer": "ABC"}, {"id": 164, "question": "当今世界的发展实践与发展理念是科学发展观的重要借鉴。当今世界发展实践与发展理念主要证明（)", "options": ["A.经济增长不等于经济发展", "B.经济增长不等于社会发展", "C.经济增长不等于社会进步尤其是不等于社会公平程度的提高和人民生活的幸福指标", "D.经济社会发展不等于人与自然的和谐与协调"], "answer": "ABCD"}, {"id": 165, "question": "发展绝不仅仅是经济增长，而应该是（）", "options": ["A.经济的又好又快的发展", "B.经济.政治.文化.社会四位一体的全面协调发展", "C.人与自然相和谐的可持续发展", "D.社会的全面协调发展"], "answer": "BC"}, {"id": 166, "question": "科学发展和社会和谐的关系是（）", "options": ["A.没有科学发展就没有社会和谐", "B.没有社会和谐也难以实现科学发展", "C.要通过发展增加社会物质财富.不断改善人民生活，又要通过发展保障社会公平正义，不断促进社会和谐", "D.要通过创造社会和谐的局面为科学发展提供良好的社会环境"], "answer": "ABCD"}, {"id": 167, "question": "以人为本的科学发展观主要是指（)", "options": ["A.以人为本的发展观", "B.全面的发展观", "C.协调的发展观", "D.可持续的发展观"], "answer": "ABCD"}, {"id": 168, "question": "所谓以人为本，主要是指（)", "options": ["A.以个人的自由为本", "B.以人的自由与全面发展为本", "C.以人民为本", "D.以人民群众的根本利益为本"], "answer": "BCD"}, {"id": 169, "question": "十六届三中全会指出，按照“五个统筹”的要求，深化经济体制改革，“五个统筹”是指（)", "options": ["A.统筹城乡发展，区域发展", "B.统筹经济和社会发展", "C.统筹人与自然和谐发展", "D.统筹国内发展和对外开放"], "answer": "ABCD"}, {"id": 170, "question": "科学发展观的根本着眼点是（)", "options": ["A.用新的发展思路", "B.用新的发展办法", "C.用新的发展观念", "D.实现经济社会更好更快地发展"], "answer": "ABCD"}, {"id": 171, "question": "具体地说，以人为本就是一切从人民的利益和要求出发，在发展经济的基础上，不断提高人民群众的物质.文化和精神健康生活水平，做到（)", "options": ["A.满足人的生存需要", "B.满足人的安全.享受和发展需要", "C.满足人的物质生活需要", "D.满足人的精神文化需要"], "answer": "ABCD"}, {"id": 172, "question": "科学发展观的“第一要义”是发展，表明（)", "options": ["A.发展是科学发展观的思想主题", "B.关键是发展经济，发展经济是一切发展的基础条件", "C.发展是硬道理，是我们党执政兴国的第一要务", "D.科学发展观继续强调以经济建设为中心"], "answer": "ABCD"}, {"id": 173, "question": "所谓以人为本，从概念上讲就是（)", "options": ["A.以满足人的需要，提高人的素质，促进人的发展作为核心内容和终极目标", "B.把人们的自身需求满足程度和自身发展实现程度作为衡量社会进步的根本标准", "C.强调生命至上，把人民生命财产放在第一位", "D.突出人民群众的眼前利益，解决人民群众的眼前利益问题"], "answer": "AB"}, {"id": 174, "question": "科学发展观“以人为本”或和谐社会建设的主要民生问题是指（)", "options": ["A.教育.医疗卫生", "B.就业.收人分配", "C.社会保障", "D.社会管理"], "answer": "ABCD"}, {"id": 175, "question": "全面发展是科学发展观的首要前提和三大基本要求之一。所谓全面发展主要是（)", "options": ["A.人的全面发展放在第一位", "B.经济社会的全面发展，即经济增长要符合全面.协调.可持续的要求", "C.经济社会全面发展与人的全面发展互为前提.互为条件", "D.人与社会.社会与自然全面协调发展"], "answer": "ABCD"}, {"id": 176, "question": "科学发展观的三大基本要求是（)", "options": ["A.全面的发展", "B.协调的发展", "C.可持续的发展", "D.人的自由与全面发展"], "answer": "ABC"}, {"id": 177, "question": "邓小平强调以经济建设为中心与科学发展观强调以人为本是相辅相成.相互促进的关系，主要是指（)", "options": ["A.以经济建设为中心，发展经济是以人为本的基础和前提", "B.以人为本是发展经济的根本目的，发展经济是为了全体人民的共同富裕", "C.以人为本可以充分调动人民群众发展经济的主动性和积极性", "D.以人为本没有物质基础只能是一句空话"], "answer": "ABCD"}, {"id": 178, "question": "科学发展观之所以要把统筹兼顾作为根本方法，是因为统筹兼顾（)", "options": ["A.集中体现着辩证唯物主义的特征和精髓", "B.深刻反映社会发展的内在规定性和规律性", "C.可以达到全面.协调.可持续的基本要求", "D.才能实现以人为本的核心目的"], "answer": "ABCD"}, {"id": 179, "question": "科学发展观强调统筹兼顾就是要（)", "options": ["A.着眼于我国经济社会发展全局", "B.坚持正确处理中心与全局.重点与非重点.平衡与不平衡的辩证关系", "C.注重加强我国经济社会发展的薄弱环节", "D.实现发展的均衡.协调.可持续"], "answer": "ABCD"}, {"id": 180, "question": "统筹兼顾要正确认识和妥善处理中国特色社会主义事业中的重大关系，真正做到统筹（)", "options": ["A.城乡发展.区域发展", "B.经济社会发展", "C.人与自然和谐发展", "D.国内发展和对外开放"], "answer": "ABCD"}, {"id": 181, "question": "统筹兼顾除了“五个统筹”内容外，还要统筹处理一些重大关系，主要有（)", "options": ["A.中央和地方的关系", "B.个人利益和集体利益的关系", "C.局部利益和整体利益的关系", "D.当前利益和长远利益的关系"], "answer": "ABCD"}, {"id": 182, "question": "统筹兼顾要求我们在实际工作中要讲究工作方法，做到（）", "options": ["A.既要总揽全局.统筹规划", "B.又要抓住牵动全局的主要工作", "C.尤其要抓住事关群众利益的突出问题", "D.对主要工作和突出问题要着力推进，重点建设"], "answer": "ABCD"}, {"id": 183, "question": "十七大报告指出：贯彻落实科学发展观就必须做到（)", "options": ["A.把握发展规律，创新发展理念", "B.转变发展方式，破解发展难题", "C.提高发展质量和效益", "D.实现又好又快的科学发展"], "answer": "ABCD"}, {"id": 184, "question": "十七大政治报告指出，深入贯彻落实科学发展观，要求我们始终坚持党的基本路线。党的基本路线是落实科学发展观的基本保证是因为（）", "options": ["A.以经济建设为中心实兴国之要，是党和国家兴旺发达的根本要求", "B.四项基本原则是立国之本，是党和国家生存发展的政治基石", "C.改革开放是强国之路，是党和国家发展进步的活力源泉", "D.改革开放是思想之源，是党和国家永葆生机活力的根本途径"], "answer": "ABC"}, {"id": 185, "question": "科学发展观与邓小平强调“以经济建设为中心”的中国特色社会主义建设思想既一脉相承又与时俱进，有区别有创新，区别与创新主要有（）", "options": ["A.更加强调经济增长的结构完善与质量效益的提高，强调结构.质量.效益.速度相协调", "B.更加强调人与自然的和谐与协调，强调可持续发展，即经济增长要与人口.资源.环境相协调", "C.更加强调经济社会的全面协调发展，强调经济建设.政治建设.文化建设和社会建设相协调，现代化建设的各个环节相协调，生产力与生产关系.经济基础细雨上层建筑相协调", "D.更加强调以人为本，强调发展依靠人民.发展为了人民，发展成果由全体人民共享，走共同富裕道路，促进人的自由全面发展"], "answer": "ABCD"}, {"id": 186, "question": "遵循实事求是的思想路线，课题之一是反对主观主义，毛泽东在形成党的思想路线的过程中，第一次明确提出“主观主义”的问题的文章是（)", "options": ["A.《古田会议决议》", "B.《反对本本主义》", "C.《改造我们的学习》", "D.《<共产党人>发刊词》"], "answer": "A"}, {"id": 187, "question": "毛泽东初步界定党的思想路线的基本含义的著作是（）", "options": ["A.《反对本本主义》", "B.《改造我们的学习》", "C.《实践论》", "D.《矛盾论》"], "answer": "A"}, {"id": 188, "question": "毛泽东最早借用我国传统文化中的“实事求是”来提倡马克思主义同中国具体实际相结合的科学态度的时间场合是（）", "options": ["A.1930年5月《反对本本主义》", "B.1937年《实践论》", "C.1938年六届六中全会的政治报告", "D.1941年《改造我们的学习》"], "answer": "C"}, {"id": 189, "question": "毛泽东对党的实事求是思想路线进行系统哲学论证的两篇著作是（）", "options": ["A.《反对本本主义》与《关于纠正党内的错误思想》", "B.《矛盾论》与《实践论》", "C.《<共产党人>发刊词》与《（农村调查）的序言和跋》", "D.《新民主主义论》与《改造我们的学习》"], "answer": "B"}, {"id": 190, "question": "毛泽东在创立党的思想路线的过程中，对实事求是的科学含义首先作出科学界定的著作是（）", "options": ["A.《反对本本主义》", "B.《改造我们的学习》", "C.《新民主主义论》", "D.《实践论》"], "answer": "B"}, {"id": 191, "question": "毛泽东写的《反对本本主义》一文反对的主要错误倾向是（）", "options": ["A.投降主义", "B.经验主义", "C.教条主义", "D.官僚主义"], "answer": "C"}, {"id": 192, "question": "党的思想路线的创立者是（）", "options": ["A.毛泽东", "B.邓小平", "C.江泽民", "D.胡锦涛"], "answer": "A"}, {"id": 193, "question": "实事求是的思想路线在全党得到确立是在（）", "options": ["A.遵义会议后", "B.长征结束后", "C.延安整风后", "D.延安整风后和党的七大后"], "answer": "D"}, {"id": 194, "question": "邓小平指出（）是解放思想的重要条件。", "options": ["A.民主", "B.自由", "C.人权", "D.博爱"], "answer": "A"}, {"id": 195, "question": "明确提出实事求是是马克思主义.毛泽东思想根本方法和精髓的人是（）", "options": ["A.毛泽东", "B.刘少奇", "C.邓小平", "D.江泽民"], "answer": "C"}, {"id": 196, "question": "创造性地提出解放思想，并且将其规定为思想路线重要组成部分的人是（）", "options": ["A.毛泽东", "B.邓小平", "C.江泽民", "D.胡锦涛"], "answer": "B"}, {"id": 197, "question": "江泽民提出的邓小平理论的精髓是（）", "options": ["A.解放思想", "B.实事求是", "C.与时俱进", "D.解放思想.实事求是"], "answer": "D"}, {"id": 198, "question": "改革开放新时期邓小平重新确定实事求是思想路线，推动思想解放的第一个宣言书是（）", "options": ["A.《坚持四项基础原则》", "B.《完整地准确地理解毛泽东思想》", "C.《解放思想.实事求是，团结一致向前看》", "D.《“两个凡是”不符合马克思主义》"], "answer": "C"}, {"id": 199, "question": "为了指导和带领全党恢复毛泽东倡导的实事求是的思想路线，邓小平率先抵制和批评的错误方针是（）", "options": ["A.抓纲治国", "B.洋冒进", "C.“两个凡是”", "D.坚持无产阶级专政下的继续革命"], "answer": "C"}, {"id": 200, "question": "邓小平领导全党拨乱反正，抵制和批评“两个凡是”的直接思想武器是（）", "options": ["A.解放思想", "B.实事求是", "C.以经济建设为中心", "D.实践是检验真理的唯一标准"], "answer": "D"}, {"id": 201, "question": "邓小平对党的思想路线最突出的贡献是（）", "options": ["A.提出了实事求是的观点", "B.提出了解放思想的观点", "C.增加了一切从实际出发的内容", "D.提出了“三个有利于”的判断标准"], "answer": "C"}, {"id": 202, "question": "邓小平指出：“一个党，一个国家，一个民族，如果一切从本本出发，思想僵化，迷信盛行，那它就不能前生机就停止了，就要亡党亡国。”这段话，非常深刻地阐明了（）", "options": ["A.实事求是的重要性", "B.解放思想的重要性", "C.与时俱进的重要性", "D.尊重实践的重要性"], "answer": "B"}, {"id": 203, "question": "改革开放新时期邓小平重新确定实事求是思想路线，推动思想解放的第二个宣言书是（）", "options": ["A.《解放思想.实事求是，团结一致向前看》", "B.《关于建国以来党的如干历史问题的决议》", "C.邓小平的南方谈话", "D.《“两个凡是”不符合马克思主义》"], "answer": "C"}, {"id": 204, "question": "江泽民为党的思想路线增加的新内容是（）", "options": ["A.解放思想", "B.与时俱进", "C.创新", "D.执政为民"], "answer": "B"}, {"id": 205, "question": "江泽民同志强调：在新的历史条件下，我们一定要看到《共产党宣言》发表150多年来世界政治.经济文化.科教等发生的重要变化，一定要看到我国社会主义建设发生的重大变化，一定要看到广大党员干部和人民群众工作.生活条件和社会环境发生的重大变化，一定要充分估计这些变化对我们党执政提出的严峻挑战好崭新课题。这段话深刻揭示了马克思主义（）", "options": ["A.解放思想的发展要求", "B.实事求是的发展要求", "C.与时俱进的发展要求", "D.一脉相承的发展要求"], "answer": "C"}, {"id": 206, "question": "胡锦涛在十七大报告中指出，（）是发展中国特色社会主义的一大法宝。", "options": ["A.解放思想", "B.实事求是", "C.与时俱进", "D.求真务实"], "answer": "A"}, {"id": 207, "question": "贯穿邓小平理论始终及其全部思想体系的一根红线是（）", "options": ["A.发展", "B.改革开放", "C.以经济建设为中心", "D.解放思想.实事求是的思想路线"], "answer": "D"}, {"id": 208, "question": "解放思想.实事求是辩证统一的基础是（）", "options": ["A.改革开放的伟大社会实践", "B.辩证唯物主义和历史唯物主义", "C.经济建设上", "D.中国特色社会主义"], "answer": "A"}, {"id": 209, "question": "实事求是的前提是（）", "options": ["A.实践", "B.解放思想", "C.与时俱进", "D.一切从实际出发"], "answer": "B"}, {"id": 210, "question": "实事求是的根本目的是（）", "options": ["A.解放思想", "B.与时俱进", "C.坚持真理，发展真理", "D.在实践基础上达到思想与实际相符合.主观与客观相一致"], "answer": "D"}, {"id": 211, "question": "解放思想的目的和归宿是（）", "options": ["A.实事求是", "B.与时俱进", "C.破除教条主义.主观主义偏见的束缚", "D.创新"], "answer": "A"}, {"id": 212, "question": "党的思想路线的实质和核心是（）", "options": ["A.实事求是", "B.解放思想", "C.与时俱进", "D.求真务实"], "answer": "A"}, {"id": 213, "question": "党的思想路线的本质要求是（）", "options": ["A.实事求是", "B.解放思想", "C.与时俱进", "D.求真务实"], "answer": "B"}, {"id": 214, "question": "江泽民指出，马克思主义最重要的理论品质是（）", "options": ["A.实事求是", "B.解放思想", "C.与时俱进", "D.求真务实"], "answer": "C"}, {"id": 215, "question": "与时俱进的实质是（）", "options": ["A.解放思想", "B.实事求是", "C.解放思想.实事求是", "D.创新"], "answer": "D"}, {"id": 216, "question": "思想路线亦称（）", "options": ["A.政治路线", "B.组织路线", "C.认识路线", "D.工作路线"], "answer": "C"}, {"id": 217, "question": "马克思主义与时俱进的根本原因，是它的（）", "options": ["A.革命性特征", "B.科学性特征", "C.实践性特征", "D.党派性特征"], "answer": "C"}, {"id": 218, "question": "实事求是是思想路线的（）", "options": ["A.内容", "B.前提和基础", "C.根本途径和方法", "D.验证条件和目的"], "answer": "A"}, {"id": 219, "question": "一切从实际出发是实事求是思想路线的（）", "options": ["A.内容", "B.前提和基础", "C.根本途径和方法", "D.验证条件和目的"], "answer": "B"}, {"id": 220, "question": "理论联系实际是实事求是思想路线的（）", "options": ["A.内容", "B.前提和基础", "C.根本途径和方法", "D.验证条件和目的"], "answer": "C"}, {"id": 221, "question": "解放思想.与时俱进.求真务实的目的和归宿都是做到（）", "options": ["A.实事求是", "B.一切从实际出发", "C.理论联系实际", "D.在实践中检验和发展真理"], "answer": "A"}, {"id": 222, "question": "在谈到党的思想路线与中国特色社会主义的相互关系时，中共十七大报告指出（）", "options": ["A.解放思想是发展中国特色社会主义的一大法宝", "B.实事求是是建设中国特色社会主义的基本要求", "C.与时俱进是中国特色社会主义的内在要求", "D.求真务实是中国特色社会主义的成功保证"], "answer": "A"}, {"id": 223, "question": "坚持党的实事求是的思想路线，在中国革命.建设和改革问题上，最根本的就是（）", "options": ["A.解放思想，不断研究解决中国的新问题.新情况", "B.一切从本国实际出发，敢于和善于走自己的路", "C.与时俱进，不断开拓中国化马克思生义新境界", "D.求真务实，立足于中国社会主义初级阶段的基本国情"], "answer": "B"}, {"id": 224, "question": "江泽民指出：“（）是一个民族进步的灵魂，是一个国家兴旺发达的不竭动力，也是一个政党永葆生机的源泉。”", "options": ["A.实事求是", "B.解放思想", "C.与时俱进", "D.创新"], "answer": "D"}, {"id": 225, "question": "一切从实际出发就是要在任何时间.地点和条件下都要反对（）", "options": ["A.理想主义", "B.现实主义", "C.经验主义", "D.本本主义"], "answer": "D"}, {"id": 226, "question": "我们党在长期执政条件下保持先进性和创造力的决定性因素是（）", "options": ["A.着重从思想上建设", "B.坚持批评和自我批评", "C.从严治党", "D.坚持解放思想.实事求是.与时俱进"], "answer": "D"}, {"id": 227, "question": "坚持与时俱进的核心是创新，在各个方面的创新中最重要的是（）", "options": ["A.科技创新", "B.理论创新", "C.体制创新", "D.文化创新"], "answer": "B"}, {"id": 228, "question": "社会发展和变革的先导是（）", "options": ["A.实践创新", "B.实践基础上的理论创新", "C.知识创新", "D.科技创新"], "answer": "B"}, {"id": 229, "question": "解放思想，实事求是，与时俱进，必须（）", "options": ["A.不断根据实践的要求创新理论", "B.不断根据时代的要求修正理论", "C.不断根据实际的变化改变理论", "D.不断根据时代的发展更换理论"], "answer": "A"}, {"id": 230, "question": "1930年毛泽东撰写的《反对本本主义》，提出的重要思想是（)", "options": ["A.马克思主义的“本本”是要学习的，但是必须同中国的实际情况相结合", "B.没有调查，就没有发言权", "C.必须洗刷唯心精神，坚持从斗争中创造新局面的思想路线", "D.中国革命斗争要靠中国同志了解中国情况"], "answer": "ABCD"}, {"id": 231, "question": "1937年，毛泽东在《实践论》.《矛盾论》中为党的思想路线进行了系统哲学论证的主要角度是（)", "options": ["A.理论对于实践的依赖关系", "B.矛盾的普遍性和特殊性的关系", "C.领导与群众的关系", "D.主观与客观的关系"], "answer": "AB"}, {"id": 232, "question": "党的实事求是思想路线最终在全党得到确立时所经历的重大事件是（)", "options": ["A.遵义会议", "B.毛泽东发表《在延安文艺座谈会上的讲话》", "C.延安整风", "D.中共七大"], "answer": "CD"}, {"id": 233, "question": "邓小平强调中国社会主义建设要走自己的路，也就表明（)", "options": ["A.马克思主义必然是与中国实际相结合的马克思主义", "B.社会主义必然是切合中国实际有中国特点的社会主义", "C.现代化必须是中国社会主义模式的现代化", "D.民主法制必须是中国特色社会主义的民主法制"], "answer": "AB"}, {"id": 234, "question": "“文化大革命”结束后，邓小平在重新确立和恢复党的实事求是思想路线方面采取的重大行动主要有（）", "options": ["A.支持和领导“实践是检验真理的唯一标准”的大讨论", "B.支持领导批评“两个凡是”的思想主张", "C.把毛泽东思想的精髓概括为“实事求是”", "D.把实事求是正式规定为党的思想路线"], "answer": "ABCD"}, {"id": 235, "question": "在新时期两个重大历史关头，邓小平同志发表的解放思想的两个宣言书是（）", "options": ["A.《解放思想，实事求是，团结一致向前看》", "B.《完整地准确地理解毛泽东思想》", "C.《“两个凡是”不符合马克思主义》", "D.1992年南方谈话"], "answer": "AD"}, {"id": 236, "question": "新时期邓小平领导的重新确立党的实事求是思想路线的第一次思想解放运动的主要内容有（）", "options": ["A.批评“两个凡是”", "B.真理标准讨论", "C.正确评价毛泽东", "D.把党和国家的工作重心转移到社会主义现代化建设上来"], "answer": "AB"}, {"id": 237, "question": "“解放思想，实事求是”的思想路线是（）", "options": ["A.邓小平理论的主题", "B.邓小平理论形成的历史起点，贯穿于其理论发展的全过程", "C.邓小平理论的逻辑起点，贯穿于其理论的各个方面", "D.邓小平理论的精髓"], "answer": "BCD"}, {"id": 238, "question": "邓小平对实事求是思想路线的主要贡献是（)", "options": ["A.首次对思想路线进行了准确完整的表述", "B.创造性地把解放思想作为思想路线的重要组成部分", "C.明确提出实事求是是马克思主义.毛泽东思想的精髓", "D.正式提出了实事求是的思想内容"], "answer": "ABC"}, {"id": 239, "question": "解放思想.实事求是思想路线的相互关系表现在（)", "options": ["A.实事求是以解放思想为前提", "B.解放思想以实事求是为目的和归宿", "C.解放思想与实事求是在实践的基础上达到统一", "D.尊重实践.尊重群众"], "answer": "ABC"}, {"id": 240, "question": "党的三大优良作风是（)", "options": ["A.理论联系实际", "B.密切联系群众", "C.批评和自我批评", "D.与解放思想.实事求"], "answer": "ABC"}, {"id": 241, "question": "解放思想.实事求是.与时俱进内在一致，密不可分，主要体现在（)", "options": ["A.与时俱进以解放思想为先导，解放思想在与时俱进中体现和提高", "B.与时俱进.解放思想都必须遵循实事求是的基本要求", "C.实事求是是与时俱进.解放思想的目的和归宿", "D.与时俱进突出了解放思想.实事求是的时代要求和创新意义"], "answer": "ABCD"}, {"id": 242, "question": "创新是一个民族进步的灵魂，是一个国家兴旺发达的不竭动力，也是一个政党永葆生机的源泉。创新就是不断()", "options": ["A.解放思想", "B.实事求是", "C.求真务实", "D.与时俱进"], "answer": "AD"}, {"id": 243, "question": "尊重实践.尊重群众是实事求是思想路线的根本体现。这是因为（)", "options": ["A.党的思想路线内在包含了实践标准.群众路线的内容", "B.人民群众是实践的主体，尊重实践就必须尊重人民群众", "C.人民群众是历史的主人", "D.社会主义是亿万群众的事业"], "answer": "AB"}, {"id": 244, "question": "尊重实践.尊重群众是实事求是思想路线的根本体现，其中尊重群众是指（)", "options": ["A.尊重人民群众的利益", "B.尊重人民群众的愿望", "C.尊重人民群众在实践中的创造", "D.尊重人民群众的一切"], "answer": "ABC"}, {"id": 245, "question": "十六大报告揭示了“与时俱进”的科学内涵，即与时俱进就是党的全部理论和工作要（)", "options": ["A.体现时代性", "B.把握规律性", "C.尊重群众性", "D.富于创造性"], "answer": "ABD"}, {"id": 246, "question": "与时俱进是马克思主义的理论品质，要求我们以科学的态度对待马克思主义，即（)", "options": ["A.要坚持马克思主义，否则我们就会迷失方向，就会归于失败", "B.要发展马克思主义，否则教条主义地对待马克思主义也是错误的.有害的", "C.要在坚持中发展，在发展中坚持", "D.要在实践中达到坚持与发展马克思主义的统一"], "answer": "ABCD"}, {"id": 247, "question": "马克思主义要坚持与时俱进，在思想认识上就要做到（)", "options": ["A一定要看到《共产党宣言》发表150多年来世界政治.经济.文化.科技等发生的重大变化", "B.一定要看到我国社会主义建设发生的重大变化", "C.一定要看到广大党员干部和人民群众工作.生活条件和社会环境发生的重大变化", "D.一定要充分认识这些变化对我们党提出的严峻挑战和崭新课题"], "answer": "ABCD"}, {"id": 248, "question": "在新的历史条件下做到与时俱进，要自觉地把人们的思想认识（)", "options": ["A.凡从那些不合时宜的观念.做法和体制的束缚中解放出来", "B.从对马克思主义的错误的教条式理解中解放出来", "C.从主观主义和形而上学的栓桔中解放出来", "D.从脱离群众的官僚主义中解放出来"], "answer": "ABC"}, {"id": 249, "question": "在中国特色社会主义的各种创新中（)", "options": ["A.主要包括理论创新.制度创新.科技创新和文化创新", "B.理论创新是前提，是关键", "C.实践基础上的理论创新是社会发展和变革的先导", "D.通过理论创新推动实践创新，不断在实践中探索前进，是我们要长期坚持的治国之道"], "answer": "ABCD"}, {"id": 250, "question": "坚持和发展马克思主义，发展马克思主义要求以科学态度对待马克思主义，主要是指（)", "options": ["A.要严格以事实为依据，以我们正在做的事情为中心", "B.着眼于马克思主义理论的运用", "C.着眼于对实际问题的理论思考", "D.着眼于新的实践和新的发展"], "answer": "ABCD"}, {"id": 251, "question": "解放思想是（）", "options": ["A.发展中国特色社会主义的一大法宝", "B.党的思想路线的本质要求", "C.实现实事求是的前提条件", "D.发展中国特色社会主义的实现保证"], "answer": "ABCD"}, {"id": 252, "question": "实事求是是（）", "options": ["A.马克思列宁主义的精髓", "B.毛泽东思想的精髓", "C.邓小平理论的精髓", "D.我们党的思想路线"], "answer": "BCD"}, {"id": 253, "question": "邓小平对实事求是思想路线的完整表述是（）", "options": ["A.实事求是", "B.一切从实际出发", "C.理论联系实际", "D.在实践中检验和发展真理"], "answer": "ABCD"}, {"id": 254, "question": "走自己的路，（）", "options": ["A.在思想方法上体现了目的的普遍性和特殊性的统一", "B.在基本立场上体现了独立自主和对外开放的统一", "C.在理论原则上体现了理论与实践的具体的历史的统一", "D.在实践道路上体现了马克思主义理论与中国特色的统一"], "answer": "ABCD"}, {"id": 255, "question": "江泽民对“一切从实际出发”的实现概括为（）", "options": ["A.坚持以我国改革开放和现代化建设的实际问题，以我们正在做的事情为中心", "B.着眼于马克思主义的运用", "C.着眼于对实际问题的理论思考", "D.着眼于新的实践和新的发展"], "answer": "ABCD"}, {"id": 256, "question": "在中国共产党的认识路线上，“左”和“右”的错误思想的基本特征是（）", "options": ["A.全面发展的看问题", "B.主观和客观相分离", "C.认识和实践相分离", "D.尊重和承认客观事实"], "answer": "BC"}, {"id": 257, "question": "一切从实际出发就是要（）", "options": ["A.尊重和承认客观事实", "B.全面的看问题", "C.发展的看问题", "D.把现象作为入门的向导，通过科学分析，揭示出事物的本质"], "answer": "ABCD"}, {"id": 258, "question": "解放思想之所以是发展中国特色社会主义的一大法宝，是因为（）", "options": ["A.解放思想是中国特色社会主义的思想动力", "B.解放思想贯穿中国特色社会主义始终", "C.解放思想在每一个关键时刻都对中国特色社会主义起推动作用", "D.解放思想渗透到中国特色社会主义的每个部分.每个方面.每个环节"], "answer": "ABCD"}, {"id": 259, "question": "近代中国社会的最主要矛盾是（)", "options": ["A.帝国主义和中华民族的矛盾", "B.封建主义和人民大众的矛盾", "C.无产阶级和资产阶级的矛盾", "D.无产阶级和大地主大资产阶级的矛盾"], "answer": "A"}, {"id": 260, "question": "半殖民地半封建社会的性质，决定了近代中国不可能是一个独立的民主国家，外部没有民族独立，而受帝巨主义压迫；内部没有起码的资产阶级民主，反动统治阶级凭借强大的反革命武装对人民实行独裁恐怖统治。这种社会性质决定了中国革命进程的一个主要形式是（)", "options": ["A.争取民主", "B.农民运动", "C.武装斗争", "D.工人运动"], "answer": "C"}, {"id": 261, "question": "正式制定了党在民主革命阶段的纲领是在〔）", "options": ["A.中共一大", "B.中共二大", "C.中共三大", "D.中共四大"], "answer": "B"}, {"id": 262, "question": "近代中国的（)，决定了中国革命是资产阶级民主革命。", "options": ["A.社会性质和主要矛盾", "B.革命性质和革命任务", "C.领导阶级和革命力量", "D.革命前途和革命手段"], "answer": "A"}, {"id": 263, "question": "新民主主义革命不是一般的资产阶级革命，而是新式的特殊的资产阶级革命，最根本的原因是（)", "options": ["A.指导思想不同", "B.革命的前途不同", "C.领导阶级不同", "D.革命的纲领不同"], "answer": "C"}, {"id": 264, "question": "无产阶级革命取得胜利的根本保证是（)", "options": ["A.无产阶级政党的正确领导", "B.建立革命的统一战线", "C.人民群众革命积极性的极大提高", "D.非常成熟的革命形势"], "answer": "A"}, {"id": 265, "question": "官僚买办资产阶级和民族资产阶级的主要区别是（)", "options": ["A.是否代表资本主义的生产关系", "B.是否与帝国主义.封建主义有极密切的关系", "C.是否与劳动人民存在对抗性质的矛盾", "D.是否与无产阶级存在对抗性质的矛盾"], "answer": "D"}, {"id": 266, "question": "毛泽东在《中国社会各阶级的分析》中所指出的无产阶级“最接近的朋友”是（)", "options": ["A.贫农", "B.中农", "C.民族资产阶级", "D.雇农"], "answer": "A"}, {"id": 267, "question": "毛泽东在《中国社会各阶级的分析》一文中所说的中产阶级主要是指（)", "options": ["A.小知识阶层", "B.买办阶级", "C.自由职业者", "D.民族资产阶级"], "answer": "D"}, {"id": 268, "question": "无产阶级领导的1921-1949年的人民革命在性质上属于（)", "options": ["A.资产阶级民主革命", "B.社会主义民主革命", "C.新民主主义革命", "D.共产主义革命"], "answer": "C"}, {"id": 269, "question": "“因为中国资产阶级根本上与剥削农民的豪绅地主相联结相混合，中国革命要推翻豪绅地主阶级，便不能同时推翻资产阶级。”这一观点的主要错误是（)", "options": ["A.忽视了反对帝国主义的必要性", "B.未能区分中国资产阶级的两部分", "C.混淆了民主革命和社会主义革命的区别", "D.不承认中国资产阶级与地主阶级的区别"], "answer": "C"}, {"id": 270, "question": "毛泽东提出“农民问题乃国民革命的中心问题”的重要思想是在（)", "options": ["A.五四运动时期", "B.土地革命战争时期", "C.第一次国内革命战争时期", "D.抗日战争时期"], "answer": "C"}, {"id": 271, "question": "新民主主义革命的中心内容是（)", "options": ["A.没收封建地主阶级的土地归新民主主义国家所有", "B.没收官僚垄断资本归新民主主义国家所有", "C.解决农民的土地问题", "D.保护民族工商业"], "answer": "C"}, {"id": 272, "question": "毛泽东首次明确提出“新民主主义革命”这一科学概念的著作是（)", "options": ["A.《＜共产党人＞》发刊词》", "B.《中国革命和中国共产党》", "C.《新民主主义论》", "D.《论联合政府》"], "answer": "B"}, {"id": 273, "question": "中国革命的特点和优点之一是武装的革命反对武装的反革命，这是因为（)", "options": ["A.中国是半殖民地半封建社会，内部没有民主制度，外部没有民族独立", "B.中国的民主革命实质是农民革命和农民战争，农民是革命的主力军", "C.中国革命的敌人在城市是强大的，而在广大的农村比较薄弱", "D.中国经济以地方性农业经济为主，便于在农村实行“工农武装割据”"], "answer": "A"}, {"id": 274, "question": "毛泽东提出全党“要非常注意军事，须知政权是由枪杆子中取得的”这一观点的会议是（)", "options": ["A.中共八七会议", "B.中共五大", "C.中共湘赣边界一大", "D.古田会议"], "answer": "A"}, {"id": 275, "question": "中国共产党在新民主主义革命的不同时期建立过不同政权形式，而对地主阶级态度差别最大的两种政权形式是（)", "options": ["A.工农民主政权与苏维埃政权", "B.工农民主政权与“三三制”政权", "C.人民民主专政与苏维埃政权", "D.工农民主政权与人民民主专政"], "answer": "B"}, {"id": 276, "question": "毛泽东在《论人民民主专政》一文中指出，总结我们经验，集中到一点，就是（)", "options": ["A.工人阶级（经过共产党）领导的以工农联盟为基础的人民民主专政", "B.走农村包围城市，最后夺取全国胜利的道路", "C.团结一切可以团结的力量，建立最广泛的人民民主统一战线", "D.根据政治形势.阶级关系和实际情况及其变化制定党的政策"], "answer": "A"}, {"id": 277, "question": "《共同纲领》规定我国的国体是（)", "options": ["A.工农民主专政", "B.苏维埃共和国", "C.人民民主专政", "D.资产阶级共和国"], "answer": "C"}, {"id": 278, "question": "人民民主专政具有广泛的民主性，它相对于其他国家无产阶级专政的最大特点是包括了（)", "options": ["A.小资产阶级", "B.工人阶级", "C.农民阶级", "D.民族资产阶级"], "answer": "D"}, {"id": 279, "question": "新民主主义理论达到成熟的历史时期是（)", "options": ["A.国民革命时期", "B.土地革命时期", "C.抗日战争时期", "D.解放战争时期"], "answer": "C"}, {"id": 280, "question": "新民主主义革命的首要问题是（)", "options": ["A.弄清革命的性质", "B.找到革命的道路", "C.分清革命的敌友", "D.指出革命的前途"], "answer": "C"}, {"id": 281, "question": "中国革命的首要对象是（)", "options": ["A.封建主义", "B.地主阶级", "C.帝国主义", "D.官僚资本主义"], "answer": "C"}, {"id": 282, "question": "毛泽东在1947年十二月会议上提出的新民主主义革命的三大经济纲领是（)", "options": ["A.没收操纵国计民生的大银行.大工业.大商业，建立国营经济；没收地主土地归农民所有，并引导农民发展合作经济；允许民族资本主义经济的发展和富农经济的存在", "B.没收封建地主阶级的土地归农民所有；没收官僚垄断资本归新民主主义国家所有，保护民族工商业", "C.节制资本；平均地权；消灭资产阶级", "D.建设中国特色社会主义的经济；坚持和完善社会主义市场经济体制，不断解放和发展生产力"], "answer": "B"}, {"id": 283, "question": "中国经济现代化和政治民主化的主要障碍是（)", "options": ["A.帝国主义的侵略", "B.封建地主阶级的统治", "C.大资产阶级的统治", "D.封建军阀的统治"], "answer": "C"}, {"id": 284, "question": "在中国革命进程中，具有新民主主义革命和社会主义革命双重性质的事件是（)", "options": ["A.没收封建阶级的土地归农民所有", "B.没收官僚资本归新民主主义国家所有", "C.接收帝国主义在华企业归新民主主义国家所有", "D.赎买民族工商业归人民民主专政国家所有"], "answer": "B"}, {"id": 285, "question": "毛泽东在《新民主主义论》中提出的新民主主义文化纲领是（)", "options": ["A.为抗战服务", "B.为工农兵服务", "C.民族的.科学的.大众的文化", "D.古为今用，洋为中用"], "answer": "C"}, {"id": 286, "question": "中国革命的主要对象是（)", "options": ["A.帝国主义", "B.帝国主义.封建主义", "C.官僚资本主义", "D.帝国主义.封建主义.官僚资本主义"], "answer": "D"}, {"id": 287, "question": "近代中国最进步的阶级是（)", "options": ["A.买办阶级", "B.资产阶级", "C.农民阶级", "D.无产阶级"], "answer": "D"}, {"id": 288, "question": "近代中国革命的两大历史任务是（)", "options": ["A.争取民族独立和人民解放，实现国家繁荣富强和人民共同富裕", "B.推翻国民党的统治，建设社会主义", "C.进行反帝反封建的民族民主革命，实现民族独立和人民解放", "D.发展生产力，使中国稳步由农业国转变为工业国"], "answer": "A"}, {"id": 289, "question": "毛泽东思想是在同20世纪20年代后期30年代前期党内盛行的错误倾向作斗争并深刻总结这方面验的过程中形成和发展起来的，这种错误倾向主要是指（)", "options": ["A.“左”倾冒险主义", "B.城市中心论", "C.教条主义", "D.机会主义"], "answer": "C"}, {"id": 290, "question": "中国革命的主力军是（)", "options": ["A.民族资产阶级", "B.无产阶级", "C.农民阶级", "D.城市小资产阶级"], "answer": "C"}, {"id": 291, "question": "新民主主义革命总路线的核心是（)", "options": ["A.无产阶级领导", "B.革命前途", "C.革命对象", "D.革命动力"], "answer": "A"}, {"id": 292, "question": "中国资产阶级分为两个部分，他们是（)", "options": ["A.民族资产阶级和官僚资产阶级", "B.官僚资产阶级和买办资产阶级", "C.小资产阶级和民族资产阶级", "D.民族资产阶级和农村富农"], "answer": "A"}, {"id": 293, "question": "无产阶级要实现对中国革命的领导权，其核心问题是（)", "options": ["A.对于农民的领导", "B.与资产阶级争夺领导权", "C.分清敌友", "D.建立广泛的民主革命统一战线"], "answer": "A"}, {"id": 294, "question": "中国民主革命的动力主要是指（)", "options": ["A.工人.农民.知识分子.小商人.独立的手工业者", "B.工人.贫雇农.中农.民族资产阶级.自由职业者", "C.工人.农民.城市小资产阶级.民族资产阶级", "D.农民.城市小资产阶级.民族资产阶级和其他中间势力"], "answer": "C"}, {"id": 295, "question": "中国新民主主义革命的性质之所以是资产阶级民主革命，原因在于（)", "options": ["A.资产阶级是中国革命的动力之一", "B.革命的任务是反对帝国主义.封建主义，而不是一般地反对资本主义", "C.革命的领导权仍然掌握在资产阶级手里", "D.革命的指导思想是资产阶级民主主义而不是马克思主义"], "answer": "B"}, {"id": 296, "question": "新民主主义革命实质社是无产阶级领导下的（)", "options": ["A.资产阶级民主革命", "B.资产阶级民族革命", "C.农民革命", "D.社会主义革命"], "answer": "C"}, {"id": 297, "question": "抗日根据地“三三制”政权中的中间分子代表（)", "options": ["A.小资产阶级", "B.农民", "C.民族资产阶级和地方势力派", "D.民族资产阶级.开明乡绅和地方实力派"], "answer": "D"}, {"id": 298, "question": "实现无产阶级领导权的关键是建立（)", "options": ["A.无产阶级的天然领导地位", "B.武装斗争", "C.统一战线", "D.农村革命根据地"], "answer": "C"}, {"id": 299, "question": "新民主主义国家的国体是（)", "options": ["A.遵循民主集中制原则的人民代表大会制度", "B.无产阶级领导的工农联盟为基础的各革命阶级联合专政的民主共和国", "C.无产阶级专政的社会主义共和国", "D.工人.农民.城市小资产阶级和民族资产阶级联合统治的人民共和国"], "answer": "B"}, {"id": 300, "question": "毛泽东在《新民主主义论》中提出的新民主主义国家的政体是（)", "options": ["A.工农兵代表大会", "B.人民代表大会", "C.参议会", "D.各界人民代表会议"], "answer": "B"}, {"id": 301, "question": "人民民主专政的本质特征是（)", "options": ["A.无产阶级的领导和工农联盟为基础", "B.对外防止帝国主义的侵略和颠极，对内镇压敌对势力的反抗，组织和管理国家的经济建设", "C.对人民实行民主，对敌人实行专政", "D.实行议行合一的人民代表大会制度"], "answer": "C"}, {"id": 302, "question": "“统帅革命的资产阶级，联合革命的无产阶级，实行资产阶级民主革命”。这一观点的错误实质在于（)", "options": ["A.抹杀农民阶级的革命性", "B.夸大资产阶级的作用", "C.放弃无产阶级的领导权", "D.忽视武装斗争的重要性"], "answer": "C"}, {"id": 303, "question": "新民主主义经济是（)", "options": ["A.社会主义经济", "B.半社会主义经济", "C.资本主义经济", "D.过渡性质的经济"], "answer": "D"}, {"id": 304, "question": "毛泽东提出“两个务必”是在党的（)", "options": ["A.七届二中全会上", "B.七届三中全会上", "C.七届四中全会上", "D.七届五中全会上"], "answer": "A"}, {"id": 305, "question": "毛泽东告诫全党：“务必使同志们继续地保持谦虚.谨慎.不骄.不躁的作风，务必使同志们继续地保持艰苦奋斗的作风。”其原因主要是（)", "options": ["A.中国共产党即将成为执政党", "B.党的工作方式发生了变化", "C.全国大陆即将解放", "D.中国将由新民主主义社会转变为社会主义社会"], "answer": "A"}, {"id": 306, "question": "新民主主义革命时期统一战线最基本的经验是处理好与（)的关系。", "options": ["A.地主阶级", "B.资产阶级", "C.农民阶级", "D.知识分子"], "answer": "B"}, {"id": 307, "question": "中国革命的特点和优点之一是（)", "options": ["A.统一战线", "B.武装斗争", "C.党的建设", "D.独立自主"], "answer": "B"}, {"id": 308, "question": "人民军队建设的生命线是（）", "options": ["A.经济工作.", "B.军事工作", "C.群众工作", "D.政治工作"], "answer": "D"}, {"id": 309, "question": "中国革命的主要纲领和主要经验是（)", "options": ["A.统一战线", "B.武装斗争", "C.党的建设", "D.人民民主专政"], "answer": "D"}, {"id": 310, "question": "毛泽东阐述中国共产党关于建立新中国的政治主张，为新中国的建立做了理论和政策准备的著作是（)", "options": ["A.《新民主主义论》", "B.《中国革命和中国共产党》", "C.《论人民民主专政》", "D.《关于正确处理人民内部矛盾的问题》"], "answer": "C"}, {"id": 311, "question": "无产阶级政党的基本策略路线是（)", "options": ["A.革命军队的创建", "B.分清敌友", "C.统一战线", "D.群众运动"], "answer": "C"}, {"id": 312, "question": "下列措施中，最能体现抗日民族统一战线政策的是（)", "options": ["A.减租减息，交租交息", "B.精兵简政", "C.大生产运动", "D.整风运动"], "answer": "A"}, {"id": 313, "question": "《论持久战》认为，在抗日战争三阶段中，最困难的是（)", "options": ["A.战略防御阶段", "B.战略防守阶段", "C.战略反攻阶段", "D.战略相持阶段"], "answer": "D"}, {"id": 314, "question": "1942-1943年的全党整风运动是一次思想解放运动，这主要是指（）", "options": ["A.摆脱资产阶级思想的影响", "B.摆脱曾长期存在的封建家长制影响", "C.摆脱小资产阶级思想的影响", "D.冲破共产国际和以王明为代表的教条主义束缚"], "answer": "D"}, {"id": 315, "question": "新民主主义革命的三大法宝是（)", "options": ["A.统一战线.武装斗争.党的建设", "B.实事求是.群众路线.独立自主", "C.武装斗争.土地革命.根据地建设", "D.理论联系实际.密切联系群众.批评和自我批评"], "answer": "A"}, {"id": 316, "question": "毛泽东提出的“工农武装割据”的基本思想包括三个不可分割的部分就是（)", "options": ["A.武装斗争.统一战线.党的建设", "B.武装斗争.土地革命.根据地建设", "C.实事求是.群众路线.自我批评", "D.游击战争.红色政权.党的领导"], "answer": "B"}, {"id": 317, "question": "毛泽东提出党的工作重心由乡村转移到城市，在城市工作中以发展生产力为中心工作是在（)", "options": ["A.《论人民民主专政》", "B.《为争取国家财政经济状况的基本好转而斗争》", "C.《在中国共产党第七届中央委员会第二次会议上的报告》", "D.《目前形势和我们的任务》"], "answer": "C"}, {"id": 318, "question": "毛泽东最早批评“城市中心论”.提出“以乡村为中心”的思想的文章是", "options": ["A.《中国的红色政权为什么能够存在？》", "B.《井冈山的斗争》", "C.《星星之火，可以燎原》", "D.《反对本本主义》"], "answer": "C"}, {"id": 319, "question": "新民主主义革命时期，党内犯“左”倾错误的人提出“毕其功于一役”的主张，搞所谓的“无间断”革命，这种错倾向实质上是（)", "options": ["A.混淆了新民主主义革命和社会主义革命的界限", "B.割裂了社会主主义革命和共产主义革命的联系", "C.混淆了新民主主义革命和资产阶级革命的界限", "D.割裂了社会主义革命和资产阶级革命的联系"], "answer": "A"}, {"id": 320, "question": "人民民主统一战线的阶级成分包括（)", "options": ["A.工人.农民.城市小资产阶级.民族资产阶级", "B.工人.农民.小资产阶级", "C.工人.农民.小资产阶级.资产阶级", "D.工人.农民.小资产阶级.民主党派"], "answer": "A"}, {"id": 321, "question": "中国共产党在抗日民族统一战线中坚持独立自主原则的实质是（)", "options": ["A.坚持又联合又斗争的方针", "B.坚持无产阶级在统一战线中的领导权", "C.正确处理民族斗争和阶级斗争的关系", "D.保持共产党在思想上.政治上和组织上的独立性"], "answer": "B"}, {"id": 322, "question": "毛泽东提出的抗日民族统一战线策略方针的中心一环是（)", "options": ["A.发展进步势力", "B.争取中间势力", "C.孤立顽固势力", "D.“利用矛盾，争取多数，孤立少数”"], "answer": "A"}, {"id": 323, "question": "毛泽东在《＜共产党人＞发刊词》中所说的“伟大的工程”是指（)", "options": ["A.建设广大群众性的马克思主义政党", "B.走农村包围城市的独立，夺取全国胜利", "C.建立并巩固抗日民族统一战线", "D.建立新民主主义的新国家.新社会"], "answer": "A"}, {"id": 324, "question": "导致中国民族资产阶级两面性的决定因素，是它天生的（)", "options": ["A.软弱性", "B.动摇性", "C.妥协性", "D.不彻底性"], "answer": "A"}, {"id": 325, "question": "新民主主义文化与旧民主主义文化相区别的根本特点是（)", "options": ["A.是否反帝反封建", "B.是否以共产主义为指导", "C.是否站在工农兵的立场上", "D.是否提倡科学.民主"], "answer": "B"}, {"id": 326, "question": "遵义会议是一个转折点，主要是因为它（)", "options": ["A.解决了军事问题", "B.解决了组织问题", "C.解决了教条主义思想路线问题", "D.事实上确立毛泽东的领导地位"], "answer": "ABD"}, {"id": 327, "question": "新民主主义革命就是“新式的特殊的资产阶级民主主义革命”，它的基本特点是（)", "options": ["A.它有新的领导阶级即无产阶级", "B.它有反帝反封建的彻底的民主革命纲领", "C.它属于世界无产阶级革命的一部分", "D.它有了新的前途，经过新民主主义革命进而达到社会主义的目的"], "answer": "ABCD"}, {"id": 328, "question": "毛泽东在《论人民民主专政》中全面阐述了人民民主专政的理论，强调人民民主专政是（)", "options": ["A.中国革命经验的基本总结.主要经验", "B.我们的主要纲领", "C.实质上是苏维埃共和国", "D.民主和专政的结合"], "answer": "ABD"}, {"id": 329, "question": "在中国，人民民主专政的特点是（)", "options": ["A.衔接了民主革命和社会主义革命两个阶段", "B.调整了所有阶级之间的利益关系", "C.扩大了人民民主的范围", "D.概念准确鲜明"], "answer": "ACD"}, {"id": 330, "question": "近代中国社会的主要矛盾有（)", "options": ["A.帝国主义和中华民族的矛盾", "B.封建主义和人民大众的矛盾", "C.无产阶级和资产阶级的矛盾", "D.民族资产阶级和官僚资产阶级的矛盾"], "answer": "AB"}, {"id": 331, "question": "毛泽东指出，近代中国社会性质和基本特点是（)", "options": ["A.封建时代自给自足的自然经济被破坏了，但是封建剥削制度依然保持着，并在中国社会经济生活中仍占显著的优势", "B.民族资本主义有了一定的发展，但它没有成为中国社会经济的主要形式", "C.封建势力是中国最反动最腐朽的势力，是帝国主义统治中国的主要工具和社会基础", "D.中国的经济.政治和文化的发展表现出极端的不平衡"], "answer": "ABCD"}, {"id": 332, "question": "关于新民主主义革命的对象说法正确的是（)", "options": ["A.反对帝国主义.封建主义.官僚资本主义", "B.反对帝国主义争取民族独立，反对封建主义争取人民解放", "C.推翻三座大山，建立一个新民主主义的人民共和国", "D.推翻三座大山，建立一个社会主主义的人民共和国"], "answer": "ABD"}, {"id": 333, "question": "将官僚资本明确列为新民主主义革命对象之一，是因为（)", "options": ["A.它是封建主义性质的", "B.官僚资本是同外国帝国主义.本国地主阶级和旧式富农密切结合在一起的", "C.是具有买办性.封建性.垄断性的资本主义，构成反动政权的经济基础", "D.官僚资产阶级依附于帝国主义并直接为帝国主义和统治阶级服务"], "answer": "BCD"}, {"id": 334, "question": "近代中国农民阶级可分为下列阶层（)", "options": ["A.贫农", "B.雇农", "C.中农", "D.富农"], "answer": "ABCD"}, {"id": 335, "question": "毛泽东指出，近代中国社会结构的特点是“两头小.中间大”，所谓“中间大”是指以下阶级（)", "options": ["A.工人阶级", "B.农民阶级", "C.城市小资产阶级", "D.民族资产阶级"], "answer": "BCD"}, {"id": 336, "question": "毛泽东认为中国是一个“两头小.中间大”的社会，所谓“两头小”是指（)", "options": ["A.工人阶级", "B.地主阶级", "C.民族资产阶级", "D.官僚买办阶级"], "answer": "ABD"}, {"id": 337, "question": "下列关于近代中国城市小资产阶级的说法正确的是（)", "options": ["A.是中国革命的可靠同盟军和基本动力之一", "B.属于地主阶级的一部分", "C.属于劳动者", "D.包括知识分子.青年学生.小商人.手工业者和自由职业者"], "answer": "ACD"}, {"id": 338, "question": "下列有关中国资产阶级的说法正确的是（)", "options": ["A.中国共产党同资产阶级建立和被迫分裂统一战线是中国革命的一个基本特点", "B.中国资产阶级分为买办资产阶级和民族资产阶级两个部分，前者大部分时期是革命的对象，后者是革命的动力之一", "C.中国民族资产阶级同官僚资产阶级既有矛盾和对立的一面，又有千丝万缕的联系", "D.无产阶级领导的革命统一战线，要争取民族资产阶级参加，并在特殊条件下（如抗日战争时期）把大资产阶级也包括在内"], "answer": "ABCD"}, {"id": 339, "question": "毛泽东对民族资产阶级的分析包括（)", "options": ["A.是一个既有革命性又有妥协性的阶级", "B.他们同帝国主义.封建主义有着千丝万缕的联系", "C.他们的政治主张是实现资产阶级民主共和国", "D.他们代表资本主义的生产关系"], "answer": "ABCD"}, {"id": 340, "question": "新民主主义革命必须由无产阶级领导，这是（)", "options": ["A.由无产阶级的特性决定的", "B.近代中国革命发展的必然结果", "C.由中国革命的性质和前途决定的", "D.由无产阶级的天然领导权决定的"], "answer": "ABC"}, {"id": 341, "question": "中国无产阶级除具备世界无产阶级的一般优点外，还有下列特殊优点（)", "options": ["A.深受帝国主义.封建主义和资本主义的三重压迫，革命最坚决，", "B.大多来自于破产的农民，易于结成工农联盟", "C.分布相当集中，便于组织起来", "D.与先进的生产方式相联系，富于组织性.纪律性"], "answer": "ABC"}, {"id": 342, "question": "下列关于新民主主义革命的说法正确的是（)", "options": ["A.在性质上仍属于资产阶级民主革命", "B.在范畴上属于世界无产阶级社会主义革命的一部分", "C.实质是无产阶级领导的农民革命", "D.革命前途是社会主义方向的"], "answer": "ABCD"}, {"id": 343, "question": "新民主义总路线包括的具体内容是()", "options": ["A.革命的对象", "B.革命的动力", "C.革命的领导权", "D.革命的性质和前途"], "answer": "ABCD"}, {"id": 344, "question": "“民主主义革命是社会主义革命的必要准备，社会主义革命是民主主义革命的必然趋势。”对这段话理解正确的有（)", "options": ["A.忽视了中国革命的发展规律", "B.廓清了民主主义革命和社会主义革命的界限", "C.指出了民主主义革命与社会主义革命的继承关系", "D.论证了民主主义革命和社会主义革命的联系"], "answer": "BCD"}, {"id": 345, "question": "关于新民主主义革命时期对中国的资本主义的认识正确的是（)", "options": ["A.分为官僚资本主义和民族资本主义两部分，都是中国革命的对象", "B.官僚资本主义是中国革命的对象，而民族资本主义是中国革命要保护的对象", "C.官僚资产阶级和民族资产阶级都是中国革命的敌人", "D.官僚资产阶级是中国革命的对象，而民族资产阶级是中国革命的动力之一。22.毛泽东在《新民主主义论》中指出了文化与政治.经济的关系，其基本观点包括（)ABCD"], "answer": "BD"}, {"id": 346, "question": "江泽民在2001年“七一”讲话中对中国共产党领导的新民主主义革命根本目的作了高度概括，指出革命的根目的是（)", "options": ["A.取消帝国主义在中国的特权", "B.消灭地主阶级和官僚资产阶级的剥削和压迫", "C.改变买办的封建的生产关系以及改变建立在这种经济基础之上的腐朽的政治上层建筑", "D.确立人民民主专政为核心的新的政治上层建筑，从根本上解放被束缚的生产力"], "answer": "ABCD"}, {"id": 347, "question": "毛泽东在新民主主义革命总路线中所说的“人民大众”，即革命动力是指（)", "options": ["A.工人阶级", "B.农民阶级", "C.城市小资产阶级", "D.民族资产阶级"], "answer": "ABCD"}, {"id": 348, "question": "毛泽东在《论人民民主专政》一文中提出的“人民”的内涵包括（)", "options": ["A.工人阶级", "B.农民阶级", "C.城市小资产阶级", "D.民族资产阶级"], "answer": "ABD"}, {"id": 349, "question": "抗日民族统一战线中的进步势力有（)", "options": ["A.无产阶级", "B.农民阶级", "C.城市小资产阶级", "D.八路军.新四军"], "answer": "ABCD"}, {"id": 350, "question": "抗日民族统一战线中的中间势力包括（)", "options": ["A.民族资产阶级", "B.官僚小资产阶级", "C.开明绅士", "D.地方实力派"], "answer": "ACD"}, {"id": 351, "question": "中国共产党在抗日民族统一战线中对顽固派作斗争时采取“有理.有利.有节”的原则，这一原则的依据()", "options": ["A大地主大资产阶级的亲英美派和汉奸亲日派是有区别的", "B顽固派在抗日方面有既抗日又动摇但不愿投降的两面性", "C顽固派在联共方面有既联共又反共但不愿决裂的两面性", "D.抗日民族统一战线是坚持抗战.争取胜利的基本条件"], "answer": "ABCD"}, {"id": 352, "question": "毛泽东在《论持久战》一文中分析了中日双方的基本特点，提出抗日战争持久战的主要依据是（)", "options": ["A.敌强我弱", "B.敌小我大", "C.敌退步我进步", "D.敌寡助我多助"], "answer": "ABCD"}, {"id": 353, "question": "毛泽东在《论持久战》中揭示了抗日战争三阶段的发展规律，三阶段是指（)", "options": ["A.敌之战略进攻.我之战略防御的防御阶段", "B.敌之战略保守.我之准备反攻的相持阶段", "C.我之战略反攻.敌之战略退却的决胜阶段", "D.敌之战略溃败.我之战略决战的决胜阶段"], "answer": "ABC"}, {"id": 354, "question": "中国共产党通过统一战线争取和实现革命领导权的基本经验是（)", "options": ["A.必须建立以工农联盟为基础的广泛的统一战线", "B.在同资产阶级建立统一战线时，实行独立自主.又联合又斗争的方针", "C.建立一支共产党领导的强大的革命武装", "D.加强无产阶级政党自身的建设"], "answer": "ABCD"}, {"id": 355, "question": "土地革命战争时期，毛泽东同志以马克思主义为指导，发表了《中国的红色政权为什么能够存在？》.《井冈山斗争》.《星星之火，可以燎原》.《反对本本主义》等重要著作，这些著作（)", "options": ["A.是毛泽东思想形成的阶段性成果", "B.指出了中国革命的经验是人民民主专政", "C.概括了新民主主义革命的总路线和基本纲领", "D.提出了农村包围城市.武装夺取政权的革命道路理论"], "answer": "AD"}, {"id": 356, "question": "毛泽东指出，中国革命战争的主要特点有（)", "options": ["A.政治经济发展不平衡", "B.敌人的强大", "C.人民军队的弱小", "D.共产党的领导"], "answer": "ABCD"}, {"id": 357, "question": "毛泽东关于人民军队建设的思想主要包括（)", "options": ["A.积极防御方针", "B.保持党对军队的绝对领导", "C.以全心全意为人民服务为唯一宗旨", "D.建立健全军队的政工制度，做好思想政治工作"], "answer": "BCD"}, {"id": 358, "question": "抗日民族统一战线的特点包括（)", "options": ["A.国共两个政权.两个军队的合作", "B.采取党外合作的方式", "C.处于一个既有利又复杂的国际大环境中", "D.广泛的民族性和极大的复杂性37.新民主主义革命时期的统一战线包括两个联盟，它们是（)BC"], "answer": "ACD"}, {"id": 359, "question": "武装斗争.土地革命.根据地建设在“工农武装割据”中各自的地位是（)", "options": ["A.武装斗争是主要形式", "B.土地革命是基本内容", "C.根据地是开展武装斗争和土地革命的战略依托", "D.以建立和扩大根据地为中心工作"], "answer": "ABCD"}, {"id": 360, "question": "中华人民共和国成立，标志着我国（)", "options": ["A.已经结束了半殖民地半封建社会的历史", "B.新民主主义革命的结束.社会主义革命的开始", "C.开始进入新民主主义社会", "D.开始进入社会主义社会"], "answer": "ABC"}, {"id": 361, "question": "在民主革命时期中国共产党建设所遇到的特殊困难有（)", "options": ["A.理论准备不足", "B.党员中农民和小资产阶级出身的占大多数", "C.中国封建社会历史较长，封建主义思想影响严重", "D.共产国际在较长一段时间内的教条主义倾向和对中国共产党的不适当干预"], "answer": "ABCD"}, {"id": 362, "question": "1945年4月，毛泽东在《论联合政府》中提出的党的优良作风有（)", "options": ["A.理论和实践相结合的作风", "B.和人民群众紧密地联系在一起的作风", "C.艰苦奋斗的作风", "D.批评与自我批评的作风"], "answer": "ABD"}, {"id": 363, "question": "新民主主义文化是科学的文化，其内涵包括（)", "options": ["A.科学的内容", "B.反对一切封建思想和封建迷信", "C.主张实事求是，理论和实际相统一", "D.对待中外文化要取其精华，去其糟粕"], "answer": "ABCD"}, {"id": 364, "question": "“工农武装割据”思想的主要内容是（)", "options": ["A.以土地革命为主要内容", "B.以武装斗争为主要形式", "C.加强党的领导", "D.以农村革命根据地建设为战略阵地"], "answer": "ABD"}, {"id": 365, "question": "中国红色政权为什么能够存在的原因是（）", "options": ["A.中国政治经济发展的不平衡性", "B.国民革命的影响", "C.全国革命形势继续向前发展", "D.由相当力量的正式红军的存在和共产党的有力量及政策正确性"], "answer": "ABCD"}, {"id": 366, "question": "中国的武装斗争实质社会是无产阶级领导的农民革命是因为（）", "options": ["A.中国革命的基本问题是农民问题", "B.农民是中国革命的主要力量", "C.农民是中国革命的主要来源", "D.农村革命根据地是中国革命走向胜利的战略阵地"], "answer": "ABCD"}, {"id": 367, "question": "人民共和国成立初期，建立社会主义国营经济的主要途径是（）", "options": ["A.管制帝国主义在华企业", "B.没收官僚资本", "C.赎买民族资产阶级的财产", "D.剥夺地主阶级的土地和财产"], "answer": "B"}, {"id": 368, "question": "新民主主义社会的性质是（）", "options": ["A.资本主义社会", "B.后资本主义社会", "C.社会主义社会", "D.由新民主主义到社会主义转变的过渡性质的社会"], "answer": "D"}, {"id": 369, "question": "在建国后的一个时期内，半社会主义性质的合作经济是（）", "options": ["A.私人资本主义经济向社会主义国营经济的过渡形式", "B.个体经济向社会主义集体经济的过渡形式", "C.个体经济向社会主义公有制经济的过渡形式", "D.资本主义个体经济向社会主义个体经济的过渡形式"], "answer": "B"}, {"id": 370, "question": "在建国后的一个时期内，国家资本主义经济本质上是（）", "options": ["A.资本主义经济", "B.社会主义经济", "C.社会主义国营经济", "D.新民主主义国家政权控制和调节的具有社会主义取向的资本主义经济"], "answer": "D"}, {"id": 371, "question": "在新民主主义建设时期，国家资本主义经济是私人资本主义（）", "options": ["A.向社会主义经济过渡的形式", "B.向社会主义集体经济过渡的形式", "C.向社会主义国营经济过渡的形式", "D.向国家垄断资本主义过渡的形式"], "answer": "C"}, {"id": 372, "question": "从中华人民共和国的成立到社会主义改造的基本完成，中国社会是新民主主义社会，它属于（）", "options": ["A.社会主义范畴", "B.资本主义范畴", "C.民主主义范畴", "D.共产主义范畴"], "answer": "A"}, {"id": 373, "question": "从1949年中华人民共和国的成立至1952年底，中国社会的主要矛盾是（）", "options": ["A.无产阶级与资产阶级的矛盾", "B.人民大众同国民党反动残余势力的矛盾", "C.中华民族同帝国主义残余势力的矛盾", "D.人民大众同帝国主义.封建主义和国民党残余势力之间的矛盾"], "answer": "D"}, {"id": 374, "question": "在新民主主义社会的经济成分里，在国民经济中占绝对优势的是（）", "options": ["A.通过没收官僚资本而形成的社会主义国营经济", "B.农业和手工业为主体的个体经济", "C.私人资本主义经济", "D.国家资本主义经济"], "answer": "B"}, {"id": 375, "question": "在新民主主义的主要经济成分里，居于领导地位的是（）", "options": ["A.个体经济", "B.合作经济", "C.国营经济", "D.私人资本主义经济"], "answer": "C"}, {"id": 376, "question": "1953年到1956年中国国内的主要矛盾是（）", "options": ["A.人民大众同帝国主义.封建主义及其走狗国民党反对派残余的矛盾", "B.工人阶级同资产阶级的矛盾.社会主义道路同资本主义道路的矛盾", "C.人民日益增长的物质文化需要同落后的社会生产之间的矛盾", "D.帝国主义和中华民族的矛盾.封建主义和人民大众的矛盾"], "answer": "B"}, {"id": 377, "question": "下列对新民主主义社会的说法中最准确的是（）", "options": ["A.是一种过渡性质的社会阶段", "B.不是一个完整的社会形态", "C.具有两种社会形态的因素", "D.是半殖民地半封建社会走向社会主义社会的中介和桥梁"], "answer": "D"}, {"id": 378, "question": "新民主主义社会的主要特征是（）", "options": ["A.既有社会主义因素又有资本主义因素", "B.既有社会主义经济又有国家资本主义经济", "C.既有社会主义经济又有个体经济", "D.既有工人阶级又有资产阶级"], "answer": "A"}, {"id": 379, "question": "我国建国初期属于（）", "options": ["A.半殖民地半封建社会", "B.资本主义社会", "C.新民主主义社会", "D.社会主义社会"], "answer": "C"}, {"id": 380, "question": "由新民主主义向社会主义转变的根本政治条件是（）", "options": ["A.坚持马克思列宁主义.毛泽东思想的指导", "B.坚持无产阶段及其政党的领导，依靠人民民主专政的政权", "C.坚持人民民主专政", "D.坚持人民代表大会制度"], "answer": "B"}, {"id": 381, "question": "新民主主义社会的经济成分中属于社会主义性质的是（）", "options": ["A.国营经济", "B.个体经济", "C.合作社经济", "D.国家资本主义经济"], "answer": "A"}, {"id": 382, "question": "新民主主义向社会主义转变的指导思想是（）", "options": ["A.马克思列宁主义.毛泽东思想", "B.邓小平理论", "C.社会民主主义", "D.民粹主义"], "answer": "A"}, {"id": 383, "question": "新民主主义的基本国情，是我们考虑一切问题出发点，这个基本国情是指（）", "options": ["A.中国是一个半殖民地半封建社会", "B.中国是一个经济相当落后的农业国", "C.中国是一个脱胎于半殖民地半封建社会的社会主义国家", "D.中国处在经济文化不够发达的社会主义初级阶段"], "answer": "B"}, {"id": 384, "question": "新民主主义向社会主义过渡的经济条件是（）", "options": ["A.国民经济的恢复", "B.社会主义国营经济的壮大", "C.工商业合理调整的完成", "D.社会主义工业化初步基础的奠定"], "answer": "B"}, {"id": 385, "question": "新民主主义向社会主义过渡的有利的国际因素是（）", "options": ["A.战后世界社会主义运动的蓬勃兴起，苏联建设成就及对中国的支援", "B.帝国主义阵营的四分五裂", "C.第三世界的崛起", "D.世界各国人民争取和平民主运动高涨"], "answer": "A"}, {"id": 386, "question": "新中国成立之初，我国人民民主专政的性质是（）", "options": ["A.新民主主义", "B.社会主义", "C.共产主义", "D.资本主义"], "answer": "A"}, {"id": 387, "question": "党在过渡时期的总路线的实质，就是使生产资料的社会主义所有制成为我们国家和社会的（）", "options": ["A.唯一的经济基础", "B.主要的经济基础", "C.一般的经济基础", "D.次要的经济基础"], "answer": "A"}, {"id": 388, "question": "过渡时期总路线的主要内容被概括为“一化三改造”，其中“一化”是指（）", "options": ["A.社会主义工业化", "B.社会主义现代化", "C.农业机械化", "D.农业集体化"], "answer": "A"}, {"id": 389, "question": "过渡时期总路线之所以强调“一化三改造”，社会主义工业化与社会主义改造紧密结合，原因在于（）", "options": ["A.社会主义工业化可以单兵独进", "B.社会主义工业化不能孤立进行", "C.社会主义工业化可以在没有公有制条件下成功。", "D.个体经济.私人资本主义经济是工业化的严重障碍"], "answer": "B"}, {"id": 390, "question": "过渡时期的总路线和总任务是（）", "options": ["A.无产阶级领导的.人民大众的，反对帝国主义.封建主义.官僚资本主义的革命", "B.在一个相当长的时期内，逐步实现国家的社会主义工业化，并逐步实现国家对农业.对手工业和对资本主义工商业的社会主义改造", "C.鼓足干劲，力争上游，多快好省地建设社会主义", "D.以经济建设为中心，坚持四项基本原则，坚持改革开放，自力更生，艰苦创业，为把中国建设成富强.民主.文明的社会主义现代化国家而奋斗"], "answer": "B"}, {"id": 391, "question": "1952年提出的过渡时期总路线的过渡时期是指（）", "options": ["A.从中华人民共和国成立，到社会主义建成", "B.从国民经济恢复，到社会主义改造完成", "C.从中华人民共和国成立，到社会主义改造基本完成", "D.从总路线提出起，到建成社会主义"], "answer": "C"}, {"id": 392, "question": "党的过渡时期总路线的主体是（）", "options": ["A.三大改造", "B.社会主义革命和社会主义建设同时并举", "C.实现工业化", "D.对农业的社会主义改造"], "answer": "C"}, {"id": 393, "question": "过渡时期总路线的最显著特点是（）", "options": ["A.社会主义改造和工业化同时并举", "B.社会主义改造和社会主义改革同时并举", "C.民主革命和社会主义革命同时并举", "D.先合作化.后工业化"], "answer": "A"}, {"id": 394, "question": "过渡时期总路线是中国共产党在一个较长时期内对农业.手工业和资本主义工商业改造的指导性路线。党中央制定这个路线的主旨是（）", "options": ["A.变革经济体制", "B.变革所有制", "C.变革政治制度", "D.变革生产力32.我国农业合作化的最初形式而且具有社会主义萌芽的农业生产组织形式是（）B"], "answer": "B"}, {"id": 395, "question": "农业合作社过程中具有半社会主义性质的过渡形式是（）", "options": ["A.互助组", "B.初级社", "C.高级社", "D.人民公社"], "answer": "B"}, {"id": 396, "question": "新中国在对资本主义工商业实行社会主义改造的过程中，在利润分配上采取的政策是（）", "options": ["A.统筹兼顾", "B.劳资两利", "C.公私兼顾", "D.四马分肥"], "answer": "D"}, {"id": 397, "question": "农业合作化最后在高潮阶段将初级社转为高级社，实行生产资料农民集体所有，因而具有（）", "options": ["A.完全的社会主义性质", "B.国有经济性质", "C.全民所有性性质", "D.低级公有制性质"], "answer": "A"}, {"id": 398, "question": "资本主义工商业的社会主义改造基本完成的标志是1956年底的（）", "options": ["A.国家对私营企业计划订货.统购包销或经销代销", "B.个别企业的公私合营", "C.全行业公私合营", "D.取消定息"], "answer": "C"}, {"id": 399, "question": "1953年9月，毛泽东在对民主党派和工商界部分代表讲话时指出：改造资本主义工商业和逐步完成社会主义过渡的必经之路是（）", "options": ["A.剥夺资本家的财产", "B.排挤私营工商业", "C.国家资本主义", "D.保护民族工商业"], "answer": "C"}, {"id": 400, "question": "中国共产党对资本主义工商业进行社会主义改造的方式是（）", "options": ["A.定息　　", "B.国家资本主义　　", "C.公私合营　　", "D.四马分肥"], "answer": "B"}, {"id": 401, "question": "我国对农业进行社会主义改造的循序渐进的步骤是（）", "options": ["A.初级社.互助组.高级社", "B.高级社.初级社.互助组", "C.互助组.初级社.高级社", "D.互助组.高级社.初级社"], "answer": "C"}, {"id": 402, "question": "1951年至1952年开展的“三反”运动是（）", "options": ["A.反行贿.反偷税漏税.反盗窃国家经济情报", "B.反贪污.反浪费.反官僚主义", "C.反贪污.反盗骗国家财产.反偷工减料", "D.反腐化.反贪污.反官僚主义."], "answer": "B"}, {"id": 403, "question": "毛泽东提出的关于手工业社会主义改造的方针是（）", "options": ["A.自愿互利.典型示范.国家帮助", "B.积极领导，稳步发展", "C.说服教育.典型示范.国家援助", "D.积极领导，稳步前进。"], "answer": "D"}, {"id": 404, "question": "对资本主义工商业社会主义改造的方法是（）", "options": ["A.国家资本主义", "B.和平赎买", "C.合作化", "D.改造企业和改造人相结合"], "answer": "B"}, {"id": 405, "question": "我国农业合作化采取了循序渐进的步骤是（）", "options": ["A.由互助组到高级社再到集体化", "B.由互助组到初级社再到高级社", "C.由初级社到互助组再到高级社", "D.个体小农到互助组再到高级社"], "answer": "B"}, {"id": 406, "question": "我国对资本主义工商业改造创造了国家资本主义的各种形式，其高级形式是（）", "options": ["A.统购包销", "B.委托加工，计划订货", "C.经销.代销", "D.公私合营"], "answer": "D"}, {"id": 407, "question": "中国民族资产阶级在社会主义改造时期仍有两面性，其表现为（）", "options": ["A.革命性和妥协性", "B.主动性和被动性", "C.剥削工人的一面和接受改造的一面", "D.进步性和顽固性"], "answer": "C"}, {"id": 408, "question": "我国资本主义工商业进行社会主义改造实践中一个创新性办法是对民族资产阶级（）", "options": ["A.和平赎买", "B.剥夺生产资料", "C.公私合营", "D.生活上给出路"], "answer": "A"}, {"id": 409, "question": "下面关于社会主义改造不正确的论述有（）", "options": ["A.社会主义改造的基本完成标志着社会主义制度在中国的确立", "B.社会主义改造的基本完成实现了中国历史上最广泛最深刻的社会变革", "C.社会主义改造的基本完成为中国的社会主义现代化建设奠定了基础", "D.社会主义改造的基本完成标志中国已经建成了社会主义"], "answer": "D"}, {"id": 410, "question": "邓小平说，在搞社会主义方面，毛泽东最成功的是（）", "options": ["A.社会主义改造", "B.政治战线上的社会主义革命", "C.思想战线上的社会主义革命", "D.文化大革命"], "answer": "A"}, {"id": 411, "question": "中共关于社会主义改造理论最有特色的实质性内容是（）", "options": ["A.对民族资产阶级实行和平赎买", "B.全行业公私合营", "C.在商业方面实行经销代表", "D.在农村开展合作社"], "answer": "A"}, {"id": 412, "question": "剥削制度在我国被消灭的标志是（）", "options": ["A.中华人民共和国建立", "B.全国大陆的解放和统一", "C.三大改造的基本完成", "D.土地改革的完成"], "answer": "C"}, {"id": 413, "question": "中华人民共和国的成立标志着（）", "options": ["A.半殖民地半封建社会结束", "B.中国进入新民主主义社会", "C.中国进入社会主义社会", "D.新民主主义革命基本胜利"], "answer": "ABD"}, {"id": 414, "question": "中国由新民主主义社会向社会主义社会转变的主客观条件和必然性在于（）", "options": ["A.政治上实现了全国大陆的解放和统一，建立了各级地方人民政权，提供了强有力的政治保障", "B.经济上没收了官僚买办资本，建立了社会主义性质的国家经济，奠定了相当的物质基础", "C.初步积累了利用.限制.改造私营工商业和引导农民进行互助合作的实践经验", "D.二战后欧亚一批国家先后走上社会主义道路，形成了以苏联为首的社会主义阵营"], "answer": "ABCD"}, {"id": 415, "question": "新民主主义革命和社会主义革命的关系是（）", "options": ["A.新民主主义革命和社会主义革命的任务相同", "B.两个革命之间需要有一个资本主义的过渡阶段", "C.新民主主义革命是社会主义革命的必要准备", "D.社会主义革命是新民主主义革命的必然趋势"], "answer": "CD"}, {"id": 416, "question": "从1949年10月中华人民共和国成立到1956年社会主义改造基本完成的历史定位是（）", "options": ["A.新民主主义的社会性质", "B.不是一个独立的社会形态", "C.是由新民主主义到社会主义转变的过渡性的社会形态", "D.是社会主义.资本主义因素同时存在又以社会主义因素为主导的社会形态"], "answer": "ABCD"}, {"id": 417, "question": "在新民主主义社会的五种经济成分中，主要的经济成分是（）", "options": ["A.社会主义经济", "B.个体经济", "C.资本主义", "D.国家资本主义"], "answer": "ABC"}, {"id": 418, "question": "新中国成立初期，中国处于新民主主义社会，其经济成分有（）", "options": ["A.社会主义国营经济", "B.个体经济", "C.私人资本主义经济", "D.合作社经济及国家资本主义经济"], "answer": "ABCD"}, {"id": 419, "question": "新民主主义社会中的社会主义因素包括（）", "options": ["A.国营经济", "B.合作制经济", "C.文化上马克思主义的指导地位", "D.政治上共产党领导的人民民主政权"], "answer": "ABCD"}, {"id": 420, "question": "在新民主主义社会中，国内的主要矛盾是（）", "options": ["A.工人阶级同资产阶级的矛盾", "B.人民大众同帝国主义.封建主义及其走狗国民党反动派残余的矛盾", "C.生产力和生产关系之间的矛盾", "D.上层建筑和经济基础之间的矛盾"], "answer": "AB"}, {"id": 421, "question": "建国后的土地改革完成后，我国国内的主要矛盾是（）", "options": ["A.工人阶级和资产阶级的矛盾", "B.经济基础与上层建筑的矛盾", "C.社会主义道路与资本主义道路的矛盾", "D.生产关系与生产力之间的矛盾"], "answer": "AC"}, {"id": 422, "question": "过渡时期总路线主要内容被概括为“一化三改造”，其中“三改”是指（）", "options": ["A.个体农业的社会主义改造", "B.个体手工业的社会主义改造", "C.资本主义工商业的社会主义改造", "D.知识分子思想改造运动"], "answer": "ABC"}, {"id": 423, "question": "过渡时期总路线“一化三改”，是一条社会主义建设和社会主义改造同时并举的路线，体现的是（）", "options": ["A.社会主义工业化和社会主义改造的紧密结合", "B.解放生产力与发展生产力的统一", "C.变革生产关系与发展生产力的统一", "D.改造人与改造生产关系的结合"], "answer": "ABC"}, {"id": 424, "question": "党在过渡时期的总路线和总任务是（）", "options": ["A.逐步实现国家的社会主义工业化", "B.实现对农业的社会主义改造", "C.实现对手工业的社会主义改造", "D.实际对资本主义工商业的社会主义改造"], "answer": "ABCD"}, {"id": 425, "question": "过渡时期总路线中的“两翼”是指（）", "options": ["A.实现国家社会主义工业化", "B.对农业的社会主义改造", "C.对手工业的社会主义改造", "D.对资本工商业的社会主义改造"], "answer": "BCD"}, {"id": 426, "question": "在对资本主义工商业改造过程中所采取的“四马分肥”是指（）", "options": ["A.所得税.", "B.企业公积金", "C.工人福利基金", "D.资本家的利润(包括股息和红利)"], "answer": "ABCD"}, {"id": 427, "question": "中国社会主义改造道路的特点有（）", "options": ["A.社会主义工业化和社会主义改造同时并举", "B采取了一系列逐步过渡的由低级到高级的社会主义改造形式", "C.和平改造特别是对资产阶级实现了和平赎买", "D_对经济制度的改造与对人的改造相结合"], "answer": "ABCD"}, {"id": 428, "question": "在实现农业合作化的过程中，中国共产党采取循序渐进的步骤，采用的形式为（）", "options": ["A.农业生产互助组", "B.变工队", "C.初级农业合作社", "D.高级农业合作社"], "answer": "ACD"}, {"id": 429, "question": "对手工业的社会主义改造经历了由小到大.由低级到高级的三个步骤，具体是（）", "options": ["A.手工业供销小组具有社会主义萌芽性质", "B.手工业供销合作社半社会主义性质", "C.手工业生产合作社是社会主义性质的集体经济", "D.手工工厂是地方国营经济"], "answer": "ABC"}, {"id": 430, "question": "我国农业合作化由低级到高级循序渐进的主要阶段与形式是（）", "options": ["A.私人资本主义性质的单干", "B.带社会主义萌芽性质的农业生产互助组", "C.半社会主义性质的初级农业合作社", "D.完全社会主义性质的农业高级社"], "answer": "BCD"}, {"id": 431, "question": "对个体农业社会主义改造采取的原则是（）", "options": ["A.自愿互利", "B.互助合作", "C.典型示范", "D.国家帮助"], "answer": "ACD"}, {"id": 432, "question": "50年代，我国在对资本主义工商业进行社会主义改造过程中创造的国家资本主义的具体形式有（）", "options": ["A.加工订货", "B.统购包销", "C经销代销", "D.公私合营"], "answer": "ABCD"}, {"id": 433, "question": "建国后到社会主义改造基本完成前的中国新民主主义条件下的国家资本主义是社会主义性质的国营经济与私人资本主义经济之间发生合作关系的一种（）", "options": ["A.带有很大社会主义性质的", "B.新型社会主义", "C.混合经济", "D.新型资本主义经济"], "answer": "AD"}, {"id": 434, "question": "具有中国特点的社会主义改造道路的内容是（）", "options": ["A.社会主义工业化和社会主义改造同时并举", "B.通过一系列逐步过渡的由低级到高级的社会主义改造形式", "C.和平改造特别是对资产阶级实现了和平赎买", "D.对经济制度的改造与对人的改造相结合"], "answer": "ABCD"}, {"id": 435, "question": "在对资本主义工商业进行的改造中，初级形式的国家资本主义表现为（）", "options": ["A.委托加工", "B.计划订货", "C.统购包销", "D.经销代销"], "answer": "ABCD"}, {"id": 436, "question": "我国农业合作化运动的主要特点与经验是（）", "options": ["A.先集体化.后机械化", "B.自愿互利.典型示范.国家帮助.循序渐进", "C.农业社会主义改造与发展农业生产并举", "D.农业社会主义改造与资本主义工商业社会主义改造结合"], "answer": "ABCD"}, {"id": 437, "question": "过渡时期总路线反映了中国社会由新民主主义走向社会主义的历史必然，这是因为（）", "options": ["A.国家工业化是国家独立和富强的必要条件", "B.对非社会主义经济成分进行改造是建立社会主义和实现工业化的需要", "C.土地改革完成后，中国国内的主要矛盾已经是无产阶级和资产阶级之间，社会主义道路和资本主义道路之间的矛盾", "D.发展生产力已经成为全国的中心任务"], "answer": "ABC"}, {"id": 438, "question": "新中国对资本主义工商业进行改造的主要经验有（）", "options": ["A.和平赎买政策", "B.国家资本主义道路", "C.把对企业的改造和对资产阶级分子的改造结合起来", "D.由初级到高级逐步过渡"], "answer": "ABCD"}, {"id": 439, "question": "我国社会主义改造的失误和偏差主要是（）", "options": ["A.要求过急", "B_工作过粗，改变过快", "C.形式过于简单划一", "D.1956年以后对一部分原工商业者的使用和处理也不很恰当"], "answer": "ABCD"}, {"id": 440, "question": "在我国社会主义改造历史上，有两个事实是世界历史上各种革命大变动中罕见的，这就是（）", "options": ["A.没有使用暴力，反而是通过和平的方式完成的", "B.没有造成生产力的破坏，反而促进了工农业和整个国民经济的发展", "C.没有通过自下而上的方式，反而是通过自上而下方式完成的", "D.没有引起巨大的社会动荡，反而极大地加强了人民的团结，获得人民普遍拥护下完成的"], "answer": "BD"}, {"id": 441, "question": "20世纪50年代初，我国对个体农业进行社会主义改造的成功经验有（）", "options": ["A.在土地改革的基础上，不失时机地引导个体农民走互助合作的道路", "B.遵循自愿互利.典型示范.国家帮助的原则", "C.实行“三级所有.队为基础”的农村阶级政策", "D.全面推广家庭联产承包责任制"], "answer": "AB"}, {"id": 442, "question": "我国社会主义改造的重大意义是（）", "options": ["A.走出了一条中国特色的社会主义改造道路", "B.创造性地完成了由新民主主义革命向社会主义革命的转变", "C.使中国这个占世界人口四分之一的东方大国进入了社会主义社会", "D.实现了中国历史上最深刻.最伟大的社会变革"], "answer": "ABCD"}, {"id": 443, "question": "社会主义改造任务基本完成后，全国人民的主要任务是（）", "options": ["A.进行思想战线上的社会主义革命", "B.坚持无产阶级专政下继续革命", "C.开展社会主义道路与资本主义道路的决战", "D.集中力量发展社会生产力"], "answer": "D"}, {"id": 444, "question": "中共“八大”提出的我国经济建设方针是（）", "options": ["A.大干快上，赶美超英", "B.既反保守又反冒进，在综合平衡中稳步前进", "C.力争高速度，快压倒一切", "D.慢一点，稳一点"], "answer": "B"}, {"id": 445, "question": "1956年4月毛泽东所作的《论十大关系》的报告，其基本方针是（）", "options": ["A.把国内外一切积极因素调动起来，为建设社会主义事业服务", "B.正确处理人民内部矛盾和敌我矛盾", "C.加强全党和全国人民的团结", "D.探索适合我国国情的社会主义建设道路"], "answer": "A"}, {"id": 446, "question": "1955年底在党内首先提出以苏联为鉴戒探索适合中国国情的社会主义建设道路这一重大问题的是（）", "options": ["A.毛泽东", "B陈云", "C.周恩来", "D.邓小平"], "answer": "A"}, {"id": 447, "question": "社会主义社会基本矛盾的性质是（）", "options": ["A.对抗性的", "B.非对抗性", "C.体现的是阶级斗争", "D_必须用暴力加以解决"], "answer": "B"}, {"id": 448, "question": "在社会主义社会，生产关系与生产力，上层建筑与经济基础的社会基本矛盾的特点是（）", "options": ["A.基本不适应", "B.完全适应", "C.部分适应，部分不适应", "D.基本适应部分不适应"], "answer": "D"}, {"id": 449, "question": "毛泽东第一次系统地阐述社会主义社会矛盾问题的著作是（）", "options": ["A.《论十大关系》", "B.《关于正确处理人民内部矛盾的问题》", "C.《矛盾论》", "D.《论人民民主专政》"], "answer": "B"}, {"id": 450, "question": "“既反保守又反冒进，在综合平衡中稳步前进”的方针最初是由哪位领导人提出的（）", "options": ["A.毛泽东", "B.周恩来", "C.刘少奇", "D-邓小平"], "answer": "B"}, {"id": 451, "question": "在中共八大上，提出社会主义经济体制应实行“三个主体，三个补充”重要思想的是（）", "options": ["A.陈云", "B.周恩来", "C.刘少奇", "D•毛泽东"], "answer": "A"}, {"id": 452, "question": "毛泽东提倡的中国特色的企业管理制度（“鞍钢宪法”）是（）", "options": ["A.兼顾国家.生产单位.生产个人的利益", "B.“三个主体，三个补充”", "C.“鼓足干劲，力争上游”", "D.“两参一改三结合”"], "answer": "D"}, {"id": 453, "question": "邓小平理论，即中国特色社会主义的首要和基本理论问题是（）", "options": ["A.贫穷不是社会主义", "B.富裕才是社会主义", "C.怎样建设社会主义", "D.什么是社会主义，怎样建设社会主义"], "answer": "D"}, {"id": 454, "question": "总结我们新中国成立以来社会主义建设的经验教训，最重要的一条是（）", "options": ["A.没有重视发展生产力", "B.没有注意提高人民生活水平", "C.没有搞清楚什么是社会主义", "D.没有进行社会主义改革"], "answer": "C"}, {"id": 455, "question": "社会主义和资本主义的本质区别是（）", "options": ["A.生产力的性质和发展水平不同", "B.社会基本矛盾不同", "C.生产关系和上层建筑的不同", "D.意识形态的不同"], "answer": "C"}, {"id": 456, "question": "邓小平提出“什么是社会主义，怎样建设社会主义”的首要的基本理论问题，首先针对的是（）", "options": ["A.农业社会主义", "B.苏联模式社会主义", "C.民主社会主义", "D.贫穷不是社会主义"], "answer": "D"}, {"id": 457, "question": "“什么是社会主义”，关键是在坚持社会主义基本制度的前提下，科学认识（）", "options": ["A.社会主义基本特征", "B.社会主义根本目的", "C.社会主义根本任务", "D.社会主义的本质"], "answer": "D"}, {"id": 458, "question": "“怎样建设社会主义”，核心是（）", "options": ["A.社会主义发展道路问题", "B.正确处理改革.发展与稳定的关系问题", "C.确立社会主义发展阶段的问题", "D.如何解放和发展生产力的问题"], "answer": "A"}, {"id": 459, "question": "社会主义的本质是（）", "options": ["A.生产资料为社会占有.", "B.实行按劳分配的原则", "C.有计划地组织生产", "D.解放生产力，发展生产力，消灭剥削，消除两极分化，最终达到共同富裕"], "answer": "D"}, {"id": 460, "question": "社会主义本质的论述指出了社会主义的最终目标和结果是（）", "options": ["A.解放和发展生产力", "B.消灭剥削", "C.消除两极分化", "D.实现共同富裕"], "answer": "D"}, {"id": 461, "question": "在马克思主义发展史上，第一次把解放生产力，发展生产力作为社会主义本质规定的是（）", "options": ["A.马克思和恩格斯", "B.列宁", "C.毛泽东", "D.邓小平"], "answer": "D"}, {"id": 462, "question": "社会主义初级阶段的各种社会矛盾的解决最终取决于（）", "options": ["A.社会主义公有制程度的不断提高", "B.按劳分配水平的不断提高", "C.人民群众生活水平的不断提高", "D.生产力水平的不断提高"], "answer": "D"}, {"id": 463, "question": "坚持和发展社会主义制度最根本的途径和条件是（）", "options": ["A.消除两极分化，消灭剥削", "B.改革经济体制和政治体制", "C.巩固和加强人民民主专政", "D.发展社会生产力"], "answer": "D"}, {"id": 464, "question": "在社会主义阶段，解放生产力的正确途径是（）", "options": ["A.革命", "B.改革", "C.政治运动", "D.阶级斗争"], "answer": "B"}, {"id": 465, "question": "社会主义的本质是（）", "options": ["A.解放和发展生产力，消灭剥削，消除两极分化，最终达到共同富裕", "B.实现共产主义", "C.以公有制为主体多种所有制经济共同发展", "D.以按劳分配为主体多种分配方式共存"], "answer": "A"}, {"id": 466, "question": "邓小平指出：“现在我们虽说在搞社会主义，但事实上不够格。”这说明（）", "options": ["A.我们还处于向社会主义的过渡时期", "B.我们在补资本主义的课", "C.贫穷不是社会主义", "D.我国还严重存在着封建残余"], "answer": "C"}, {"id": 467, "question": "下面关于“社会主义本质论”错误的一项是（）", "options": ["A.突出了生产力的基础地位", "B.反映了人民的利益和时代的要求", "C.是马克思主义经典作家早已提出的概念", "D.第一次从根本上回答了什么是社会主义的问题"], "answer": "C"}, {"id": 468, "question": "邓小平多次指出，在改革中，我们必须始终坚持的两条根本原则是（）", "options": ["A.不断发展生产，增加社会财富", "B.扩大改革开放，增强综合国力", "C.实行按劳分配，改善人民生活", "D.坚持公有制为主体，实现共同富裕"], "answer": "D"}, {"id": 469, "question": "邓小平指出：“贫穷不是社会主义，社会主义要消灭贫穷。”这个判断（）", "options": ["A.指出了社会主义的根本任务", "B.概括了社会主义建设的目标", "C.明确了社会主义的发展方向", "D.体现了社会主义的本质要求"], "answer": "D"}, {"id": 470, "question": "社会主义的根本目的是（）", "options": ["A.不断扩大生产", "B.增加社会主义因素", "C.增强综合国力", "D.实现共同富裕"], "answer": "D"}, {"id": 471, "question": "邓小平指出，中国解决所有问题的关键是（）", "options": ["A.一靠资金，二靠技术", "B.要靠改革开放", "C.要靠安定团结", "D.要靠自己的发展"], "answer": "D"}, {"id": 472, "question": "发展生产力是社会主义的（）", "options": ["A.根本目的", "B.根本任务", "C.发展动力", "D.根本要求"], "answer": "B"}, {"id": 473, "question": "邓小平在南方谈话中说，抓住时机，发展自己，关键是（）", "options": ["A.坚持治理整顿", "B.发展经济", "C.发展民主", "D.发展科技和教育"], "answer": "B"}, {"id": 474, "question": "马克思主义执政党要高度重视解放和发展生产力，必须始终紧紧抓住的执政兴国的第一要务是（）", "options": ["A.改革", "B.发展", "C.稳定", "D.科技"], "answer": "B"}, {"id": 475, "question": "中国共产党始终走在时代前列.永远保持先进性的根本要求.根本体现是（）", "options": ["A.代表先进生产力发展要求，推进先进生产力发展", "B.代表先进文化前进方向，构建先进文化的价值理念", "C.代表人民根本利益，使人民获得切实利益", "D.代表先进社会制度，推动社会主义不断自我完善与发展"], "answer": "A"}, {"id": 476, "question": "邓小平提出“科学技术是第一生产力”，江泽民进一步提出科学技术不仅是第一生产力，而且是（）", "options": ["A.先进生产力的主要内容", "B.先进生产力的集中体现", "C.先进生产力的主要特点", "D.先进生产力的集中体现和主要标志"], "answer": "D"}, {"id": 477, "question": "国共产党始终走在时代前列.永远保持先进性的根本要求.根本体现是（）", "options": ["A.代表先进生产力发展要求，推进先进生产力发展", "B.代表先进文化前进方向，构建先进文化的价值理念", "C.代表人民根本利益，使人民获得切实利益", "D.代表先进社会制度，推动社会主义不断自我完善与发展"], "answer": "A"}, {"id": 478, "question": "科教兴国战略主要是指（）", "options": ["A.科学技术是第一生产力", "B.把经济建设转移到依靠科技进步和提高劳动者素质上来", "C.坚持对外开放引进先进技术", "D.加快实现高技术产业化"], "answer": "B"}, {"id": 479, "question": "当今世界和未来的综合国力竞争及科技竞争，从根本上说是（）", "options": ["A.经济的竞争", "B.科技的竞争", "C.军事的竞争", "D.人才的竞争"], "answer": "D"}, {"id": 480, "question": "实现人的全面发展目标的根本途径是（）", "options": ["A.教育与科技创新", "B.教育与经济发展", "C.教育与民主建设", "D.教育与人才培养"], "answer": "D"}, {"id": 481, "question": "在教育和人才培养方面，除把教育放在优先发展战略地位外，我国政府的另一个重要战略是（）", "options": ["A.人才强国战略", "B.人才竞争战略", "C.科技兴国战略", "D.世界一流大学战略"], "answer": "A"}, {"id": 482, "question": "20世纪50年代中期，反映以毛泽东为代表的中国共产党人探索中国自己的社会主义建设道路取得的思想理论成果有（）", "options": ["A.毛泽东的《论十大关系》", "B.刘少奇的中共八大上作的政治报告", "C.毛泽东的《关于正确处理人民内部矛盾的问题》", "D.《关于建国以来党的若干历史问题的决议》"], "answer": "ABC"}, {"id": 483, "question": "1956年召开的中共八大的政治报告指出，我国国内的主要矛盾是（）", "options": ["A.人民对建立先进的工业国的要求同落后的农业国的现实之间的矛盾", "B.工人阶级同民族资产阶级之间的矛盾", "C.发展重工业和发展农业.轻工业之间的矛盾", "D.人民对于经济文化迅速发展的需要同当前经济文化不能满足人民需要的状况之间的矛盾"], "answer": "AD"}, {"id": 484, "question": "毛泽东认为中国工业化道路中最重要的问题，就是安排好几个方面的发展关系，包括（）", "options": ["A.重工业", "B.轻工业", "C.牧业", "D.农业"], "answer": "ABD"}, {"id": 485, "question": "社会主义社会存在的两类不同性质的矛盾是（）", "options": ["A.无产阶级与资产阶级的矛盾", "B.人民内部矛盾", "C.敌我矛盾", "D.经济基础和上层建筑的矛盾"], "answer": "BC"}, {"id": 486, "question": "社会主义社会的基本矛盾包括（）", "options": ["A.生产力与生产关系的矛盾", "B.人民内部矛盾", "C.人民日益增长的物质文化需要与目前生产力不能满足这种需要的矛盾", "D.经济基础和上层建筑的矛盾"], "answer": "AD"}, {"id": 487, "question": "毛泽东探索中国社会主义道路的重要意义是（）", "options": ["A.标志着中国共产党开始摆脱单一的苏联模式", "B.开始寻找独立自主的适合中国国情的社会主义建设道路", "C.探索中正确的.有价值的思想观点和创造性的思考成为毛泽东思想的重要组成部分和新财富", "D.对我国社会主义建设取得很大成就起了指导作用"], "answer": "ABCD"}, {"id": 488, "question": "毛泽东社会主义探索的历史局限在于（）", "options": ["A.艰辛探索但总体上没有摆脱苏联模式", "B.探索的一些正确成果没有在实践上坚持下去甚至出现了某些严重的背离", "C.探索中另一种“左”的倾向逐步发展，最终导致“文化大革命”", "D.最根本的是对“什么是社会主义.怎样建设社会主义”没有完全搞清楚"], "answer": "ABCD"}, {"id": 489, "question": "以毛泽东为代表的中国共产党人在对待传统文化和外国文化方面提出的方针有（）", "options": ["A.“古为今用”", "B.“洋为中用”", "C.“中体西用”", "D.“百花齐放”"], "answer": "AB"}, {"id": 490, "question": "毛泽东《论十大关系》的报告中，提出我国经济工作中要正确处理好的主要关系有（）", "options": ["A.重工业和轻工业.农业的关系", "B.沿海工业和内地工业的关系", "C.经济建设和国防建设的关系", "D.国家.生产单位和生产者个人的关系"], "answer": "ABCD"}, {"id": 491, "question": "邓小平的社会主义本质论彻底否定了一系列社会主义的错误观念，主要观点是（）", "options": ["A.贫穷不是社会主义", "B.发展太慢不是社会主义", "C.平均主义不是社会主义", "D.两极分化也不是社会主义"], "answer": "ABCD"}, {"id": 492, "question": "邓小平社会主义本质论断的重要意义在于（）", "options": ["A.是对马克思主义科学社会主义的新发展", "B.是邓小平理论的首要的基本问题和重要组成部分", "C.是20世纪国内外社会主义经验教训的科学总结", "D.反映了时代要求和人民的愿望"], "answer": "ABCD"}, {"id": 493, "question": "邓小平反复强调社会主义最根本的任务是发展生产力，因为大力发展生产力（）", "options": ["A.是马克思主义的一个重要思想，是实现共产主义的物质基础", "B.是社会主义本质的内在要求", "C.是显示社会主义制度优越性和巩固社会主义制度的需要", "D.是解决社会主义初级阶段主要矛盾的根本手段"], "answer": "ABCD"}, {"id": 494, "question": "把解放生产力.发展生产力作为社会主义的本质规定，（）", "options": ["A.肯定了社会主义制度对促进生产力的巨大作用", "B.揭示了社会主义制度得以存在和发展的根据", "C.说明了社会主义的根本任务", "D.指明了消除两极分化和消灭剥削的根本途径"], "answer": "ABCD"}, {"id": 495, "question": "根据邓小平的社会主义本质论断，共同富裕是（）", "options": ["A.社会主义的根本目标", "B.社会主义的本质内容", "C.社会主义的根本原则", "D.社会主义优越性的根本体现"], "answer": "ABCD"}, {"id": 496, "question": "邓小平关于社会主义本质的论断体现了（）", "options": ["A.解放生产力与发展生产力的统一", "B.生产力与生产关系的统一", "C.实现社会主义本质与建设社会主义道路的统一", "D.目的与手段的统一"], "answer": "ABCD"}, {"id": 497, "question": "邓小平多次指出，我们必须坚持的社会主义的根本原则是（）", "options": ["A.公有制占主体", "B.发展多种所有制经济", "C.让一部分人先富起来", "D.共同富裕"], "answer": "AD"}, {"id": 498, "question": "社会主义本质新概括的实践意义在于（）", "options": ["A.它为如何建设有中国特色的社会主义开辟了广阔的道路", "B.它为坚持社会主义的基本制度，发展和完善公有制指明了方向", "C.它为坚持和发展科学社会主义的理论开辟了道路", "D.它突破了把计划经济当作社会主义本质特征的传统观念"], "answer": "ABC"}, {"id": 499, "question": "社会主义的根本任务是发展生产力，是因为发展生产力是（）", "options": ["A.马克思主义的一个基本原则", "B.社会主义本质的内在要求", "C.显示社会主义制度的优越性和巩固社会主义制度的需要", "D.解决社会主义初级阶段主要矛盾的根本手段"], "answer": "ABCD"}, {"id": 500, "question": "邓小平关于社会主义根本任务的主要论点有（）", "options": ["A.社会主义的根本目的就在于发展生产力", "B.马克思主义最注重发展生产力", "C.社会主义的根本任务就是解放生产力", "D.发展生产力是社会主义本质的根本要求"], "answer": "BD"}, {"id": 501, "question": "现阶段发展生产力对于我国具有极端重要性和紧迫性的主要原因是（）", "options": ["A.提高人民生活水平的需要", "B.改变经济文化落后的状况的需要", "C.回应时代和新科技革命的挑战的需要", "D.解决社会各种矛盾与各种问题的需要"], "answer": "ABCD"}, {"id": 502, "question": "发展是硬道理，因为（）", "options": ["A.发展是中国解决所有问题的关键", "B.发展是国民经济持续稳定健康的发展", "C.发展是坚持党的先进性和发挥社会主义制度优越性的根本体现", "D.发展是时代的主题，是世界各国的中心任务"], "answer": "ACD"}, {"id": 503, "question": "邓小平强调“发展才是硬道理”，把发展生产力作为社会主义建设的根本任务，依据是（）", "options": ["A.符合马克思主义基本原理，《宣言》就提出无产阶级夺取政权后应该尽可能增加生产总量", "B.巩固和发展社会主义制度的必然要求，只有发展生产力有优越性，社会主义才能站住脚", "C.社会主义经验教训的深刻总结，只有生产发展.人民生活水平提高才会有更多的人相信社会主义", "D.和平发展是时代主题，发展生产力搞好了才能在综合国力竞争中占优势，有主动权"], "answer": "ABCD"}, {"id": 504, "question": "十七大报告指出，必须坚持把发展作为党执政兴国的第一要务。即要（）", "options": ["A.牢牢扭住经济建设这个中心", "B.坚持聚精会神搞建设.一心一意谋发展", "C.不断解放和发展社会生产力", "D.努力实现以人为本.全面协调可持续的科学发展"], "answer": "ABCD"}, {"id": 505, "question": "苏联解体.东欧剧变，原因是多方面的，最根本的原因在于这些国家执政的共产党人没有解决好发展问题，即（）", "options": ["A.先进生产力没有充分发展", "B.先进文化没有充分发展.", "C.最广大人民的利益没有充分维护和发展", "D.动摇和丧失了共产党执政的物质基础和群众基础"], "answer": "ABCD"}, {"id": 506, "question": "始终代表先进生产力的发展要求，具体包括（）", "options": ["A.改造落后生产力", "B.提升传统生产力", "C.发展先进生产力", "D.最终整体达到发达生产力的水平"], "answer": "ABCD"}, {"id": 507, "question": "“中国共产党必须始终代表中国先进生产力的发展要求”这个命题主要涉及到以下几方面的问题（       ）", "options": ["A.要大力提高我国各级党的领导干部的科技水平", "B.要大力提高我国各个领域生产力诸要素的科技含量", "C.要通过继续深化各个方面的改革开放为我国先进生产力的发展扫清障碍", "D.要慎重对待尚不适应先进生产力和时代发展要求的落后的生产方式"], "answer": "BCD"}, {"id": 508, "question": "科教兴国战略的基本含义是（）", "options": ["A.全面落实科技是第一生产力的思想", "B.坚持教育为本，把科教摆在经济社会发展的重要位置", "C.增强国家科技实力与科技成果转化能力", "D.提高全民族科技文化素质，把经济建设转到依靠科技进步和提高劳动者素质的轨道上来，加速实现国家富强"], "answer": "ABCD"}, {"id": 509, "question": "人才强国战略的基本含义是在建设中国特色社会主义的伟大事业中（）", "options": ["A.把人才作为推进事业发展的关键因素", "B.努力造就数以亿计高素质劳动者和一大批专门人才.创新人才", "C.建设规模宏大.结构合理.素质较高的人才队伍", "D.开创人才辈出.人尽其才的新局面，使我国由人才大国转化为人才资源强国"], "answer": "ABCD"}, {"id": 510, "question": "“科学技术是第一生产力”意味着（）", "options": ["A.还有第二.第三生产力存在", "B.科学技术在历史发展中起第一位的决定作用", "C.现代科学日益成为生产的主导", "D.人文社会科学并不重要"], "answer": "BC"}, {"id": 511, "question": "我国处在社会主义初级阶段，我们讲从实际出发建设社会主义，最大的实际就是（）", "options": ["A.社会主义初级阶段的基本国情", "B.中国人口多.底子薄的基本情况", "C.中国人均资源水平低的现实", "D.生产力发展极不平衡的状况"], "answer": "A"}, {"id": 512, "question": "在社会主义思想史上，最早提到社会主义发展阶段问题的是（）", "options": ["A.马克思", "B.恩格斯", "C.列宁", "D.毛泽东"], "answer": "C"}, {"id": 513, "question": "毛泽东20世纪50年代末60年代初提出社会主义可能分为两个阶段的思想时，正在研读的主要著作是（）", "options": ["A.《联共(布)党史教程》", "B.苏联《政治经济学教科书》", "C.李达《马克思主义哲学大纲》", "D.《苏联社会主义经济问题》"], "answer": "B"}, {"id": 514, "question": "第一次提出社会主义初级阶段科学概念的是（）", "options": ["A.1981年十一届六中全会通过的《关于建国以来党的若干历史问题的决议》", "B.1982年十二大政治报告.", "C.1986年十二届六中全会决议", "D.1987年十三大政治报告"], "answer": "A"}, {"id": 515, "question": "第一次把社会主义初级阶段作为事关全局的基本国情加以把握，强调社会主义初级阶段是制度.路线.方针.政策的基本依据和根本出发点的是（）", "options": ["A.十二大", "B.十三大", "C.十四大", "D.十五大"], "answer": "B"}, {"id": 516, "question": "江泽民提出，社会主义初级阶段是整个建设中国特色社会主义很长历史进程中的（）", "options": ["A.初级阶段", "B.初始阶段", "C.准备阶段", "D.起步阶段"], "answer": "B"}, {"id": 517, "question": "下列关于社会主义初级阶段的论述，正确的是（）", "options": ["A.社会主义初级阶段是指我国在生产力落后.商品经济不发达条件下建设社会主义必然要经历的特定阶段", "B.社会主义初级阶段是指社会主义基本经济制度尚未建立的过渡时期", "C.社会主义初级阶段是任何国家进入社会主义都必须经历的起始阶段", "D.只要党的政策正确，我国的社会主义初级阶段是可以逾越的，直接进入共产主义社会"], "answer": "A"}, {"id": 518, "question": "社会主义初级阶段是指（）", "options": ["A.任何国家进入社会主义都要经历的起始阶段", "B.发达国家进入社会主义所要经历的起始阶段", "C.发展中国家进入社会主义都要经历的特定阶段", "D.我国在生产力落后.商品经济不发达条件下建设社会主义所要经历的特定阶段"], "answer": "D"}, {"id": 519, "question": "社会主义初级阶段，就是（）", "options": ["A.社会主义社会的起始阶段", "B.社会主义社会的不发达阶段", "C.走向社会主义的阶段", "D.向社会主义社会过渡的阶段"], "answer": "B"}, {"id": 520, "question": "社会主义初级阶段的最基本特征是（）", "options": ["A.逐步摆脱不发达状态，基本实现社会主义现代化的历史阶段", "B.由农业国逐步转变为工业化国家的历史阶段", "C.由经济文化发展不平衡逐步转变为缩小差距的阶段", "D.逐步缩小和世界先进水平的差距，实现中华民族伟大复兴的历史阶段"], "answer": "A"}, {"id": 521, "question": "社会主义初级阶段的起点是（）", "options": ["A.1949年中华人民共和国成立后", "B.1956年社会主义改造基本完成后", "C.1978年党的十一届三中全会后", "D.1987年提出社会主义初级阶段理论后"], "answer": "B"}, {"id": 522, "question": "我国社会主义初级阶段，就其所要实现的历史任务来说是（）", "options": ["A.发展生产，解决人民温饱的阶段", "B.加快发展，实现人民小康生活水平的阶段", "C.基本实现现代化，达到人民生活比较富裕的阶段", "D.完全实现现代化，达到发达国家水平的阶段"], "answer": "C"}, {"id": 523, "question": "在新时期，第一次对社会主义初级阶段主要矛盾进行大规模表述的是（）", "options": ["A.1978年十一届三中全会", "B.1981年十一届六中全会", "C.1982年十二大", "D.1987年十三大"], "answer": "B"}, {"id": 524, "question": "社会主义初级阶段的主要矛盾是（）", "options": ["A.人民群众同敌视和破坏社会主义事业的敌对分子的矛盾", "B.物价上涨幅度过大与保持社会稳定之间的矛盾", "C.实现共同富裕与社会分配不公之间的矛盾", "D.人民群众日益增长的物质文化需要同落后的社会生产之间的矛盾"], "answer": "D"}, {"id": 525, "question": "解决社会主义初级阶段主要矛盾的途径是（）", "options": ["A.提高经济发展水平，增强产品供给能力", "B.解放和发展生产力", "C.巩固和完善社会主义制度", "D.改革"], "answer": "B"}, {"id": 526, "question": "在科学阐述社会主义初级阶段理论的同时，又正式提出党在社会主义初级阶段基本路线的是（）", "options": ["A.1982年十二大", "B.1987年十三大", "C.1992年十四大", "D.1997年十五大"], "answer": "B"}, {"id": 527, "question": "坚持四项基本原则的核心是（）", "options": ["A.坚持社会主义道路", "B.坚持人民民主专政", "C.坚持共产党的领导", "D.坚持马克思列宁主义.毛泽东思想"], "answer": "C"}, {"id": 528, "question": "社会主义改革的性质是（）", "options": ["A.中国的第二次革命", "B.社会主义制度的自我完善", "C.强国富民的必由之路", "D.社会主义社会的发展动力"], "answer": "B"}, {"id": 529, "question": "坚持党的基本路线不动摇，关键是（）", "options": ["A.坚持四项基本原则不动摇", "B.坚持改革开放不动摇", "C.坚持以经济建设为中心不动摇", "D.坚持党的领导不动摇"], "answer": "C"}, {"id": 530, "question": "党和国家制定路线方针政策的根本出发点和立足点是（）", "options": ["A.坚持解放思想.实事求是", "B.对社会主义本质的理解", "C.社会主义初级阶段的国情", "D.“三个有利于”标准"], "answer": "C"}, {"id": 531, "question": "社会主义初级阶段基本路线的核心和主体是（）", "options": ["A.经济建设", "B.改革开放", "C.四项基本原则", "D.“一个中心，两个基本点”"], "answer": "D"}, {"id": 532, "question": "党的基本路线的中心内容是“一个中心，两个基本点”，两个基本点是指（）", "options": ["A.改革和开放", "B.党的领导和社会主义道路", "C.物质文明建设和精神文明建设", "D.四项基本原则和改革开放"], "answer": "D"}, {"id": 533, "question": "现阶段我们制定路线.方针.政策的根本出发点是（）", "options": ["A.社会主义初级阶段理论", "B.党的基本路线", "C.党的思想路线", "D.社会主义本质理论"], "answer": "A"}, {"id": 534, "question": "“改革是中国的第二次革命”是从（）", "options": ["A.扫除发展生产力障碍这个意义上说的", "B.对社会各个方面进行根本性变革的意义上说的", "C.根本上改革束缚我国生产力发展的经济体制上说的", "D.根本上改革束缚我国生产力发展的政治体制上说的"], "answer": "A"}, {"id": 535, "question": "建设中国特色社会主义经济的基本目标是（）", "options": ["A.坚持和完善社会主义公有制为主体，多种所有制经济共同发展的基本经济制度", "B.坚持和完善按劳分配为主体的多种分配方式，逐步走向共同富裕", "C.坚持和完善对外开放，积极参与国际经济合作和竞争", "D.在社会主义条件下发展市场经济，不断解放和发展生产力"], "answer": "D"}, {"id": 536, "question": "建设中国特色社会主义政治的基本目标就是（）", "options": ["A.在中国共产党领导下，在人民当家作主的基础上，依法治国，发展社会主义民主政治", "B.坚持和完善人民代表大会制度和共产党领导的多党合作.政治协商制度以及民族区域自治制度", "C.发展民主，健全法制，建设社会主义法治国家", "D.坚持和完善工人阶级领导的.以工农联盟为基础的人民民主专政"], "answer": "A"}, {"id": 537, "question": "建设有中国特色社会主义文化的基本目标是（）", "options": ["A.以马克思主义为指导，以培育有理想.有道德.有文化.有纪律的公民为目标，发展面向现代化.面向世界。面向未来的，民族的.科学的.大众的社会主义文化。", "B.坚持用邓小平理论武装全党，教育人民", "C.努力提高全民族的思想道德素质和教育科学文化水平", "D.坚持为人民服务.为社会主义服务的方向和“百花齐放.百家争鸣”的方针，重在建设，繁荣学术和文艺"], "answer": "A"}, {"id": 538, "question": "党的十五大第一次提出了党在社会主义初级阶段的（）", "options": ["A.基本纲领", "B。基本路线", "C.基本方针", "D。基本政策"], "answer": "A"}, {"id": 539, "question": "社会主义初级阶段基本路线和基本纲领之间的关系是（）", "options": ["A.基本纲领是基本路线的展开", "B.基本纲领是基本路线的重要内容", "C.基本纲领是基本路线的核心内容", "D.基本纲领是基本路线的组成部分"], "answer": "A"}, {"id": 540, "question": "第一次明确提出“四个现代化”任务的是（）", "options": ["A.1949年全国政协", "B.1954年全国第一届人大", "C.1956年八大", "D.1964年三届人大"], "answer": "B"}, {"id": 541, "question": "我国现代化任务经历了由“两步走”到“三步走”战略的变化，提出“两步走”的是（）", "options": ["A.七届二中全会", "B.1954年全国一届人大", "C.1956年八大", "D.1964年三届人大一次会议周恩来的政府工作报告"], "answer": "D"}, {"id": 542, "question": "新中国成立前后，最早提出把我国由农业国变为工业国，实现国家现代化构想的是（）", "options": ["A.七届二中全会", "B.七届三中全会", "C.七届四中全会", "D.党的八大"], "answer": "A"}, {"id": 543, "question": "邓小平第一次明确提出要修改原来关于现代化的具体目标是（）", "options": ["A.1978年十一届三中全会", "B.1979年接见外宾时", "C.1982年十二大", "D.1987年十三大"], "answer": "B"}, {"id": 544, "question": "根据“三步走”发展战略，我国到21世纪中叶的战略目标是（）", "options": ["A.全面建成小康社会", "B.基本接近发达国家水平，生活比较富裕", "C.基本实现现代化，达到中等发达国家的水平", "D.物质文明与精神文明基本协调发展"], "answer": "C"}, {"id": 545, "question": "我国进入现代化进程新阶段的标志是（）", "options": ["A.十六大宣布全面建设小康社会", "B.十六届三中全会提出科学发展观", "C.十六届四中全会提出“构建社会主义和谐社会”", "D.2003年我国人均国内生产总值达到1000美元"], "answer": "D"}, {"id": 546, "question": "我国社会主义建设发展战略的出发点和归宿是（）", "options": ["A.社会主义现代化", "B.缩小和发达国家的差距", "C.提高人民的生活水平", "D.提高我国的国际地位"], "answer": "C"}, {"id": 547, "question": "20世纪末我国人民生活总体上达到小康水平的主要表现，在下列表述中错误的是（）", "options": ["A.城乡居民收入稳步增长", "B.城乡市场繁荣，商品供应充实，居民生活质量提高，开始出现由生存型消费到发展型消费的历史转变", "C.社会保障体系建设成效明显", "D.人均GDP值达到1000美元"], "answer": "D"}, {"id": 548, "question": "在20世纪末，我国初步建成小康社会，人民生活总体上实现了（）", "options": ["A.由温饱到小康的历史性跨越", "B.由贫穷到富裕", "C.由卖方市场到买方市场的历史性跨越", "D.由短缺经济到过剩经济的历史性跨越"], "answer": "A"}, {"id": 549, "question": "综观全局，21世纪头20年，是我国全面建设小康社会必须紧紧抓住，并且可以大有作为的（）", "options": ["A.有利时机", "B重要契机", "C.重要战略机遇期", "D.大好机遇"], "answer": "C"}, {"id": 550, "question": "全面建设小康社会，最根本的是（）", "options": ["A.坚持以经济建设为中心，不断解放和发展生产力", "B.提高人民生活水平和质量", "C.体现社会主义制度优越性", "D.坚持社会主义方向"], "answer": "A"}, {"id": 551, "question": "邓小平第一次使用“小康”的概念是（）", "options": ["A.1978年12月", "B.1979年12月", "C.1980年1月", "D.1982年10月"], "answer": "B"}, {"id": 552, "question": "社会主义初级阶段是（）", "options": ["A.我国最大的实际", "B.我国最基本的国情", "C.我们党对社会主义和中国国情认识上的一次飞跃", "D.我们党制定路线方针政策的基本依据和根本出发点"], "answer": "ABCD"}, {"id": 553, "question": "新时期30多年改革开放与现代化建设，使我国各方面发生了巨大的变化，但是有“两个没有变”，主要是指（）", "options": ["A.我国社会主义初级阶段的基本国情没有变", "B.社会主义初级阶段的社会主要矛盾没有变", "C.社会主义初级阶段发展生产力的根本任务没有变", "D.社会主义初级阶段公有制主体地位没有变"], "answer": "AB"}, {"id": 554, "question": "建设中国特色社会主义必须从我国现在正处于并将长期处于社会主义初级阶段这一最大的实际，最基本的国情出发，从而意味着我们（）", "options": ["A.不能从主观愿望出发", "B.不能从这样那样的外国模式出发", "C.不能马克思主义教条式理解和主观附加的某些错误观点出发", "D.不能从社会主义空想出发"], "answer": "ABC"}, {"id": 555, "question": "建设中国特色社会主义，必须弄清楚（）", "options": ["A.什么是社会主义", "B.什么是初级阶段的社会主义", "C.怎样建设社会主义，怎样建设初级阶段的社会主义", "D.什么是社会主义优越性"], "answer": "ABC"}, {"id": 556, "question": "邓小平关于我国当前处于“社会主义初级阶段”的科学论断揭示了我国当前的（）", "options": ["A.社会制度性质", "B.社会主义发展水平", "C.社会发展程度和阶段", "D.社会发展模式"], "answer": "ABC"}, {"id": 557, "question": "在发展阶段问题上的经验教训证明，在坚持社会主义的问题上（）", "options": ["A.只讲社会主义社会的性质和方向不讲发展程度与水平，会产生“左”的错误", "B.只讲发展程度与发展水平，不讲性质与方向，又可能离开社会主义", "C.只有坚持对社会主义初级阶段的社会性质与发展程度水平的统一认识和把握，才能自觉科学推进中国特色社会主义", "D.全面把握社会性质.方向与发展程度的水平才能克服“左”和“右”的干扰"], "answer": "ABCD"}, {"id": 558, "question": "党的十三大之所以能够把初级阶段问题提到全局高度加以科学论述，是因为（）", "options": ["A.有了改革开放和社会主义现代化的初步实践", "B.继续推进改革开放.现代化建设迫切需求从根本上解决对我国社会主义建设出发点的认识问题", "C.有了十二大以来的认识基础", "D.需要面对各种社会思潮的挑战"], "answer": "AB"}, {"id": 559, "question": "邓小平曾经指出：现在虽然说我们也在搞社会主义，但事实上不够格。这里讲的“不够格”主要是指（）", "options": ["A.不够马克思所讲的“共产主义低级阶段”即社会主义阶段的“资格”", "B.在物质技术基础方面不够格，无法逾越生产力和商品经济充分发展的阶段", "C.在社会经济制度和上层建筑方面的不成熟.不完善", "D.与苏联模式社会主义有很大的差别"], "answer": "ABC"}, {"id": 560, "question": "社会主义初级阶段这一论断的基本含义是指（）", "options": ["A.从社会的性质看，我国的社会已经是社会主义社会", "B.从社会的性质看，我国的社会还处于向社会主义过渡的时期", "C.从社会的发展程度看，我国的社会主义社会还处在不发达的阶段", "D.从社会的发展程度看，我国的社会主义已达到中等发达水平。"], "answer": "AC"}, {"id": 561, "question": "社会主义初级阶段的两层含义，一是明确初级阶段的社会性质，一是规范我国现实中社会主义社会的发展程度，二者关系在于（）", "options": ["A.不了解社会性质或判断错误，就会离开社会主义，就不可能正确认识我国社会的基本特征.主要矛盾和根本方向", "B.不能正确分析当前我国社会所处的发展阶段，就可能超越或落后于形势的发展，从而作出错误的判断", "C.坚持而不离开社会主义是根本原则，是前提", "D.正视而不超越发展阶段是保证，是防止急于求成或落后于形势发展的认识基础"], "answer": "ABCD"}, {"id": 562, "question": "社会主义初级阶段与新民主主义社会有许多相似之处，但在社会性质上存在着明显的区别，主要有（）", "options": ["A.公有制经济在新民主主义社会居于领导地位，但不是社会经济主体，当时经济总量上占绝对优势的是个体农业.手工业经济，初级阶段的公有制是社会经济主体", "B.社会主义初级阶段已经进入社会主义，新民主主义社会虽然社会主义因素为主导居于领导地位，但社会主义制度尚未建立", "C.新民主主义社会主要矛盾是社会主义与资本主义两条道路.资产阶级与无产阶级两个阶级的矛盾，以“共同纲领，为基础加以解决；社会主义初级阶段主要矛盾是人民日益增长的物质文化需要与落后的社会生产之间的矛盾", "D.解决新民主主义社会主要矛盾的根本途径是工业化与社会主义改造同时并举，通过确立公有制主体地位推进社会主义工业化；社会主义初级阶段解决主要矛盾的根本途径是以经济建设为中心的社会主义现代化"], "answer": "ABCD"}, {"id": 563, "question": "社会主义初级阶段，从发展进程看，其主要特征有（）", "options": ["A.逐步摆脱不发达状态，基本实现社会主义现代化的历史阶段", "B.由自然经济和半自然经济占很大比重，逐步转变为经济市场化程度较高的历史阶段", "C.由文盲半文盲占很大比重.科技教育文化落后，逐步转变为科技教育文化比较发达的历史阶段", "D.由贫困人口占很大比重.人民生活水平比较低，逐步转变为全体人民比较富裕的历史阶段"], "answer": "ABCD"}, {"id": 564, "question": "中国特色社会主义道路的基本特征体现在（）", "options": ["A.坚持以生产资料社会主义公有制为主体，多种经济成分共同发展", "B.实行以按劳分配为主体，多种分配方式并存的分配制度", "C.坚持以工人阶级领导的.以工农联盟为基础的人民民主专政", "D.坚持以马克思列宁主义.毛泽东思想.邓小平理论“三个代表”重要思想和科学发展观为指导，反对搞指导思想多元化"], "answer": "ABCD"}, {"id": 565, "question": "改革.发展.稳定的关系是（）", "options": ["A.改革是动力", "B.发展是目的", "C.稳定是前提", "D.发展是手段"], "answer": "ABC"}, {"id": 566, "question": "邓小平曾指出，改革是（）", "options": ["A.决定中国命运的一着", "B.中国的第二次革命", "C.社会主义制度的自我完善", "D.解放生产力"], "answer": "ABCD"}, {"id": 567, "question": "坚持党的基本路线一百年不动摇的原因是（）", "options": ["A.党的基本路线正确与否对我们党至关重要", "B.现阶段党的基本路线是建设有中国特色的社会主义理论的核心内容和政治灵魂", "C.坚持党的基本路线一百年不动摇，是与社会主义初级阶段的长期性和战略目标相联系的", "D.它是党的代表会议通过并写进了决议的"], "answer": "ABC"}, {"id": 568, "question": "基本路线中的“一个中心”和“两个基本点”的内在联系是（）", "options": ["A.互相储存，不可分割，它们相辅相成，缺一不可", "B.经济建设为核心，是主体，两个基本点都服务于经济建设这个中心", "C.只有坚持以经济建设为中心，两个基本点才有坚实的基础和正确的方向", "D.两个基本点是确保经济建设为中心的两个支柱，为发展社会生产力提供了强大动力和政治保证"], "answer": "ABCD"}, {"id": 569, "question": "党的基本路线主要内容包括（）", "options": ["A.建设富强民主文明和谐的社会主义现代化国家", "B.“一个中心，两个基本点”", "C.“领导和团结全国各族人民”，领导核心是中国共产党，依靠力量是全国各族人民", "D.自力更生.艰苦创业的基本方针"], "answer": "ABCD"}, {"id": 570, "question": "坚持党的基本路线关键是坚持以经济建设为中心不动摇，是因为（）", "options": ["A.以经济建设为中心是新时期最根本的拨乱反正", "B.是兴国之要以及党和国家兴旺发达.长治久安的根本保证", "C.关系到社会主义前途命运和社会主义现代化成败", "D.如果经济建设为中心发生动摇，党的基本路线就会被动摇，就有丧失物质基础的危险"], "answer": "ABCD"}, {"id": 571, "question": "在建设中国特色社会主义实践中坚持改革开放和四项基本原则的辩证统一，因为（）", "options": ["A.四项基本原则是立国之本", "B.改革开放是强国之路", "C.离开改革开放.四项基本原则就不能与时俱进，就会变成僵化的教条", "D.离开四项基本原则，改革开放就失去方向"], "answer": "ABCD"}, {"id": 572, "question": "坚持四项基本原则对改革开放和现代化建设的政治保证作用主要表现在（）", "options": ["A.有一个坚定正确的政治方向", "B.有一个团结稳定的环境", "C.有一个统一的意志和行动", "D.使综合国力不断增强"], "answer": "ABC"}, {"id": 573, "question": "四项基本原则是指（）", "options": ["A.社会主义道路", "B.人民民主专政", "C.中国共产党的领导", "D.马克思列宁主义.毛泽东思想"], "answer": "ABCD"}, {"id": 574, "question": "坚持四项基本原则，就必须（）", "options": ["A.旗帜鲜明地反对资产阶级自由化", "B.理直气壮地运用人民民主专政，巩固人民民主专政", "C.反对“左”的僵化思想", "D.通过改革开放赋予四项基本原则新的内容"], "answer": "ABCD"}, {"id": 575, "question": "对要坚持党的基本路线一百年不动摇，必须做到（）", "options": ["A.关键是坚持以经济建设为中心", "B.正确处理两个基本点之间的关系，把二者统一起来", "C.警惕和防止“左”右两种错误倾向", "D.更主要是防止“左”的错误"], "answer": "ABCD"}, {"id": 576, "question": "我国实现社会主义现代化的目标有（）", "options": ["A.富强", "B.民主", "C.文明", "D.和谐"], "answer": "ABCD"}, {"id": 577, "question": "党在社会主义初级阶段的基本纲领进一步明确了什么是社会主义初级阶段（）", "options": ["A.建设有中国特色社会主义的经济", "B.建设有中国特色社会主义的政治", "C.建设有中国特色社会主义的法制", "D.建没有中国特色社会主义的文化"], "answer": "ABD"}, {"id": 578, "question": "十三大制定了党在社会主义初级阶段的基本路线，十七大进一步丰富了基本纲领的内容，主要有（）", "options": ["A.明确规定了“一个中心，两个基本点”", "B.明确规定了党在社会主义初级阶段的奋斗目标", "C，明确指出了实现初级阶段奋斗目标的领导力量.依靠力量", "D.明确指出了实现初级阶段奋斗目标必须坚持的基本方针"], "answer": "ABCD"}, {"id": 579, "question": "最高纲领与最低纲领有区别又有联系，统一为实现共产主义的伟大实践中。具体是指（）", "options": ["A.最高纲领为最低纲领指明前进方向", "B.最低纲领为最高纲领的实现准备必要的条件", "C.坚持最高纲领不能离开现实空谈理想", "D.实现最低纲领不能只顾眼前迷失方向"], "answer": "ABCD"}, {"id": 580, "question": "1954年，周恩来在一届人大一次会议上宣布的“四个现代化”目标是（）", "options": ["A.现代化的工业", "B.现代化的农业", "C.现代化的交通运输业", "D.现代化的国防"], "answer": "ABCD"}, {"id": 581, "question": "1953年到1964年我国提出的实现现代化目标的“两步走”战略步骤是指（）", "options": ["A.第一步建立一个独立的比较完整的工业体系和国民经济体系", "B.第一步形成了农轻重并举的工业化格局", "C.第二步全面实现农业.工业.国家和科学技术的现代化", "D.第二步全面实现“四个现代化”，使我国经济走在世界前列"], "answer": "AD"}, {"id": 582, "question": "新时期1987年十三大提出的中国现代化“三步走”战略的重要意义在于（）", "options": ["A.突出体现党对国情认识的深化", "B.体现党的实事求是.在实践中检验真理发展真理的品格", "C.是第二代第三代领导总结国内外经验的结晶", "D.是对现代化客观规律的正确反映，对时代特征的深刻把握"], "answer": "ABCD"}, {"id": 583, "question": "我国现代化“三步走”战略特点是（）", "options": ["A.雄心壮志与实事求是相结合", "B.以人民生活为出发点.落脚点，把经济发展与提高人民生活水平和实现社会主义本质要求相统一", "C.不断完善富强民主文明和谐的现代化奋斗目标，强调全面协调", "D.体现社会主义制度优越性，更好更快地实现现代化"], "answer": "ABCD"}, {"id": 584, "question": "江泽民十六大政治报告提出的新三步走战略目标是（）", "options": ["A.2000年到2010年GDP翻一番", "B.2010年到2020年全面建设小康社会，GDP翻一番", "C.2020年到21世纪中叶基本实现现代化", "D.本世纪头20年全面建设小康社会"], "answer": "ABCD"}, {"id": 585, "question": "2007年十七大对全面建设小康社会的奋斗目标提出新的更高要求，具体是（）", "options": ["A.强调增强发展协调性，实现经济又好又快发展，建设生态文明", "B.扩大社会主义民主，更好保障人民权益和公平正义", "C.加强文化建设，明显提高全民族文化素质", "D.加快发展社会事业，全面改善人民生活"], "answer": "ABCD"}, {"id": 586, "question": "十七大提出建设生态文明的目标要求包括（）", "options": ["A.基本形成节约能源资源和保护生态环境的产业结构.增长方式.消费模式", "B.循环经济形成较大规模，可再生能源比重显著上升", "C.主要污染物排放得到有效控制，生态环境质量明显改善", "D.生态文明观念在全社会牢固树立"], "answer": "ABCD"}, {"id": 587, "question": "新时期最鲜明的特征是()", "options": ["A.改革开放", "B.与时俱进", "C.科学发展", "D.快速发展"], "answer": "A"}, {"id": 588, "question": "新时期改革开放的伟大开端是()", "options": ["A.十一届三中全会", "B_十二大", "C.十三大", "D.十四大"], "answer": "A"}, {"id": 589, "question": "决定当代中国命运的关键选择是()", "options": ["A.改革", "B.开放", "C.现代化", "D.改革开放"], "answer": "D"}, {"id": 590, "question": "改革的性质是()", "options": ["A.中国的第二次革命", "B.社会主义制度的自我完善与发展", "C.计划经济体制的根本性变革", "D.建设中国特色社会主义的全新探索"], "answer": "B"}, {"id": 591, "question": "新时期社会主义改革的开端是()", "options": ["A.农村联产承包责任制", "B.乡镇企业的诞生", "C.城市企业承包制", "D.设立经济特区"], "answer": "A"}, {"id": 592, "question": "新时期改革开放最根本的目的是()", "options": ["A.解放和发展社会生产力，实现现代化.人民富裕.民族振兴", "B.推动社会主义自我完善和发展，建设和发展中国特色社会主义", "C.确保我们党在改革开放中始终走在时代前列", "D.实现中国和平崛起"], "answer": "A"}, {"id": 593, "question": "如果说新民主主义革命.社会主义改造是一次伟大的“基本制度选择”的话，社会主义改革就是一次伟大的()", "options": ["A.路线选择", "B.政策选择", "C.方法选择", "D.体制选择"], "answer": "D"}, {"id": 594, "question": "实践证明，只有社会主义才能救中国，只有()才能发展中国，发展社会主义，发展马克思主义", "options": ["A.解放思想", "B.与时俱进", "C.改革开放", "D.科技创新"], "answer": "C"}, {"id": 595, "question": "从2003年十六届六中全会首次提出科学发展观以来的实践证明，我们党要以科学发展.社会和谐来()", "options": ["A.否定改革", "B.修正和补充改革", "C.终止改革", "D.深化和完善改革"], "answer": "D"}, {"id": 596, "question": "新时期我们党提出改革决策的理论基础是()", "options": ["A.正确处理人民内部矛盾的理论", "B.两类不同性质的社会矛盾学说", "C.社会主义社会基本矛盾运动学说", "D.敌我矛盾理论"], "answer": "C"}, {"id": 597, "question": "在全面改革阶段，整个经济体制改革的重点是()", "options": ["A.农村", "B.城市", "C.经济特区", "D.国有企业"], "answer": "B"}, {"id": 598, "question": "邓小平社会主义市场经济理论的正式形成，正式提出是()", "options": ["A.1978年十一届三中全会", "B.1982年十二大", "C.1992年南方谈话", "D.1987年十三大"], "answer": "C"}, {"id": 599, "question": "我们党把建立社会主义市场经济体制正式确立为经济体制的改革目标是()", "options": ["A.1978年十一届三中全会", "B.1982年十二大", "C.1987年十三大", "D.1992年十四大"], "answer": "D"}, {"id": 600, "question": "中国的改革是全面的改革，又是有重点的改革。改革的重点是()", "options": ["A.经济体制改革", "B.政治体制改革", "C.所有制改革", "D.分配制度改革"], "answer": "A"}, {"id": 601, "question": "正确处理改革.发展.稳定关系的主要结合点是()", "options": ["A.不断改善人民生活，维护好.实现好.发展好最广大人民的根本利益", "B.不断解放和发展生产力，为社会稳定.和谐奠定物质基础", "C.不断增强发展协调性，使现代化建设的各个环节又相互制约.又相互促进", "D.不断扩大社会主义民主，确保人民权益以及公平正义的实现"], "answer": "A"}, {"id": 602, "question": "毛泽东在对外开放问题上，主要问题是()", "options": ["A.有开放思想，但是条件不具备", "B.条件具备，没有开放思想", "C.条件不具备，也没有开放思想", "D.条件也具备，也有开放思想"], "answer": "A"}, {"id": 603, "question": "对外开放的最大开端是()", "options": ["A.设立经济特", "B.建设上海宝钢", "C.吸收外资", "D.设立深圳特区"], "answer": "A"}, {"id": 604, "question": "邓小平正式使用“对外开放”的概念是()", "options": ["A.：1978年十一届三中全会", "B.1979年理论务虚会", "C.1980年中央工作会议", "D.1982年十二大"], "answer": "C"}, {"id": 605, "question": "邓小平首次提出坚持四项基本原则是在()", "options": ["A.1979年党的理论工作务虚会上", "B.1980年《党和国家领导制度的改革》的讲话中", "C.1978年《解放思想.实事求是，团结一致向前看》的报告中", "D.1980年《目前的形势和任务》的讲话中"], "answer": "A"}, {"id": 606, "question": "我们党在新时期把对外开放确定为基本国策是()", "options": ["A.1982年十二大", "B.1984年十二届三中全会", "C.1987年十三大", "D.1992年十四大"], "answer": "B"}, {"id": 607, "question": "新时期以来逐步形成的对外开放新格局是()", "options": ["A.对内改革.对外开放", "B.“请进来”与“走出去”相结合", "C.全方位.多层次.宽领域", "D.国内国际两个市场.两种资源相结合"], "answer": "C"}, {"id": 608, "question": "所谓全方位是指()", "options": ["A.不论经济.政治还是思想文化都开放", "B.不论是资本主义还是社会主义国家，不论对发达国家还是发展中国家都开放", "C.不论是政府.政党还是社会团体都开放", "D.不论是友好还是非友好国家都开放"], "answer": "B"}, {"id": 609, "question": "所谓多层次是指()", "options": ["A.由低级到高级有不同的对外开放程度", "B.由简单到复杂的不同对外开放形式", "C.由单一到综合的不同对外开放程度", "D.根据经济特区.沿海城市.内陆省区等各地区的实际特点，通过具有不同开放程度的各种形式，形成全国范围内的对外开放"], "answer": "D"}, {"id": 610, "question": "经过长达15年的谈判，我国正式成为世界贸易组织成员国是在()", "options": ["A.1999年12月", "B.2000年1月1日", "C.2000年12月", "D.2001年12月"], "answer": "D"}, {"id": 611, "question": "进入新世纪，我国对外开放的一个里程碑事件是()", "options": ["A.加入八国集团对话", "B.加入中美经济战略对话", "C.加入金砖四国", "D.加入世界贸易组织"], "answer": "D"}, {"id": 612, "question": "在新世纪新阶段，我国对外开放的新战略是()", "options": ["A.请进来", "B.走出去", "C.请进来与“走出去”相结合", "D.创新利用外资方式"], "answer": "C"}, {"id": 613, "question": "解决社会主义初级阶段主要矛盾的根本途径是()", "options": ["A.改革", "B.阶级斗争", "C.思想改造", "D.以经济建设为中心的社会主义现代化"], "answer": "D"}, {"id": 614, "question": "国家经济安全的核心是()", "options": ["A.技术安全", "B.贸易安全", "C.金融安全", "D.投资安全"], "answer": "C"}, {"id": 615, "question": "“走出去”战略的直接含义是()", "options": ["A.到境外去旅游", "B.到境外去投资办厂", "C.到境外去学习", "D.到境外去贸易"], "answer": "B"}, {"id": 616, "question": "“三个有利于”判断标准的提出，决定于()", "options": ["A.社会主义本质", "B.社会主义根本任务", "C.生产力标准和实践标准", "D.社会主义本质及其根本任务"], "answer": "D"}, {"id": 617, "question": "“三个有利于”标准中，最根本的是()", "options": ["A.人民生活标准", "B.综合国力标准", "C.生产力标准", "D.实践标准"], "answer": "C"}, {"id": 618, "question": "中国改革开放的标志是()", "options": ["A.十二大", "B.十一届三中全会", "C.粉碎四人帮", "D.十二届三中全会"], "answer": "B"}, {"id": 619, "question": "我国经济体制改革的目标模式是()", "options": ["A.计划经济", "B.混合型经济", "C.自由市场经济", "D.社会主义市场经济体制"], "answer": "D"}, {"id": 620, "question": "我国全面改革的重点是（）", "options": ["A.政治体制改革", "B.经济体制改革", "C.文化体制改革", "D.坚持开放"], "answer": "B"}, {"id": 621, "question": "社会主义社会发展的直接动力是（）", "options": ["A.改革", "B.经济建设", "C.阶级斗争", "D.对外开放"], "answer": "A"}, {"id": 622, "question": "所谓全方位开放就是（）", "options": ["A.各地区都可以搞开放，既可搞经济特区，也可搞沿海开放城市", "B.不论对资本主义国家还是社会主义国家，对发达国家还是发展中国家都实行开放", "C.既开放沿海地区，又开放内陆和沿江沿边地区", "D.既对国际商品市场.国际资本市场.国际技术市场等开放，又在能源.交通.金融等多种产业领域实行开放。"], "answer": "B"}, {"id": 623, "question": "解决社会主义初级阶段主要矛盾的途径是（）", "options": ["A.调整", "B.开放", "C.改革", "D.统筹解决"], "answer": "C"}, {"id": 624, "question": "邓小平的对外开放思想中最具有远见卓识的伟大创举，最富有实践效应的重要内容是()", "options": ["A.提出现在的世界是开放的世界", "B.借鉴和吸收世界上一切文明成果", "C.建立经济特区", "D.建立全方位.多层次.宽领域的开放格局"], "answer": "C"}, {"id": 625, "question": "我国独立自主的和平外交政策，应坚持把()", "options": ["A.发展对外经济关系放在首位", "B.发展睦邻友好关系放在首位", "C.维护国家主权和国家利益放在首位", "D.反对霸权主义.强权政治放在首位"], "answer": "C"}, {"id": 626, "question": "把对外开放确定为基本国策的会议是（）", "options": ["A.党的十二大", "B.党的十三大", "C.党的十四大", "D.党的十二届三中全会"], "answer": "D"}, {"id": 627, "question": "实行对外开放是（）", "options": ["A.我国的长期基本国策", "B.社会主义初级阶段的政策", "C.实现工业化时期的政策", "D.发达社会主义的政策"], "answer": "A"}, {"id": 628, "question": "“三个有利于”标准是（）", "options": ["A.判断姓“社”姓“资”的标准", "B.实用主义的标准", "C.判断各项工作得失成败的标准", "D.判断经济工作的标准"], "answer": "C"}, {"id": 629, "question": "我们国家的改革，是在坚持社会主义（）的前提下，从根本上改变束缚生产力发展的经济体制，建立起充满生机和活力的社会主义新经济体制", "options": ["A.基本制度", "B.基本理论", "C.基本理想", "D.基本原则"], "answer": "A"}, {"id": 630, "question": "我国现有五个经济特区，他们是（）", "options": ["A.深圳.珠海.汕头.厦门.浦东", "B.深圳.珠海.汕头.厦门.海南", "C.深圳.珠海.汕头.厦门.广州", "D.深圳.珠海.汕头.厦门.渤海湾"], "answer": "B"}, {"id": 631, "question": "实行对外开放的基础和前提是（）", "options": ["A.互相帮助，互利互惠", "B.公平.公正.公开", "C.互相平等合作共事", "D.独立自主.自力更生"], "answer": "D"}, {"id": 632, "question": "国有企业的改革方向是（）", "options": ["A.放权让利，政企分开", "B.实行承包制", "C.进行企业改制，全面实行私有制", "D.建立现代企业制度"], "answer": "D"}, {"id": 633, "question": "实行对外开放是我国（）", "options": ["A.社会主义初级阶段的政策", "B.长期的基本国策", "C.改革开放新时期的政策", "D.当前的权宜之计"], "answer": "B"}, {"id": 634, "question": "小平曾指出，决定中国命运的一招是（）", "options": ["A.惩治腐败", "B.实现四个现代化", "C.发展生产力", "D.改革开放"], "answer": "D"}, {"id": 635, "question": "坚持四项基本原则，坚持改革开放，都是为了更好地（）", "options": ["A.解放生产力和发展生产力", "B.建设社会主义精神文明", "C.建设社会主义民主政治", "D.建立社会主义市场经济体制"], "answer": "A"}, {"id": 636, "question": "我国独立自主的和平外交政策，应坚持把（）", "options": ["A.发展对外经济关系放在首位", "B.发展睦邻友好关系放在首位", "C.维护国家主权和平共国家利益放在首位", "D.反对霸权主义.强权政治放在首位"], "answer": "C"}, {"id": 637, "question": "我国对外开放的主体是发展（）", "options": ["A.对外经济关系", "B.对外政治关系", "C.对外文化关系", "D.外交关系"], "answer": "A"}, {"id": 638, "question": "四项基本原则的核心（）", "options": ["A.坚持中国共产党领导", "B.坚持马列主义毛泽东思想", "C.坚持社会主义道路", "D.坚持人民民主专政"], "answer": "A"}, {"id": 639, "question": "社会主义社会基本矛盾运动的特点是（）。", "options": ["A.完全适应", "B.又相适应又相矛盾", "C.完全不适应", "D.有点适应有点矛盾"], "answer": "B"}, {"id": 640, "question": "中国解决所有问题的关键是（）。", "options": ["A.靠自己的发展", "B.靠国际形势的发展", "C.靠经济全球化的发展", "D.靠世界银行的贷款"], "answer": "A"}, {"id": 641, "question": "邓小平在我国改革开放全面展开的历史进程中，反复强调中国实现社会主义现代化发展战略的必要前提，中国的最高利益,中国的问题，压倒一切的是（）", "options": ["A.发展", "B.创新", "C.改革", "D.稳定"], "answer": "D"}, {"id": 642, "question": "我国经济特区的“特”在于实行特殊的（）", "options": ["A.政治制度", "B.社会制度", "C.经济制度", "D.经济政策和经济管理体制"], "answer": "D"}, {"id": 643, "question": "邓小平指出我国对外政策的首要任务是（）", "options": ["A.对外开放", "B.争取外援", "C.争取和平", "D.独立自主"], "answer": "C"}, {"id": 644, "question": "我国实行改革开放政策的理论基础是（）", "options": ["A.社会主义社会基本矛盾学说", "B.社会主义本质学说", "C.社会主义社会两类矛盾学说", "D.社会主义市场经济理论"], "answer": "A"}, {"id": 645, "question": "邓小平说：“改革的性质同过去的革命一样，也是为了扫除发展社会生产力的障碍，使中国摆脱贫穷落后的状态。”从这个意义上说，改革（）", "options": ["A.是发展的前提", "B.是中国的第二次革命", "C.是社会主义制度的自我完善和发展", "D.才能使社会主义充满生机和活力"], "answer": "B"}, {"id": 646, "question": "我国独立自主的和平外交政策，应坚持把（）", "options": ["A.和平友好关系放在首位", "B.扩大我国的势力和影响放在首位", "C.避免战争放在首位", "D.国家主权和国家利益放在首位"], "answer": "D"}, {"id": 647, "question": "我国自改革开放以来，在对市场经济认识上的重大突破是（）", "options": ["A.市场经济是法制经济", "B.市场机制对资源配置起基础性作用", "C.市场经济不属于社会基本制度范畴", "D.市场经济是离不开国家宏观调控的经济"], "answer": "B"}, {"id": 648, "question": "社会主义革命和改革的最终目的是()", "options": ["A.夺取政权", "B.解放生产力", "C.巩固人民民主专政", "D.发展社会主义市场经济"], "answer": "B"}, {"id": 649, "question": "坚持四项基本原则和坚持改革开放相统一的关键环节是()", "options": ["A.社会主义革命", "B.建设有中国特色社会主义的实践", "C.坚持四项基本原则", "D.改革开放实践"], "answer": "B"}, {"id": 650, "question": "国农村改革的第一个措施是()", "options": ["A.推行“三自一包”", "B.推行家庭承包经营", "C.发展乡镇企业", "D.允许农民流动"], "answer": "B"}, {"id": 651, "question": "我国对外开放的新格局是()", "options": ["A.分步骤.多层次.逐步推进", "B.全方位.多层次.宽领域", "C.多层次.多渠道.全方位", "D.沿海.周边.内地"], "answer": "B"}, {"id": 652, "question": "改革开放为经济建设提供了（）", "options": ["A.政治保证", "B.组织保证", "C.思想保证", "D.发展动力"], "answer": "D"}, {"id": 653, "question": "中国进入改革开放新时期的标志是（   ）", "options": ["A.党的十二大                 ", "B.党的十三大", "C.党的十一届三中全会         ", "D.党的十一届六中全会"], "answer": "C"}, {"id": 654, "question": "我国社会主义现代化建设和改革开放中人数最多.最基本的依靠力量是()", "options": ["A.知识分子", "B.共产党", "C.农民", "D.解放军"], "answer": "C"}, {"id": 655, "question": "中国外交政策的宗旨是（）", "options": ["A.维护世界和平，促进共同发展", "B.真正的不结盟", "C.和谐世界", "D.推动国际秩序向公正合理的方向发展"], "answer": "A"}, {"id": 656, "question": "中共十六大报告指出，一个民族进步的灵魂，一个国家兴旺发达的不竭动力，一个政党永葆生机的源泉是()", "options": ["A.创新", "B.改革", "C.革命", "D.发展"], "answer": "A"}, {"id": 657, "question": "中共十七大政治报告指出，改革的目的是()", "options": ["A.解放和发展生产力，实现现代化.人民富裕.民族振兴", "B.推动社会主义制度的自我完善和发展，赋予社会主义新的生机和活力，建设中国特色社会主义", "C.在引领当代中国发展进步中加强和改进党的建设，保持和发展党的先进性，确保党始终走在时代前列", "D.实现经济建设.政治建设.文化建设和社会建设的全面协调，在经济社会的全面协调发展中促进人的自由与全面发展"], "answer": "ABC"}, {"id": 658, "question": "改革开放是一场伟大的革命，是中国的第二次革命，主要是指改革()", "options": ["A.与第一次革命不同，不是指一个阶级推翻另一个阶级的政治革命，而是社会主义的自我完善和发展", "B.不是个别方面的细枝末节的修修补补，而是对传统计划经济的根本性变革", "C.改革必然涉及和引起政治.经济.文化.教育.科技等社会生活各个领域的深刻变化，从变革的广度和深度而言实际上是一场革命", "D.革命是解放生产力，改革也是解放生产力，改革与过去革命的目标一样，都是为了解放生产力"], "answer": "ABCD"}, {"id": 659, "question": "社会主义社会的基本矛盾运动理论是邓小平和我们党提出改革决策的理论基础。毛泽东社会主义社会基本矛盾运动的思想主要有()", "options": ["A.社会主义社会仍然存在矛盾并且推动社会主义社会向前发展；社会主义社会的基本矛盾仍然是生产关系和生产力.上层建筑和经济基础的矛盾运动，而且是社会主义社会不断前进的根本动力", "B.社会主义社会的基本矛盾是在人民利益一致基础上的非对抗性的矛盾，具有“基本适应与部分不适应”的特点", "C.社会主义可以依靠自身的力量，通过对生产关系和生产力.上层建筑与经济基础之间不相适应的部分进行调整而得到解决，不需要象资本主义社会那样采取激烈阶级斗争的方式", "D.在社会主义社会基本矛盾的基础上，我国社会存在着敌我矛盾.人民内部矛盾两种不同性质的矛盾，正确处理人民内部矛盾是国家政治生活的主题"], "answer": "ABCD"}, {"id": 660, "question": "邓小平在总结历史经验教训的基础上，对社会主义社会的基本矛盾，特别是对社会主义初级阶段的主要矛盾进行了深入的思考，丰富发展了毛泽东的社会主义社会矛盾学说，直接为社会主义改革提供了理论基础。其主要内容有()", "options": ["A.判断一种生产关系和生产力是否相适应，要从实际出发，具体看它是否适应当时当地生产力的要求，能否推动生产力发展；即使社会主义性质的生产关系一旦超越社会主义初级阶段的生产力水平，也会阻碍生产力的发展", "B.解放生产力并非只是与一个阶级推翻另一个阶级的政治革命相联系，社会主义社会仍然有解放生产力的问题和挑战", "C.在明确社会主义社会基本矛盾的基础上，解决社会主要矛盾和确立根本任务具有内在统一性，以经济建设为中心的社会主义现代化建设是解决社会主义初级阶段主要矛盾的根本途径", "D.社会主义社会的基本矛盾可以而且必须通过社会主义制度的自我完善和发展不断加以解决，改革是社会主义社会的动力，是社会主义条件下解放和发展生产力的必由之路"], "answer": "ABCD"}, {"id": 661, "question": "关于社会主义社会基本矛盾的新观点，是社会主义改革的理论基础。邓小平提出，判断_种生产关系和生产力是否相适应，要从实际出发，具体问题具体分析，主要看它是否适应当时当地生产力的要求，能否推动生产力发展。从而表明()", "options": ["A.即使社会主义社会生产关系，也不一定必然适应生产力的要求", "B.一些社会主义性质的生产关系，如果超越生产力水平，也会阻碍生产力发展", "C.一些非公经济，即使不是社会主义性质的生产关系，只要适合社会主义初级阶段的生产力水平，能够推动生产力发展，也是与生产力发展相适应的，也应该允许甚至支持.鼓励其存在和发展", "D.社会主义初级阶段的生产关系变革不是追求一大二公三纯，关键在于是否适应生产力发展要求，能否推动生产力发展"], "answer": "ABCD"}, {"id": 662, "question": "20世纪70年代末，中国改革首先在农村拉开序幕，农村改革的第一步是()", "options": ["A.废除人民公社", "B.改革人民公社", "C.发展乡镇企业", "D.建立以家庭联产承包为主，统分结合.双层经营的新型集体所有制"], "answer": "AD"}, {"id": 663, "question": "改革是一项崭新的事业，如何评价判断改革的成败与是非得失一再成为各种争论的焦点。邓小平在1992年的南方谈话中提出了“三个有利于”的判断标准。内容有()", "options": ["A.是否有利于发展社会主义社会生产力", "B.是否有利于增强社会主义国家的综合国力", "C.是否有利于提高公有制经济的控制力.影响力", "D.是否有利于改善.提高人民的生活水平"], "answer": "ABD"}, {"id": 664, "question": "“三个有利于”的实质是强调()", "options": ["A.不要争论", "B.在改革开放的具体措施上不要陷入姓“资”还是姓“社”的抽象争论", "C.对于改革开放的一些具体措施应该解放思想，放开手脚，大胆地闯，大胆地试", "D.在改革的性质问题上可以不问姓“资”姓“社”"], "answer": "BC"}, {"id": 665, "question": "在改革开放具体政策措施上之所以不能陷入姓“资”还是姓“社”的抽象争论，是因为()", "options": ["A.不能把一切在资本主义条件下产生.广泛应用的经济现象都视为资本主义属性而加以否定", "B.使对一些确实属于资本主义的经济成分和因素，在社会主义初级阶段也不能一概加以排斥和否定，也要允许其存在和发展，即只要符合“三个有利于”标准的，也就是为社会主义所需要和允许的", "C.更不能把那些本来姓“社”，又合乎“三个有利于”却被错误地判定为资本主义的东西加以拒绝，同时对那些虽然姓“社”，却不符合“三个有利于”的东西，现在也不能盲目实行", "D.也不要把那些合乎“三个有利于”，不具有特殊社会制度属性，既不姓“资”也不姓“社”，可以为资本主义所用，也可以为社会主义所用的东西错误判定为资本主义的东西而加以排斥"], "answer": "ABCD"}, {"id": 666, "question": "进入新世纪新阶段，按照科学发展观的要求继续深化改革.扩大开放就是要()", "options": ["A.毫不动摇地坚持改革方向，把改革创新精神贯彻到治国理政的各个环节", "B.提高改革决策的科学性，增强改革措施的协调性，把坚持改革开放同完善改革开放相结合，既要用科学发展.社会和谐推动和深化改革，又要在深化改革中实现科学发展.社会和谐", "C.坚持把改善人民生活作为正确处理改革.发展.稳定关系的重要结合点，使改革开放始终得到人民群众的支持和拥护", "D.着力构建充满活力.富有效率.更加开放.有利于科学发展的体制和机制，为发展中国特色社会主义提供强大动力和体制保障"], "answer": "ABCD"}, {"id": 667, "question": "2007年十七大的主题是“旗帜论”，又是“改革论”，其中关于改革的主要思想主张是()", "options": ["A.在新的实践中坚持和发展中国特色社会主义，就必须坚持改革开放", "B.只有坚持改革开放才能不断开创中国特色社会主义新局面", "C.改革开放符合党心民心，顺应时代潮流，方向和道路是完全正确的，成绩和功绩不可否定，停顿和倒退没有出路", "D.要毫不动摇地坚持改革方向，以科学发展完善改革开放，提高改革开放决策科学性，增强改革措施协调性，使改革开放始终得到人民拥护和支持"], "answer": "ABCD"}, {"id": 668, "question": "改革开放是中国近现代史上一场新的伟大革命，是近代中国三次伟大革命之一，近代中国的三次伟大革命是()", "options": ["A.孙中山领导辛亥革命结束封建帝制，为近代中国发展进步打开了闸门", "B.毛泽东领导新民主主义革命推翻“三座大山”，建立起人民当家作主的新中国和社会主义基本制度，为当代中国发展进步创造了前提", "C.邓小平领导改革开放，使社会主义制度得到巩固和完善，为当代中国发展进步开辟了道路", "D康有为领导戊戌变法，为近代中国开拓了民主思想进步的道路"], "answer": "ABC"}, {"id": 669, "question": "邓小平领导新时期改革开放的必要性是()", "options": ["A.拨乱反正，走出十年内乱给我国造成的危难与困境，治穷致富实现中华民族伟大复兴", "B.摆脱高度集中的计划经济体制的束缚，摆脱闭关锁国的封闭状态，增强综合国力，改善人民生活，坚持和发展社会主义", "C.抓住和平与发展的时代主题，顺应世界范围的新科技革命，使社会主义中国摆脱落后，赶上时代，进入世界先进行列", "D.正确评价毛泽东历史地位和毛泽东思想，使我们党高举马列主义.毛泽东思想的伟大旗帜继续前进"], "answer": "ABCD"}, {"id": 670, "question": "新时期以思想解放推动改革开放，实现了一系列历史性转变，主要有()", "options": ["A.从以阶级斗争为纲到以经济建设为中心", "B.从封闭半封闭到改革开放", "C.从计划经济到市场经济", "D.从僵化教条到解放思想"], "answer": "ABC"}, {"id": 671, "question": "在改革.发展.稳定三者之间，都具有不同的地位作用，其中()", "options": ["A.改革是革命", "B.改革是动力", "C.发展是目的", "D.稳定是前提"], "answer": "BCD"}, {"id": 672, "question": "我们党关于正确处理改革.发展.稳定三者关系的基本经验和主要原则是()", "options": ["A.保持改革.发展.稳定的动态协调.相互促进", "B.把改革的力度.发展的速度和社会可以承受的程度统一起来", "C.把不断改善人民生活作为正确处理改革.发展.稳定关系的重要结合点", "D.在稳定中推进改革发展，在改革发展中保持稳定"], "answer": "ABC"}, {"id": 673, "question": "之所以要把改善人民生活作为处理改革.发展.稳定关系的重要结合点，是因为()", "options": ["A.人民群众是改革发展的动力的主体", "B.人民群众是稳定的力量源泉和基础", "C.改善人民生活，让人民共享改革发展的成果，是改革.发展.稳定的共同目的", "D.保持党与人民群众的血肉联系，是稳定的关键"], "answer": "ABC"}, {"id": 674, "question": "对外开放要正确认识社会主义与资本主义的相互关系，就是要看到()", "options": ["A.社会主义与资本主义有相互对立.斗争的一面", "B.社会主义与资本主义有相互学习.借鉴.合作和利用的一面", "C.社会主义与资本主义是根本对立的两大阵营", "D.社会主义要最终取代资本主义，就必须吸收.利用当代资本主义的一切优秀成果建设社会主义"], "answer": "ABD"}, {"id": 675, "question": "对外开放基本国策的确立依据是()", "options": ["A.历史依据。近代中国落后挨打的主要原因是闭关锁国，在社会主义建设初期遇到挫折的原因也是因为被迫处于封闭和半封闭状态", "B.时代依据。当今世界处于经济全球化时代，世界各国相互依存，科技革命在世界范围内迅速崛起，生产要素在全球范围内合理配置，离开经济全球化和科技革命的世界潮流，关起门来搞社会主义不可能成功", "C.理论依据。邓小平强调“中国的发展离不开世界”，“世界的发展不能没有中国”。社会主义本质上是开放的，社会主义要吸收人类一切文明成果，包括当代资本主义的优秀成果", "D.现实依据。1978年后中国实行对外开放，取得了巨大的成就，实践证明对外开放是正确的，不是权宜之计而是中国的基本国策，是建设中国特色社会主义和中华民族伟大复兴的内在要求"], "answer": "ABCD"}, {"id": 676, "question": "邓小平对外开放思想的理论意义是()", "options": ["A邓小平对外开放思想是中国特色社会主义理论的有机组成部分", "B.邓小平对外开放思想丰富和发展了马克思主义", "C.邓小平对外开放思想为国家制定经济战略和方针政策提供了指导原则", "D.邓小平对外开放思想为中国对外开放理论的不断发展构建了基础"], "answer": "ABCD"}, {"id": 677, "question": "在领导设立经济特区.实行对外开放的过程中，邓小平曾经提出特区是“窗口”，主要指特区是()", "options": ["A.技术的窗口", "B.管理的窗口", "C.知识的窗口", "D.对外开放的窗口"], "answer": "ABCD"}, {"id": 678, "question": "邓小平对外开放思想的实践意义是指()", "options": ["A.全方位.多层次.宽领域对外开放格局逐步形成；对外贸易不断迈上新台阶，贸易大国地位已经确立", "B.利用外资从无到有，不断在总量和结构上取得历史性突破；各项对外经济合作实现了重大跨越", "C.国际经贸合作不断取得进展；对外开放对经济发展.体制改革和社会进步产生了重大推动作用", "D.中国对外开放对世界经济发展和国际经济格局产生了重要影响"], "answer": "ABCD"}, {"id": 679, "question": "进入21世纪，我国加入世贸组织后形成的对外开放基本格局是()", "options": ["A.区域和双边经贸合作深度推进", "B.全方位", "C.多层次", "D.宽领域"], "answer": "ABCD"}, {"id": 680, "question": "在我国全方位.多层次.宽领域的对外开放格局中，所谓“宽领域”包括()", "options": ["A.国际商品市场.资本市场", "B.技术市场.劳务市场", "C.能源.交通等基础产业", "D.金融.保险.房地产渖}技.教育.文化.体育.军工.服务业等"], "answer": "ABCD"}, {"id": 681, "question": "对外开放对我国经济发展.体制改革和社会进步产生了重大推动力作用，具体表现为()", "options": ["A.对外开放是经济增长的重要动力", "B.对外开放提升了我国的经济实力和国际地位", "C.对外开放促进了经济体制改革.市场制度建设和公共管理完善", "D.对外开放实现了世界贸易一流大国的地位"], "answer": "ABC"}, {"id": 682, "question": "中国对外开放对世界经济发展和国际经济格局产生了重要影响，主要有()", "options": ["A.中国对外开放带动了世界经济贸易增长", "B.中国对外开放惠及各国消费者与投资者", "C.中国对外开放优化了世界经济格局", "D.拓宽了全球产业结构调整和优化空间"], "answer": "ABCD"}, {"id": 683, "question": "社会主义改革的性质是()", "options": ["A.社会主义制度的自我完善", "B.社会主义制度的自我发展", "C.在社会主义制度下解放和发展生产力", "D.社会主义制度的根本变革"], "answer": "ABC"}, {"id": 684, "question": "对外开放对我国经济安全的不利影响主要有()", "options": ["A.对我国民族产业的生存和发展构成影响与危害", "B.对我国生态环境产生破坏", "C.发达国家以不等价交换.新贸易保护主义威胁我国的国际贸易安全", "D.资本全球流动对我国金融安全的影响"], "answer": "ABCD"}, {"id": 685, "question": "在对外开放中保障我国经济安全的主要措施有()", "options": ["A.不断调整产业结构，实现产业结构优化升级，摆脱在国际分工中地位低下的不利状况，在国际竞争中发挥自己的比较优势‘", "B.提高经济实力和国际竞争力，争取在世界经济秩序中的发言权，积极参与国际游戏规则的制订", "C.强化风险意识，建立国家经济安全监控预警机制", "D.最根本的是全面落实科教兴国战略，加大科技和教育投入力度，增强科技实力和创造人才优势"], "answer": "ABCD"}, {"id": 686, "question": "在对外开放中影响我国经济安全的主要因素是()", "options": ["A.西方跨国公司以垄断控制我国产业.企业和市场", "B.国际游资的冲击和国际金融危机的频繁发生", "C.西方发达国家新贸易保护主义的种种贸易壁垒政策和措施", "D.西方国家利用知识产权对我国经济活动进行干扰和控制"], "answer": "ABCD"}, {"id": 687, "question": "2000年，中央提出要实施“走出去”的开放战略，其主要意义在于()", "options": ["A.极大丰富了我国对外开放的内涵", "B.提高我国对外开放水平的一个新的战略部署", "C.标志我国对外开放从此进入“引进来”与“走出去”相结合的新阶段", "D.表明“走出去”成为我国对外开放的重点"], "answer": "ABC"}, {"id": 688, "question": "“走出去”从全面提高对外开放水平的角度看，其直接指向主要在于()", "options": ["A.发展对外投资，到国外去投资办厂", "B.扩大外贸出口，利用国际市场支持本国经济的继续发展", "C.转移生产能力，调整产业结构，缓解国内市场的过度竞争，培育有竞争力的新产业", "D.到境外去利用外资，进一步拓展利用外资的方式；利用境外资源，获取或直接利用当地资源"], "answer": "ABCD"}, {"id": 689, "question": "为了坚持在对外开放中解决我国的经济安全问题，应该正确处理的主要关系是()", "options": ["A.经济全球化与经济利益的民族性.差异性即国家经济利益的关系", "B.对外开放与自力更生的关系", "C.对外开放与利用资本主义.应对资本主义全球战略的关系", "D.对外开放与国家主权的关系"], "answer": "ABC"}, {"id": 690, "question": "邓小平在对外开放思想中始终强调独立自主.自力更生是我们的立足点，他的独立自主.自力更生的思想的主要内容有()", "options": ["A.坚决维护国家的主权和安全，中国永远不会接受别国干涉内政", "B.不信邪.不怕压.不怕制裁，捍卫本国的独立自主权利", "C.从中国实际出发，依靠中国人民自己的力量，走自己的路，建设中国特色的社会主义", "D.坚持独立自主的和平外交政策，不称霸，不结盟，不搞军事集团"], "answer": "ABCD"}, {"id": 691, "question": "邓小平强调对外开放的基本观点主要有()", "options": ["A.对外开放是我国历史和现实经验教训的科学总结", "B.现在的世界是开放的世界，中国的发展离不开世界", "C.社会主义必须吸收利用资本主义所创造的一切先进文明成果以发展壮大自己", "D.和平发展的时代为我们提供了对外开放的条件；对外开放是党的基本路线的主要方面"], "answer": "ABCD"}, {"id": 692, "question": "邓小平强调独立自主.自力更生与对外开放不是对立的，而是相辅相成.相互促进的辩证统一。他指出()", "options": ["A.独立自主.自力更生是对外开放的前提和基础，出发点和立足点", "B.对外开放是增强我国综合国力，更好地坚持独立自主.自力更生的重要条件；独立自主不是闭关自守，自力更生不是盲目排外，中国的发展离不开世界", "C.对外开放要为增强我国独立自主.自力更生的能力服务", "D.独立自主.自力更生的能力增强了，就可以更好地实行对外开放"], "answer": "ABCD"}, {"id": 693, "question": "实行改革开放是()", "options": ["A.社会主义中国的强国之路", "B.决定当代中国命运的历史性决策", "C.新时期中国最鲜明的特征", "D.社会主义优越性的表现"], "answer": "ABC"}, {"id": 694, "question": "在对外开放的实践中，邓小平同样提出了一系列“两手抓”的政策措施，主要包括()", "options": ["A.既要学习外国的先进技术，利用外资，又不能盲目无计划无选择地引进", "B.既抓开放搞活，又抓廉政建设，打击经济犯罪", "C.既要向西方国家学习先进技术和管理经验，引进资金，又要坚持走社会主义道路，警惕与防止和平演变", "D.既扩大对外文化交流，又要注意肃清资本主义腐朽文化的影响"], "answer": "ABCD"}, {"id": 695, "question": "根据马克思的世界历史思想，邓小平为对外开放提出的理论依据是()", "options": ["A.现在的世界是开放的世界", "B.中国的发展离不开世界", "C.开放的世界也不能没有中国", "D.开放的世界需要一个开放的中国"], "answer": "AB"}, {"id": 696, "question": "毛泽东最早对高度集中的计划经济体制进行反思和探索的代表性著作是()", "options": ["A.《论十大关系》", "B.《关于正确处理人民内部矛盾的问题》", "C.《读苏联(政治经济学教科书>的谈话)", "D.《工作方法六十条》"], "answer": "A"}, {"id": 697, "question": "正确认识和处理社会主义与市场经济的相互关系，关键是要明确()", "options": ["A.市场经济.计划经济总是与一定的社会基本制度相联忝", "B.计划经济.市场经济只是经济手段，不具有社会基本制度的属性", "C.只搞计划经济会束缚生产力的发展", "D.市场经济可以与社会主义结合，社会主义也有市场"], "answer": "B"}, {"id": 698, "question": "邓小平最早提出社会主义也可以搞市场经济的时间是()", "options": ["A.1978年", "B.1979年", "C.1980年", "D.1982年"], "answer": "B"}, {"id": 699, "question": "最早提出“计划经济为主，市场调节为辅”方针的是()", "options": ["A.1978年十一届三中全会", "B.1981年十一届六中全会", "C.1982年十二大", "D.1987年十三大"], "answer": "B"}, {"id": 700, "question": "1984年10月，党的十二届三中全会通过的《中共中央关于经济体制改革的决定》首次提出的新概念是()", "options": ["A.计划经济为主，市场调节为辅", "B.在公有制基础上有计划的商品经济", "C.计划与市场内在统一的体制", "D.国家调节市场，市场引导企业"], "answer": "B"}, {"id": 701, "question": "第一次明确提出“社会主义市场经济体制”正式概念的领导人是()", "options": ["A.邓小平", "B.陈云", "C.江泽民", "D.胡锦涛"], "answer": "C"}, {"id": 702, "question": "社会主义初级阶段所有制结构的主体是()", "options": ["A.全民所有制", "B.集体所有制", "C.公有制", "D.私有制"], "answer": "C"}, {"id": 703, "question": "如果国家拿出1亿元进行投资，组建一家国有独资公司，国家控制的资本总额是l亿元。如果组建股份公司，国家拿出1亿元投资，掌握40％的股份，就可以控股，这时国有资本的支配范围就扩大到()", "options": ["A.1.5亿元", "B.2亿元", "C.2.5亿元", "D.3亿元"], "answer": "C"}, {"id": 704, "question": "在我国现阶段的所有制结构中，国有经济对经济发展起主导作用。这种主导作用主要体现在()", "options": ["A.在社会总资产中占量的优势", "B.在所有制结构中占主体地位", "C.对国民经济发展的控制力上", "D.是下岗人员再就业的主渠道"], "answer": "C"}, {"id": 705, "question": "在社会主义市场经济体制下，公有制经济的主体地位和国有经济的主导作用的确立主要依靠()", "options": ["A.行政力量的支持", "B.产业结构调整", "C.限制其他经济的发展", "D.公有制经济自身在竞争中的优势"], "answer": "D"}, {"id": 706, "question": "我国社会主义初级阶段的个体经济是()", "options": ["A.与社会主义公有制相联系的.劳动者的小私有经济", "B.社会主义市场经济的有益补充", "C.与社会主义公有制经济相联系的私营经济", "D.仍旧是与资本主义经济存在必然联系的经济形式"], "answer": "A"}, {"id": 707, "question": "国有小型企业的资产出售给内部职工，由职工人股，实行劳动联合和资本联合的股份合作制度就使()", "options": ["A.这些企业转变为非公有制经济", "B.公有资产在社会总资产中的比重增加", "C.国有资产的价值量减少", "D.公有制实现形式发生变化"], "answer": "D"}, {"id": 708, "question": "公有制的实现形式，具体指的是()", "options": ["A.社会主义经济制度的实现形式", "B.公有资产的所有.占有.支配.使用的关系", "C.公有资产的组织形式和经营方式", "D.公有资产的最终归属问题"], "answer": "C"}, {"id": 709, "question": "“非公有制经济是我国社会主义市场经济的重要组成部分”与“非公有制经济是社会主义经济必要的和有益的补充”，这两种不同提法的区别在于()", "options": ["A.是否把非公有制经济视为社会主义初级阶段基本经济制度的有机组成部分", "B.是否承认非公有制经济在我国经济生活中是不可缺少的", "C.是否认为非公有制经济在我国经济生活中起主导作用", "D.是否认为公有制经济在市场经济中的作用有所下降"], "answer": "A"}, {"id": 710, "question": "我国现阶段，不同国有企业的职工，付出同样的劳动，获得的劳动报酬会有所差别，这是因为()", "options": ["A.贯彻按劳分配会使一部分企业先富起来", "B.按劳分配与按资分配是结合在一起的", "C.按劳分配要贯彻效率优先.兼顾公平的原则", "D.按劳分配的实现程度与企业的经营成果联系在一起"], "answer": "D"}, {"id": 711, "question": "2006年5月26日，中央政治局召开会议，研究改革收入分配机制建设和规范收入分配秩序问题，着眼点是()", "options": ["A.调整过高收入", "B.提高低收入者收入水平", "C.扩大中等收入阶层", "D.取缔非法收入"], "answer": "B"}, {"id": 712, "question": "社会主义社会实行按劳分配的直接原因是()", "options": ["A.社会主义生产资料公有制", "B.社会主义社会的生产力发展水平", "C.存在旧的社会分工和劳动还仅仅是谋生的手段", "D.社会主义经济仍然是商品经济"], "answer": "C"}, {"id": 713, "question": "在下列收入中，属于按劳分配性质的收入有()", "options": ["A.个体劳动者的劳动收入", "B.集体企业职工的工资收入", "C.股份制企业职工的按股收入", "D.国有企业工程师业余帮助乡镇企业搞设计获得的收入"], "answer": "B"}, {"id": 714, "question": "国家对社会成员的基本生活权利给予物质保证的社会安全制度是()", "options": ["A.按劳分配制度", "B.按需分配制度", "C.社会保障制度", "D.平均分配制度"], "answer": "C"}, {"id": 715, "question": "私营经济是指()", "options": ["A.以生产资料私有制为基础的经济", "B.从事个体劳动和个体经营的经济", "C.以生产资料私人占有和雇佣劳动为基础，以获取利润为目的的私有制经济", "D.是资本主义性质的，为少数人利益服务的，与社会主义市场经济相对立的经济"], "answer": "C"}, {"id": 716, "question": "我国社会主义初级阶段的基本经济制度是()", "options": ["A.社会主义公有制", "B.公有制为主体.多种所有制经济共同发展", "C.全民所有制", "D.集体所有制"], "answer": "B"}, {"id": 717, "question": "我国社会主义初级阶段个人收入分配制度是()", "options": ["A.按劳分配和按生产要素分配相结合", "B.按劳分配为主体，多种分配方式并存.", "C.允许和鼓励一部分人通过诚实劳动.合法经营先富起来", "D.效率优先，兼顾公平"], "answer": "B"}, {"id": 718, "question": "现阶段我国全民所有制经济采取的形式是()", "options": ["A.国家所有制形式", "B.社会所有制形式", "C.全体劳动者所有制形式", "D.联合起来的个人所有制形式"], "answer": "A"}, {"id": 719, "question": "我国目前存在着按劳动力价值分配的方式，重要原因之一是存在着()", "options": ["A.私营经济", "B.个体经济", "C.集体经济", "D.股份合作制经济"], "answer": "A"}, {"id": 720, "question": "21世纪的前10年，是我国实现第二步战略目标，向第三步战略目标迈进的关键时期。在这个时期，我国经济体制必须解决好的历史课题是()", "options": ["A.实施科教兴国战略和可持续发展战略", "B.促进国民经济持续快速健康发展", "C.大多数国有大中型骨干企业建立现代企业制度", "D.建立比较完善的社会主义市场经济体制)"], "answer": "D"}, {"id": 721, "question": "下列关于经济体制的论述，不正确的是()", "options": ["A.特定生产关系的具体形式及其运动方式", "B.社会组织和管理经济的制度.形式.方法和经济运行机制", "C.经济体制的根本性质和主要特点由经济制度决定", "D.经济体制和经济制度没有关系)"], "answer": "D"}, {"id": 722, "question": "我国建立社会主义市场经济体制的中心环节是()", "options": ["A.提高企业的经济效益", "B.对经济结构进行战略性调整", "C.国有企业的改革", "D.调整生产力的布局"], "answer": "C"}, {"id": 723, "question": "社会主义市场经济体制的基础是()", "options": ["A.以间接手段为主的完善的宏观调控体系", "B.统一.开放.竞争.有序的市场体系", "C.以公有制为基础的现代企业制度", "D.合理的收入分配和社会保障制度"], "answer": "C"}, {"id": 724, "question": "初次分配注重效率，主要依靠的是()", "options": ["A.计划机制", "B.市场机制", "C.社会机制", "D.政府作用"], "answer": "B"}, {"id": 725, "question": "再分配注重公平主要依靠的是()", "options": ["A.计划机制", "B.市场机制", "C.政府作用", "D.社会机制"], "answer": "C"}, {"id": 726, "question": "十七大提出的正确处理公平与效率关系的指导方针是()", "options": ["A.效率优先，注重公平", "B.初次分配和再分配都要处理好效率和公平的关系，再分配更加注重公平", "C.效率与公平并重", "D.初次分配注重效率，再分配注重公平"], "answer": "D"}, {"id": 727, "question": "在公平与效率的问题上，十六大以来强调一个指导方针：要在发展经济的基础上()", "options": ["A.更注重社会公平", "B.更注重效率", "C.兼顾公平和效率", "D.更强调公平服从效率"], "answer": "A"}, {"id": 728, "question": "党的十七大指出，深化收人分配制度改革，增加城乡居民收入。()是社会公平的重要体现。", "options": ["A.坚持和完善按劳分配为主体.多种分配方式并存的分配制度", "B.健全劳动.资本.技术.管理等生产要素按贡献参与分配的制度", "C.初次分配和再分配都要处理好效率和公平的关系，再分配更加注重公平", "D.合理的收入分配制度"], "answer": "D"}, {"id": 729, "question": "构建科学合理.公平公正的社会收人分配体系，关系到最广大人民的根本利益。当前，我国在公平与效率的关系上，必须坚持()", "options": ["A.效率优先，兼顾公平", "B.效率与公平并重", "C.公平优先，兼顾效率", "D.在经济发展的基础上，更加注重社会公平"], "answer": "D"}, {"id": 730, "question": "社会主义制度的经济基础是()", "options": ["A.全民所有制", "B.集体所有制", "C.公有制", "D.以公有制为主体的多种所有制"], "answer": "C"}, {"id": 731, "question": "我国改革收入分配制度，规范收入分配秩序，构建科学合理.公平公正的社会收入分配体系，必须要做到()", "options": ["A.坚持按生产要素分配为主体.多种分配方式并存的分配制度", "B.坚持效率优先，兼顾公平", "C.在经济发展的基础上，更加注重社会公平，合理调整国民收入分配格局", "D.完善分配制度，着力扩大中等收入者比重，提高低收入者收入水平，有效调节过高收入"], "answer": "C"}, {"id": 732, "question": "建设创新型国家，关键在()", "options": ["A.人才", "B.技术", "C.对外开放", "D.体制创新"], "answer": "A"}, {"id": 733, "question": "在推进信息化的过程中，我国将大力推进国民经济和社会信息化作为()", "options": ["A.替代现代化的第一战略选择", "B.覆盖现代化建设全局的战略举措", "C.推动现代化的配套措施", "D.提升现代化水平的战略导向"], "answer": "B"}, {"id": 734, "question": "我国信息化事业的发展思路是()", "options": ["A.科研主导", "B.开发主导", "C.市场主导", "D.应用主导"], "answer": "D"}, {"id": 735, "question": "新型工业化道路要正确处理的主要关系是()", "options": ["A.工业化与信息化的关系", "B.新型工业化与传统工业化的关系", "C.提高劳动生产率与扩大就业的关系", "D.高新技术产业和传统产业的关系"], "answer": "A"}, {"id": 736, "question": "从根本上讲，工业化进程就是伴随着科技进步和经济发展的()", "options": ["A.产业结构优化和升级", "B.经济结构的调整和优化", "C.传统产业空心化", "D.第三产业突出的发展"], "answer": "A"}, {"id": 737, "question": "进入新世纪，我国进一步获得经济增长动力的关键在于()", "options": ["A.信息化", "B.市场完善", "C.结构调整", "D.人才培养"], "answer": "C"}, {"id": 738, "question": "我国国民经济发展的薄弱环节是()", "options": ["A.基础设施", "B.交通", "C.能源", "D.农业"], "answer": "D"}, {"id": 739, "question": "提高农业经济效益，增加农民收入的根本途径是()", "options": ["A.加快体制改革", "B.引导农民闯市场", "C.减轻农民负担，提高农产品价格", "D.加快农业和农村经济结构调整"], "answer": "D"}, {"id": 740, "question": "今后我国农业和农村工作的出发点和落脚点是()", "options": ["A.长期稳定土地承包关系", "B.建立健全农村市场经济服务体系", "C.切实改善农村生产.生活和市场条件", "D.增加农民收入"], "answer": "D"}, {"id": 741, "question": "粗放型增长的实质是()", "options": ["A.单纯依靠生产要素的大量投入和扩张", "B.通过增加劳动力实现经济增长", "C.外延扩大再生产", "D.以数量增长和增长的速度为中心"], "answer": "D"}, {"id": 742, "question": "集约型增长的实质是()", "options": ["A.生产要素使用质量的提高", "B.生产要素使用效益的提高", "C.生产要素的优化组合", "D.以提高经济增长质量和经济效益为中心"], "answer": "D"}, {"id": 743, "question": "速度.结构.效益发生矛盾时，必须服从()", "options": ["A.速度", "B.结构", "C.效益", "D.效益和质量"], "answer": "C"}, {"id": 744, "question": "现阶段我国农村集体经济的主要经营形式是()", "options": ["A.土地适度规模经营", "B.集体统一经营", "C.家庭承包经营", "D.专业户独立经营"], "answer": "C"}, {"id": 745, "question": "邓小平历来十分重视农业问题。他强调指出：“农业是根本，不要忘掉。…‘农业搞不好，工业就没有希望，吃.穿.用的问题也解决不了。”他告诫我们：“90年代经济如果出问题，很可能出在农业上；如果农业出了问题，多少年缓不过来，整个经济和社会发展的全局就要受到严重影响。”这些话的意思是农业()", "options": ["A.是我国国民经济中的第一产业", "B.在国民经济中处于基础地位", "C.对国民经济的发展起主导作用", "D.是经济现代化的重要标志"], "answer": "B"}, {"id": 746, "question": "我国农村工作的中心是坚持()", "options": ["A.公有制为主体.多种所有制经济共同发展的基本经济制度", "B.劳动所得为主和按生产要素分配相结合的分配制度", "C.家庭承包经营为基础.统分结合的经营制度", "D.发展农村经济，提高农业生产力水平"], "answer": "D"}, {"id": 747, "question": "十五届三中全会决议决定将以家庭承包经营为基础.统分结合的双层经营体制，作为党在农村的一项基本政策，长期坚持.稳定和完善下来，这一双层经济体制的关键或核心是()", "options": ["A.尊重农民的首创精神", "B.完善农村所有制结构", "C.减轻农民负担", "D.稳定完善土地承包关系"], "answer": "D"}, {"id": 748, "question": "集约型经济主要是依靠()", "options": ["A.增加生产资料和劳动力数量", "B.增加资金和资源的投入量", "C.科技进步和提高劳动者素质", "D.增加积累和扩大生产规模"], "answer": "C"}, {"id": 749, "question": "转变经济增长方式，必须通过深化改革()", "options": ["A.增强人们的市场经济意识", "B.提高人们的质量.效益观念", "C.加快建立现代企业制度", "D.形成有利于集约型增长的经济运行机制"], "answer": "D"}, {"id": 750, "question": "实现我国经济增长从粗放型向集约型转变最直接和最主要的途径和手段是", "options": ["A.加快企业技术进步", "B.组建大型企业集团", "C.建立现代企业制度", "D.加快鼓励兼并.规范破产的步伐"], "answer": "A"}, {"id": 751, "question": "我国社会主义经济建设的中心环节是()", "options": ["A.深化体制改革", "B.扩大对外开放", "C.加快发展速度", "D.提高经济效益"], "answer": "D"}, {"id": 752, "question": "实现经济社会可持续发展的关键是()", "options": ["A.速度.结构和效益的统一", "B.经济发展与人口.资源.环境相协调", "C.形成第一.二.三产业的合理结构", "D.科技.教育与经济的紧密结合"], "answer": "B"}, {"id": 753, "question": "促进我国经济和社会可持续发展，必须在保持经济增长的同时()", "options": ["A.控制人口增长.保护自然资源.保持良好的生态环境", "B.引进技术.引进资金.引进人才", "C.加强金融改革.保持金融稳定", "D.开发能源.发展交通.加强基础设施建设"], "answer": "A"}, {"id": 754, "question": "我国要实现生产力的跨越式发展必须()", "options": ["A.以经济效益为中心", "B.对经济结构进行战略调整", "C.以信息化带动工业化，发挥后发优势", "D.合理调整生产力布局，实施西部大开发战略"], "answer": "C"}, {"id": 755, "question": "邓小平提出的地区经济发展的战略构想是()", "options": ["A.各地区的均衡发展", "B.各地区的非均衡发展", "C.由西向东梯次推进", "D.由东向西梯次推进"], "answer": "D"}, {"id": 756, "question": "扩大就业是我国当前和今后长时期重大而艰巨的任务，是国家实行促进就业的长期战略和政策，因为()", "options": ["A.就业是民生之本", "B.就业是一般政策", "C.就业是权宜之计", "D.就业是形势所迫"], "answer": "A"}, {"id": 757, "question": "发展经济的根本目的是()", "options": ["A.解放和发展生产", "B.体现社会主义优越性", "C.富国强兵", "D.提高全国人民的生活水平和质量"], "answer": "D"}, {"id": 758, "question": "农村全面实现小康，根本途径是()", "options": ["A.深化改革", "B.科技兴农", "C.推进农业和农村经济结构调整", "D.增加农民收入"], "answer": "C"}, {"id": 759, "question": "在邓小平新时期提出“科学技术是第一生产力”之前，20世纪50年代党中央的口号是()", "options": ["A.向大自然进军", "B.向科学进军", "C.与天斗，与地斗，其乐无穷", "D.人定胜天"], "answer": "B"}, {"id": 760, "question": "建设资源节约型.环境友好型社会的一个重要途径是()", "options": ["A.发展循环经济", "B.发展绿色经济", "C.强调国民幸福指标", "D.发展知识经济"], "answer": "A"}, {"id": 761, "question": "第一次明确提出生态文明的时间是()", "options": ["A.十三大", "B.十四大", "C.十六大", "D.十七大"], "answer": "D"}, {"id": 762, "question": "我国社会主义初级阶段生产资料所有制结构是（      ）", "options": ["A.公有制为主体多种所有制形式并存 ", "B.全民所有制与集体所有制的统一", "C.多种经济形式并存 ", "D.全民所有制为主体的公有制体系"], "answer": "A"}, {"id": 763, "question": "评价社会主义条件下的生产资料所有制形式是否优越的标准（    ）", "options": ["A.公有化程度的高低  ", "B.公有制范围的大小", "C.劳动成果的多少    ", "D.是否适应生产力发展要求"], "answer": "D"}, {"id": 764, "question": "我国社会主义初级阶段实行公有制为主体.多种所有制经济共同发展的基本经济制度的依据是（     ）", "options": ["A.生产力水平和生产关系性质 ", "B.所有制结构和分配结构", "C.发展市场经济和对外开放的需要 ", "D.社会主义性质和初级阶段国情"], "answer": "D"}, {"id": 765, "question": "我国国有经济在国民经济发展中的主导作用和优势，主要是通过（    ）", "options": ["A.国有资产在社会总资产中的量的优势体现出来 ", "B.国有大型企业和企业集团的规模和实力体现出来", "C.对经济发展的控制力和市场竞争力体现出来 ", "D.国家对市场活动的正确指导和有效调控体现出来"], "answer": "C"}, {"id": 766, "question": "国有企业改革的方向是  （     ）", "options": ["A.建立跨地区.跨行业.跨所有制和跨国经营的大企业集团     ", "B.实行政企分开   ", "C.实行股份制         ", "D.建立现代企业制度"], "answer": "C"}, {"id": 767, "question": "股份制是公有还是私有，关键看（    ）", "options": ["A.是为社会主义服务还是为资本主义服务", "B.是以公有制为基础还是以私有制为基础", "C.是实行社会主义市场经济还是实行资本主义市场经济 ", "D.谁掌握控股权"], "answer": "D"}, {"id": 768, "question": "建设中国特色社会主义经济的基本目标是（    ）", "options": ["A.坚持和完善社会主义公有制为主体，多种所有制经济共同发展的基本经济制度", "B.坚持和完善按劳分配为主体的多种分配方式，逐步走向共同富裕", "C.坚持和完善对外开放，积极参与国际经济合作与竞争", "D.在社会主义条件下发展市场经济，不断解放和发展生产力"], "answer": "D"}, {"id": 769, "question": "宏观调控最主要的手段是（     ）", "options": ["A.经济手段   ", "B.法律手段 ", "C.计划手段   ", "D.行政手段"], "answer": "A"}, {"id": 770, "question": "我国自改革开放以来，在对市场经济认识上的重大突破是（    ）", "options": ["A.市场经济是法制经济       ", "B.市场机制对资源配置起基础性调节作用", "C.市场经济不属于社会基本制度的范畴 ", "D.市场经济是有国家干预的经济"], "answer": "C"}, {"id": 771, "question": "我国实行的社会主义市场经济是（      ）", "options": ["A.有国家宏观调控的市场经济    ", "B.计划和市场平行结合的市场经济", "C.完全竞争的市场经济         ", "D.初级市场经济"], "answer": "A"}, {"id": 772, "question": "市场机制的原则是（     ）", "options": ["A.效率优先.兼顾公平", "B.优胜劣汰.适者生存", "C.自主经营.自负盈亏 ", "D.自我发展.自我约束"], "answer": "B"}, {"id": 773, "question": "宏观经济调控的主要目的是为了（     ）", "options": ["A.保护环境    ", "B.规范市场  ", "C.打击经济犯罪   ", "D.弥补市场缺陷"], "answer": "D"}, {"id": 774, "question": "社会主义初级阶段个人收入分配制度是（     ）", "options": ["A.以按劳分配为主体，多种分配方式并存 ", "B.以按劳分配为主体，多种分配方式为补充", "C.以按资分配为主体，多种分配方式并存 ", "D.以按需分配为主体，多种分配方式并存"], "answer": "A"}, {"id": 775, "question": "按劳分配是社会主义公有制经济中（     ）", "options": ["A.国民收入的分配原则   ", "B.生产资料的分配原则", "C.个人消费品的分配原则 ", "D.社会总产品的分配原则"], "answer": "C"}, {"id": 776, "question": "社会主义初级阶段，允许和鼓励一部分人（      ）", "options": ["A.通过诚实劳动和合法经营先富起来  ", "B.通过诚实劳动和善于经营先富起来", "C.通过辛勤劳动和善于经营先富起来  ", "D.通过走私贩私和偷税漏税先富起来"], "answer": "A"}, {"id": 777, "question": "购买股票可以得股息收入，购买债券可以得利息收入都是金融资产收益，它们的区别在于（     ）", "options": ["A.前者是经营所得，后者是劳动所得  ", "B.前者有风险性，后者比较安全", "C.前者收人多，后者收入少       ", "D.前者取决于企业效益，后者取决于客观效益"], "answer": "B"}, {"id": 778, "question": "在社会主义市场经济条件下，劳动力要素报酬是（      ）", "options": ["A.平均主义和“大锅饭”的结果  ", "B.按劳分配的结果", "C.按生产要素分配的结果           ", "D.按劳分配和按生产要素分配的结果"], "answer": "C"}, {"id": 779, "question": "现阶段我国个人收入分配坚持的原则是（      ）", "options": ["A.鼓励一部分人.一部分地区先富起来   ", "B.保护合法收入.打击非法收入", "C.国家拿大头.集体拿中头.个人拿小头  ", "D.效率优先.兼顾公平"], "answer": "D"}, {"id": 780, "question": "我国实施社会保障的基本目标（     ）", "options": ["A.保证劳动者的充分就业 ", "B.使劳动者老有所养 ", "C.满足人们最基本的生活需要 ", "D.实现共同富裕"], "answer": "C"}, {"id": 781, "question": "下列收入中，属于按劳分配收入的是（）", "options": ["A.个体劳动者的劳动所得", "B.外资企业的职工工资收入", "C.股份制企业职工的分红收入", "D.集体企业的职工工资收入"], "answer": "D"}, {"id": 782, "question": "社会主义初级阶段的个人收入分配制度是（）", "options": ["A.以按劳分配为主体，多种分配方式并存", "B.以按资分配为主体，其他分配方式为辅", "C.以个体劳动力价值收入分配为主体，其他收入分配方式为辅", "D.以劳动力价值收入分配为主体，其他收入分配方式为辅"], "answer": "A"}, {"id": 783, "question": "按劳分配是（）", "options": ["A.计划经济的分配原则", "B.社会主义的分配原则", "C.市场经济的分配原则", "D.共产主义的分配原则"], "answer": "B"}, {"id": 784, "question": "混合所有制经济中的集体成分属于（）", "options": ["A.私营经济", "B.合作经济", "C.公有制经济", "D.全民所有制经济"], "answer": "B"}, {"id": 785, "question": "公有制为主体.多种所有制经济共同发展，是我国社会主义初级阶段的一项基本经济制度。这种一制度的确立是由（）", "options": ["A.社会主义性质和初级阶段国情决定的", "B.社会主义市场经济体制决定的", "C.扩大对外开放决定的", "D.生产力发展水平和广大人民群众的意愿决定的"], "answer": "A"}, {"id": 786, "question": "1992年，党的十四大确立的我国经济体制改革的目标模式是（）", "options": ["A.建立市场自发调节的经济体制", "B.建立社会主义市场经济体制", "C.建立计划经济为主.市场经济为辅的商品经济体制", "D.建立社会主义有计划的商品经济体制"], "answer": "B"}, {"id": 787, "question": "1992年初，邓小平在南方谈话中指出：“计划多一点还是市场多一点，不是社会主义与资本主义的本质区别。计划经济不等于社会主义，资本主义也有计划；市场经济不等于资本主义，社会主义也有市场。计划和市场都是经济手段。”这一论断（）", "options": ["A.阐述了计划经济和市场经济的各自特点", "B.强调了资本主义也可以搞计划经济", "C.说明了计划和市场是覆盖全社会的", "D.否定了把社会主义和市场经济对立起来的传统观念"], "answer": "D"}, {"id": 788, "question": "1984年10月，在党的十二届三中全会上通过的，首次提出“在公有制基础上有计划的商品经济”的概念，实现社会主义经济理论重大突破的文件是（）", "options": ["A.《关于建国以来党的若干历史问题的决议》", "B.《关于经济体制改革的决定》", "C.《关于完善社会主义市场经济八进制若干问题的决定》", "D.《关于完善社会主义市场经济八进制若干问题的决定》"], "answer": "B"}, {"id": 789, "question": "非典疫情蔓延，集中暴露出我国（）发展不协调的问题", "options": ["A.区域发展不协调　", "B.经济和社会发展不协调", "C.城乡发展不协调", "D.人与自然发展不协调"], "answer": "B"}, {"id": 790, "question": "我们党执政兴国的第一要务是（）", "options": ["A.坚持改革开放", "B.发展", "C.坚持执政为民", "D.坚持可持续发展"], "answer": "B"}, {"id": 791, "question": "在我国现阶段的所有制结构中，国有经济对经济发展起主导作用，这种主导作用体现在（）", "options": ["A.在社会总资产中占量的优势", "B.在所有制结构中占主体地位", "C.对国民经济发展的控制力上", "D.是下岗人员再就业的主渠道"], "answer": "C"}, {"id": 792, "question": "我国现阶段，不同国有企业职工，付出同样劳动，获得的劳动报酬会有所差别，是因为（）", "options": ["A.按劳分配和按生产要素分配是结合在一起的", "B.贯彻按劳分配会使一部分企业先富起来", "C.按劳分配要贯彻效率优先，兼顾公平原则", "D.按劳分配的实现程度与企业经营成果联系在一起"], "answer": "D"}, {"id": 793, "question": "在社会主义市场经济条件下，市场机制（）", "options": ["A.对资源配置起基础性作用", "B.能确保经济总量的平衡", "C.可实现经济结构的平衡", "D.可保障社会公平"], "answer": "A"}, {"id": 794, "question": "在下列收入分配中，属于按劳分配的收入是（）", "options": ["A.集体企业职工工资奖金收入", "B.个体劳动者的收入", "C.股份制企业职工的按股分红", "D.外资企业职工工资"], "answer": "A"}, {"id": 795, "question": "我国经济体制改革的目标是建立（）", "options": ["A.现代企业制度", "B.社会主义市场经济体制", "C.宏观经济调控制", "D.统一开放的市场体系"], "answer": "B"}, {"id": 796, "question": "公有制实现形式，具体是指（）", "options": ["A.社会主义经济制度的实现形式", "B.公有资产的所有.占有.支配.使用的关系", "C.公有资产的组织形式", "D.公有资产的最终归属问题"], "answer": "C"}, {"id": 797, "question": "股份制企业姓“社”姓“资”，关键要看（）", "options": ["A.是否有国家入股", "B.是否有集体入股", "C.是否有私人入股", "D.是否有国家或集体或私人入股"], "answer": "D"}, {"id": 798, "question": "社会主义市场经济与资本主义市场经济的根本区别在于（）", "options": ["A.宏观调控不同", "B.资源配置不同", "C.所有制基础不同", "D.市场机制不同"], "answer": "C"}, {"id": 799, "question": "股份制是（）", "options": ["A.资本主义私有制经济", "B.一种行业自律形式", "C.社会主义公有制经济", "D.现代企业的一种资本组织形式"], "answer": "D"}, {"id": 800, "question": "社会主义改造基本完成后，在党的八大上提出“三个主体.三个补充”构想的党的领导人是（）", "options": ["A.毛泽东", "B.周恩来", "C.邓小平", "D.陈云"], "answer": "D"}, {"id": 801, "question": "党的十五大提出，公有资产占优势，要有量的优势（）", "options": ["A.更要注重质量的提高", "B.更要重视结构的优化", "C.更要重视领域的广泛", "D.更要注重比重的扩大"], "answer": "A"}, {"id": 802, "question": "我国现阶段的非公有制经济是（）", "options": ["A.社会主义公有制经济的补充", "B.社会主义经济的主体形式", "C.逐步向公有制过渡的经济", "D.社会主义市场经济的重要组成部分"], "answer": "D"}, {"id": 803, "question": "邓小平历来十分重视农业问题。他强调指出：“农业是根本，不要忘掉”。“农业搞不好，工业就没有希望，吃.穿.用的问题也解决不了。”他告诫我们：“90年代经济如果出问题，很可能出在农业上；如果农业出了问题，多少年缓不过来，整个经济和社会发展的全局都要受到严重影响”。这些话的意思是，农业()", "options": ["A.是我国国民经济中的第一产业", "B.在国民经济中处于基础地位", "C.对国民经济的发展起主导作用", "D.是经济现代化的重要标志"], "answer": "B"}, {"id": 804, "question": "实现经济社会可持续发展的关键是()", "options": ["A.速度.比例和效益的统一", "B.经济发展与人口.资源.环境相协调", "C.形成一.二.三产业的合理结构", "D.科技.教育与经济的紧密结合"], "answer": "B"}, {"id": 805, "question": "共十六大提出全面建设()", "options": ["A.四个现代化", "B.社会主义市场经济", "C.小康社会", "D.中国特色社会主义"], "answer": "C"}, {"id": 806, "question": "在我国经济发展过程中，既可以发挥市场经济的优势，又可以发挥社会主义制度的优越性，在处—理市场机制和宏观调控.当前发展和长远发展.效率和公平等关系方面，能够比西方国家做得更好和更有成效。这是因为()", "options": ["A.我国既坚持公有制的主体地位，又允许和鼓励多种所有制经济共同发展", "B.我国既坚持按劳分配约主体地位，又允许和鼓励多种分配方式并存", "C.我国的市场经济体制是同社会主义基本制度结合在一起的", "D.我国的改革开放是同四项基本原则结合在一起的"], "answer": "C"}, {"id": 807, "question": "当前国际间的经济竞争实质上是()", "options": ["A.产品质量的竞争", "B.经济资源的竞争", "C.产品价格的竞争", "D.科技和人才的竞争"], "answer": "D"}, {"id": 808, "question": "张某应聘到一个乡镇企业担任厂长，按合同规定，除工资外，他每年还可以从企业利润中提取5%的报酬。今年他获得3万元提成，这3万元属于()", "options": ["A.联产计酬收入", "B.资金分红收", "C.经营风险收入", "D.按劳分配收入"], "answer": "C"}, {"id": 809, "question": "党的十七大报告指出：建设（），基本形成节约能源资源和保护生态环境的产业结构.增长方式.消费模式。", "options": ["A.精神与物质文明 ", "B.精神文明    ", "C.生态文明   ", "D.物质文明"], "answer": "C"}, {"id": 810, "question": "建设节约型社会，必须加快资源价格的市场改革进程，用价格机制调节资源的分配和消耗，促使人们节约资源。这里的“价格机制”是指()", "options": ["A.供求与价格的双向互动  ", "B.提高资源价格", "C.政府统一规定资源价格 ", "D.通过竞争实现资源的优化配置"], "answer": "A"}, {"id": 811, "question": "我国人均资源占有量不足，有效提高资源利用率的根本方法是()", "options": ["A.发挥市场作用      ", "B.加强宏观调控    ", "C.增强节约意识   ", "D.依靠科技进步"], "answer": "D"}, {"id": 812, "question": "大力发展循环经济，建设资源节约和环境友好型社会，实现经济增长与()相协调。", "options": ["A.人口", "B.资源", "C.资源环境", "D.人口资源环境"], "answer": "D"}, {"id": 813, "question": "统筹区域发展要顾全两个大局（）", "options": ["A.中央和地方共富的“两个大局”", "B.农村和城市共富的“两个大局”", "C.沿海和内地共富的“两个大局”", "D.中部和西部共富的“两个大局”"], "answer": "C"}, {"id": 814, "question": "党的十七大报告指出：过去五年，创新型国家建设进展良好，（）能力较大提高。", "options": ["A.改革创新", "B.自主创新", "C.自主革新", "D.创新发展"], "answer": "B"}, {"id": 815, "question": "1956年社会主义改造前后，我国之所以选择计划经济体制，原因在于()", "options": ["A.在生产力极为落后的基础上进行工业化建设，高度集中的计划经济体制有利于迅速有效地集中全面的经济力量，为大规模经济建设创造各种条件", "B.当时经济结构简单，科技水平不高，社会利益关系相对单纯，计划经济体制能够比较顺利地运行", "C.当时人们在理论上普遍把计划经济看作是社会主义区别于资本主义的重要标志与特征", "D.当时苏联社会主义工业化建设显示了巨大成功，缺陷和局限性还有待人民所认识"], "answer": "ABCD"}, {"id": 816, "question": "高度集中的计划经济体制的主要弊端是()", "options": ["A.政企职责不分，条块分割，国家对企业统得过多过死", "B.权力过于集中，忽视商品生产.价值规律和市场机制的作用", "C.分配中平均主义严重", "D.企业缺乏应有自主权，企业吃国家“大锅饭”，职工吃企业“大锅饭”，严重压抑企业与职工积极性"], "answer": "ABCD"}, {"id": 817, "question": "对于权力过于集中的计划经济体制，毛泽东进行过反思与探索，主要观点有()", "options": ["A.要发挥中央与地方两个积极性，两条腿走路", "B.要兼顾国家，生产单位和生产者三个方面", "C.要给工厂企业一点权力，一点机动的余地，一个与统一性相联系的独立性", "D.要允许保留一部分个体经营，以补充国营企业的不足"], "answer": "ABC"}, {"id": 818, "question": "陈云在党的八大提出的“三个主体，三个补充”的构想，就是要求在所有制结构.经济运行.市场结构三个方面，允许保留()", "options": ["A.一部分个体经营", "B.一部分产品自由生产", "C.一部分报酬自主分配", "D.一定范围的自由市场"], "answer": "ABD"}, {"id": 819, "question": "我国社会主义初级阶段基本经济制度的客观依据在于()", "options": ["A.生产力总体水平比较低，而且极不平衡，客观上要求多种所有制形式", "B.我国已经是社会主义国家，必须坚持公有制的主体地位", "C.以是否适应生产力发展要求为标准取舍不同所有制形式", "D.社会主义初级阶段基本经济制度在实践中具有巨大优越性"], "answer": "ABCD"}, {"id": 820, "question": "坚持社会主义公有制的主体地位决定于()", "options": ["A.社会主义制度的必然要求", "B.公有制在国民经济中的作用", "C.公有制的优越性", "D.公有制的实现形式"], "answer": "AC"}, {"id": 821, "question": "公有制经济主体地位的主要体现是()", "options": ["A.国有经济占绝对优势", "B.公有资产在社会总资产中占优势", "C.国有企业和集体企业占优势", "D.国有经济控制国民经济命脉，对经济发展起主导作用"], "answer": "BD"}, {"id": 822, "question": "我国个体经济与私营经济的共同点是()", "options": ["A.都是以私有制为基础的", "B.都主要依靠雇佣劳动来经营", "C.都存在一定的自发性和盲目性", "D.都是社会主义性质的经济成分"], "answer": "AC"}, {"id": 823, "question": "贯彻执行按劳分配原则()", "options": ["A.会使劳动者个人收入趋于平均", "B.会造成劳动者个人收入上的合理差距", "C.有利于防止社会贫富两极分化", "D.会形成劳动者之间实际生活水平的差异"], "answer": "BCD"}, {"id": 824, "question": "我国集体所有制经济()", "options": ["A.是公有制经济的组成部分", "B.是社会主义性质的经济", "C.是我国农村的主要经济形式", "D.在适应城乡市场需要.适应不同生产力发展水平.满足不同层次就业方面具有不可替代的作用"], "answer": "ABCD"}, {"id": 825, "question": "所有制实现形式()", "options": ["A.是所有制关系得以实现的具体形式", "B.主要是指资产或资本的组织形式和经营方式", "C.直接影响到这种所有制所能容纳的生产力能在多大程度上发挥出来", "D.可以而且应该多样化"], "answer": "ABCD"}, {"id": 826, "question": "我国现阶段个人收人中非按劳分配收入主要有()", "options": ["A.集体企业工资收入", "B.国有企业福利收入", "C.个体劳动所得", "D.资产收益"], "answer": "BCD"}, {"id": 827, "question": "我国现阶段按生产要素分配取得的收入有()", "options": ["A.股份公司股票持有者的股息收入", "B.股份合作制经济的投资分红收入", "C.集体企业职工的工资收人", "D.房产出租者取得的租金收入"], "answer": "ABD"}, {"id": 828, "question": "为规范收入分配，防止两极分化，对过高收入要进行调节，调节的主要措施有()", "options": ["A.加强个人所得税的征管", "B.恢复征收利息所得税", "C.开征遗产税", "D.提高出口退税率"], "answer": "ABC"}, {"id": 829, "question": "按劳分配要与按生产要素分配相结合，是因为在社会主义市场经济条件下()", "options": ["A.生产要素投入者应该取得相应收入", "B.随着我国所有制结构调整和公有制实现形式多样化的深入进行，按生产要素分配日益重要", "C.要提高各种生产要素的使用效益", "D.生产要素市场迅速发展"], "answer": "ABCD"}, {"id": 830, "question": "股份合作制经济()", "options": ["A.是现代企业的一种资本组织形式", "B.具有资本主义性质", "C.具有社会主义性质", "D.有利于所有权和经营权的分离，以及提高企业的资本运作效率"], "answer": "AD"}, {"id": 831, "question": "现阶段我国存在着收入差距扩大的趋势，主要是因为()", "options": ["A.贯彻按劳分配原则的结果", "B.多种分配方式并存的结果", "C.发展社会主义市场经济的结果", "D.我国各地自然条件和历史条件不同的结果"], "answer": "ABCD"}, {"id": 832, "question": "非公有制经济是我国社会主义市场经济的重要组成部分，这表明非公有制经济()", "options": ["A.在所有制结构中占主体地位", "B.在国民经济中起主导作用", "C.与公有制经济可共存", "D.与公有制经济共同推动生产力发展"], "answer": "CD"}, {"id": 833, "question": "社会主义市场经济体制下，实行宏观经济调控的必要性是()", "options": ["A.社会化大生产的要求", "B.生产资料公有制的要求", "C.社会主义市场经济体制的要求", "D.调节宏观和微观经济矛盾的要求"], "answer": "ABC"}, {"id": 834, "question": "十六届三中全会提出的推进收入分配制度改革的主要任务和政策方针是()", "options": ["A.完善现阶段分配制度", "B.坚持效率优先.兼顾公平，各种生产要素按贡献参与分配", "C.整顿和规范分配秩序，加大收入分配调节力度", "D.重视解决收入差距过分扩大问题"], "answer": "ABCD"}, {"id": 835, "question": "建立多层次社会保障体系的重要性在于()", "options": ["A.是社会稳定和国家长治久安的重要保证", "B.是深化改革，顺利建立和完善社会主义市场经济体制的必要环节", "C.是确保全体人民共享改革发展成果的重大举措", "D.落实以人为本所必须要加以解决的重大民生问题之一"], "answer": "ABCD"}, {"id": 836, "question": "社会保障体系主要包括()", "options": ["A.社会保险.社会救济", "B.社会福利", "C.优抚安置和社会互助", "D.商业保险与慈善事业"], "answer": "ABCD"}, {"id": 837, "question": "当前我国社会保障制度主要包括()", "options": ["A.职工基本养老保险制度", "B.基本医疗保险制度", "C.失业保险制度", "D.城市居民最低生活保障制度"], "answer": "ABCD"}, {"id": 838, "question": "我国进一步建立健全社会保障体系的基本要求是()", "options": ["A.统筹经济发展与社会建设", "B.统筹劳动就业和社会保障", "C.统筹城镇社会保障和农村社会保障", "D.统筹公平与效率.政府作用与市场效率"], "answer": "ABCD"}, {"id": 839, "question": "科学发展观的实质是要实现又好又快的经济增长和社会发展，不仅强调经济增长的速度，而且()", "options": ["A.强调经济增长的结构优化升级，质量效益与整体素质的提高，强调速度.结构.质量.效益相协调", "B.强调经济.政治.文化.社会的协调发展，即经济建设.政治建设.文化建设.社会建设相协调", "C.强调经济发展与人口.资源.环境相协调，进一步突出了保护资源和环境，实现可持续发展", "D.强调人民生活水平和社会公平程度的提高"], "answer": "ABCD"}, {"id": 840, "question": "之所以在世纪之交更加强调又好又快和经济增长方式的彻底转变，原因在于()", "options": ["A.新时期以来的成就和变化提供了坚实的物质基础", "B.必要的市场供求格局和重要的体制性基础提供了体制和机制保证", "C.人均2000美元以后，我国经济发展进入工业化起飞阶段的客观要求", "D.全面建设小康社会的奋斗目标"], "answer": "ABCD"}, {"id": 841, "question": "提高科技自主创新能力，建设创新型国家的重要性在于()", "options": ["A.是国家发展战略的核心，新型工业化.新农村建设.增长方式转变都离不开自主创新", "B.是提高综合国力的关键，进入新世纪，自主创新成为综合国力竞争的焦点", "C.是解决我国当前发展面临的一系列矛盾和问题的根本途径", "D.是贯彻落实科学发展观，全面建设小康社会的重大举措"], "answer": "ABCD"}, {"id": 842, "question": "新世纪新阶段，我国科技发展的指导方针是()", "options": ["A.自主创新", "B.重点跨越", "C.支撑发展", "D.引领未来"], "answer": "ABCD"}, {"id": 843, "question": "自主创新不是什么都自己干，完全由自己来创新，而是从增强国家创新能力出发，具体做到()", "options": ["A.加强原始创新", "B.提倡集成创新", "C.坚持引进消化吸收再创新", "D.强化自动化改造"], "answer": "ABC"}, {"id": 844, "question": "对于建设创新型国家而言，主要是指()", "options": ["A.科技是关键", "B.人才是核心", "C.教育是基础", "D.科技人才是提高自主创新能力的关键所在"], "answer": "ABCD"}, {"id": 845, "question": "创新型国家主要是指()", "options": ["A.将科技创新作为国家基本战略", "B.大幅度提高科技创新能力", "C.形成强大的国家科技竞争优势", "D.把经济增长转移到依靠科技进步，提高劳动者素质的轨道上来"], "answer": "ABC"}, {"id": 846, "question": "提高自主创新能力，建设创新型国家的主要措施()", "options": ["A.加快建设国家创新体系，重点是建设国家为主导.企业为主体.市场为导向，各种科技创新主体有效互动，产学研相结合的技术创新体系", "B.深化科技管理体制改革，完善科技开发计划，促进科技创新要素与其他社会生产要素有机结合，形成科技与经济发展紧密结合，不断增加科技投入的良好机制", "C.继续积极引进国外先进技术.科技人才，充分利用国际科技资源，实现引进.消化.吸收再创新的良性循环", "D.实施知识产权战略，鼓励创新行为，提高创新回报；培养造就世界一流科学家和科技领导人才，造就各种创新人才"], "answer": "ABCD"}, {"id": 847, "question": "提高自主创新能力，建设创新型国家应该正确处理的重要关系有()", "options": ["A.科技发展与经济社会发展的关系，科技为经济建设服务，为现代化服务", "B.技术引进与自主创新的关系，引进为提高自主创新能力服务，自主创新为主，坚持引进.消化.吸收再创新", "C.基础研究与自主创新的关系，以基础研究支撑科技创新，增强自主创新的后劲", "D.国家创新与企业创新的关系，国家为主导，企业是最重要的创新主体"], "answer": "ABC"}, {"id": 848, "question": "建设创新型国家的主要要求或根本途径是以增强自主创新能力作为()", "options": ["A.发展科技的战略基点，走中国特色自主创新道路，推动科技跨越式发展", "B.调整经济结构，转变经济增长方式的中心环节，建设资源节约型.环境友好型社会，推动国民经济又好又快发展", "C.国家战略，贯穿到现代化建设各个方面，激发全民族创新精神，培养高水平创新人才，形成有利于自主创新的体制机制", "D.国家发展战略的核心，大力推进理论创新.制度创新.科技创新，不断巩固和发展社会主义伟大事业"], "answer": "ABCD"}, {"id": 849, "question": "国家创新体系是()", "options": ["A.政府为主导", "B.市场发挥配置资源的基础性作用", "C.各类创新主体紧密结合，有效互动", "D.企业为主体"], "answer": "ABC"}, {"id": 850, "question": "我们国家创新体系中的技术创新体系应该是()", "options": ["A.企业为主体", "B.市场为导向", "C.产学研相结合", "D.科技为经济社会发展服务"], "answer": "ABC"}, {"id": 851, "question": "按照国家创新体系的要求，我们要通过进一步深化科技体制改革，充分发挥()", "options": ["A.企业在技术创新中的主体地位", "B.国家科研机构的骨干和主导作用", "C.大学的基础和生力军作用", "D.群众的广泛参与作用"], "answer": "ABC"}, {"id": 852, "question": "促进国民经济又好又快发展，推动增长方式彻底转变的主要措施是()", "options": ["A.依靠科技进步与创新，提高经济增长的科技含量；形成有利于增长方式转变的体制与机制", "B.优化产业结构，走新型工业化道路，形成以高新技术产业为主的现代产业体系", "C.在节约资源.保护环境的基础上实现速度.结构.质量.效益相协调", "D.把扩大国内需求特别是扩大国家消费需求作为一个长期的根本战略方针，在经济发展与人口.资源.环境相协调的基础上做到消费.投资.出口相协调"], "answer": "ABCD"}, {"id": 853, "question": "经济增长方式彻底转变应该正确处理的主要关系有()", "options": ["A.投入和产出的关系", "B.速度和效益的关系", "C.节约资源.保护资源和开发利用资源与发展经济的关系", "D.人口与资源的关系"], "answer": "ABC"}, {"id": 854, "question": "新型工业化主要内容是()", "options": ["A.以信息化带动工业化，以工业化促进信息化", "B科技含量高，经济效益好", "C.资源消耗低.环境污染少", "D.人力资源优势得到充分发挥"], "answer": "ABCD"}, {"id": 855, "question": "新型工业化的确立依据是()", "options": ["A.是全面总结国内外工业化经验教训作出的重大决策", "B.是顺应世界科技经济发展大趋势的必然选择", "C.是充分考虑我国基本国情得出的正确结论", "D.当前我国经济发展遇到资源.能源.环境的严重问题，迫切需要选择新型工业化道路"], "answer": "ABC"}, {"id": 856, "question": "走新型工业化道路应该正确处理的主要关系有()", "options": ["A.工业化和信息化的关系", "B.依靠科技进步提高劳动生产率与扩大就业的关系", "C.发展高新技术产业与发展劳动密集型产业的关系", "D.虚拟经济与实体经济的关系"], "answer": "ABC"}, {"id": 857, "question": "新型工业化的产业格局是()", "options": ["A.以高新技术产业为先导", "B.以基础产业制造业为支撑", "C.服务业全面发展", "D.以信息产业为基础"], "answer": "ABC"}, {"id": 858, "question": "根据新型工业化的产业格局，推动产业结构优化升级的主要措施是()", "options": ["A.要优先发展信息产业，积极发展高新技术产业", "B.坚持用高新技术和先进适用技术改造提升传统产业，大力振兴装备制造业，赋予传统产业以新的内容", "C.加快发展服务业特别是现代服务业", "D.努力加强第一产业和基础产业，尤其是要加强基础设施建设"], "answer": "ABC"}, {"id": 859, "question": "扩大国内需求特别是扩大国内消费需求要正确处理的主要关系有()", "options": ["A.投资与消费的关系，从投资拉动转到消费拉动的轨道上来", "B.国内需求与国外需求的关系，在立足扩大国内消费需求的前提下，扩大国外消费需求", "C.分配与消费的关系，把增加居民收入.扩大消费需求与改善人民生活水平相结合，实现良性发展", "D.生产与消费的关系，以消费制约和促进生产，生产与消费相协调"], "answer": "ABC"}, {"id": 860, "question": "十七大报告强调“三农”事关全面建设小康社会的大局，完成全面建设小康社会伟大历史任务的难点.重点都在农村，是因为()", "options": ["A.我国处于社会主义初级阶段，农村尤其不发达", "B.当前国民经济发展的突出矛盾是农民收人增长缓慢，这不仅是农村经济发展中的紧迫问题，也是贯彻落实扩大内需的方针，促进整个国民经济持续.快速.健康发展的关键问题", "C.我国农村与城市发展差距拉大，农村生产.生活条件相当落后，农村文化.科技.教育.卫生.体育等现代文明远远落后于城市，农业已经成为整个国民经济发展的薄弱环节", "D.农村还有5000万左右的贫困人13集中在中西部的老.少.边.穷地区，近8000万人刚刚越过温饱线，收入还很不稳定，增加农民收入，缩小城乡差距，在农村完成全面建设小康社会的任务十分艰巨"], "answer": "ABCD"}, {"id": 861, "question": "建设社会主义新农村的目标与要求是()", "options": ["A.生产发展.生活宽裕", "B.乡风文明", "C.村容整洁", "D.管理民主"], "answer": "ABCD"}, {"id": 862, "question": "新农村建设的主要措施或主要途径是()", "options": ["A.推进现代农业建设是新农村建设的首要任务", "B.全面深化以农村税费改革为重点的综合改革", "C.加快发展农村文化教育事业，促进农村精神文明建设与和谐社会建设，明显改善广大农村的生产生活条件和整体面貌", "D.千方百计增加农民收入，引导富余劳动力向非农产业和大中小城市转移；关键是培养新农民"], "answer": "ABCD"}, {"id": 863, "question": "走中国特色城镇化道路，积极稳妥地推进城镇化的主要原则()", "options": ["A.循序渐进", "B.节约土地", "C.集约发展", "D.合理布局"], "answer": "ABCD"}, {"id": 864, "question": "按照科学发展观的要求，坚持大中小城市和城镇协调发展的方针，走中国特色城镇化道路的主要措施是()", "options": ["A.分类引导人口城镇化，鼓励农村人口进入中小城市和小城镇定居，特大城市要从调整产业结构的源头人手，形成用经济方法等控制人口过快增长的机制", "B.形成合理的城镇化空间格局，以大城市为龙头，大中小城市协调发展", "C.加强城市规划建设管理，坚持城镇化发展与人121.资源.环境相协调", "D.健全城镇化发展的体制机制，加快破除城乡分割的体制障碍，深化户籍制度改革，逐步建立城乡统一的人口登记制度"], "answer": "ABCD"}, {"id": 865, "question": "区域经济协调发展的基本原则是()", "options": ["A.统筹规划.因地制宜", "B.发挥优势", "C.分工合作", "D.协调发展"], "answer": "ABCD"}, {"id": 866, "question": "区域经济协调发展的预期新格局是()", "options": ["A.东中西互动", "B.优势互补", "C.相互促进", "D.共同发展"], "answer": "ABCD"}, {"id": 867, "question": "区域经济协调发展的总体战略是()", "options": ["A.推进西部大开发，振兴东北地区等老工业基地", "B.促进中部地区崛起", "C.鼓励东部地区率先发展", "D.支持革命老区.少数民族地区和边疆地区的发展"], "answer": "ABCD"}, {"id": 868, "question": "可持续发展的目标是()", "options": ["A.人类各种需求得到满足", "B.个人得到充分发展", "C.保护资源和生态环境，不对后代的生存发展构成威胁", "D.保障人类无限需求的不断满足"], "answer": "ABC"}, {"id": 869, "question": "可持续发展的原则是()", "options": ["A.公平性原则", "B.持续性原则", "C.共同性原则", "D.共享性原则"], "answer": "ABC"}, {"id": 870, "question": "可持续发展的核心思想是健康的经济发展应该建立在()的基础上", "options": ["A.生态可持续发展能力", "B.社会公正", "C.人民积极参与自身发展决策", "D.开发利用与节约.保持相协调"], "answer": "ABC"}, {"id": 871, "question": "可持续发展在我国的具体实践是()", "options": ["A.转变经济发展方式，走新型工业化道路", "B.坚持计划生育的基本国策，严格控制人口增长，要把经济社会发展同人口增长.资源利用.环境保护结合起来", "C.合理利用资源，建立资源节约型的国民经济体系，选择资源节约型.质量效益型.科技先导性的发展方式，全面推进生态环境保护和治理", "D.要把实施可持续发展战略同依法治国.加强法制建设结合起来"], "answer": "ABCD"}, {"id": 872, "question": "按照科学发展观的要求，我们应该选择的发展方式是()", "options": ["A.资源节约型", "B.质量效益型", "C.科技先导性", "D.环境友好型"], "answer": "ABC"}, {"id": 873, "question": "建设资源节约型.环境友好型社会的主要措施是()", "options": ["A.发展循环经济，坚持开发节约并重，节约优先，按照减量化.再利用.资源化的原则，在资源开采.生产消耗.废物产生.消费等环节，逐步建立全社会的资源循环利用体系", "B.保护修复自然生态；加大环境保护力度，坚持预防为主，综合治理，强化从源头上防治污染，坚决改变先污染后治理.边治理边污染的状况", "C.强化资源管理，实行有限开发.有序开发.有偿开发，加强对各种自然资源的保护和管理", "D.合理利用海洋和气候资源，加强空中水资源.太阳能.风能等的合理开发利用；积极应对全球气候变暖的问题，采取各种措施减少二氧化碳气体排放，努力形成清洁发展机制"], "answer": "ABCD"}, {"id": 874, "question": "在建设资源节约型.环境友好型社会的具体实践中应该正确处理的主要关系有()", "options": ["A.节约资源.保护环境与开发资源.发展经济的关系", "B.开发利用资源与提高资源能源利用率.降低消费的关系", "C.处理好人与自然的关系，达到人与自然的和谐与协调，实现生产发展.生活富裕.生态良好", "D.国内资源与国外资源的关系，立足国内资源，积极推进互利合作的国际资源开发利用"], "answer": "ABD"}, {"id": 875, "question": "邓小平“科学技术是第一生产力”思想的主要内容有()", "options": ["A.科学技术对经济发展起第一位变革作用", "B.科学技术在生产力诸要素中成为最主要的推动力量", "C.现代科学使管理日趋现代化.科学化", "D.高科技在知识经济中的作用更加突出"], "answer": "ABCD"}, {"id": 876, "question": "资源节约型社会的根本特征是()", "options": ["A.以能源资源高效率利用方式进行生产", "B.以节约的方式进行消费", "C.以最低的消费进行生活", "D.以最高的效率进行生产"], "answer": "AB"}, {"id": 877, "question": "资源节约型社会的具体要求是()", "options": ["A.在生产.流通.消费的各个领域，在经济社会发展的各个方面，以节约使用能源资源和提高能源资源利用效率为核心", "B.以节能.节水.节材.节地.资源综合利用为重点", "C.以尽可能小的资源消耗，获得尽可能大的经济和社会效益，从而保障经济社会的可持续发展", "D.以人力资源开发为关键，通过人才开发实现经济发展"], "answer": "ABC"}, {"id": 878, "question": "环境友好型社会是人与自然和谐发展的社会，通过人与自然的和谐来促进人与人.人与社会的和谐。具体是指()", "options": ["A.以人与自然和谐相处为目标，以环境承载能力为基础", "B.以遵循自然规律为核心，以绿色科技为动力", "C.保护优先，开发有序，合理进行功能区划分，提倡环境文化和生态文明", "D.追求经济.社会.环境协调发展的社会体系"], "answer": "ABCD"}, {"id": 879, "question": "建设资源节约型.环境友好型社会，要求转变关于发展的传统观念，主要是指()", "options": ["A.从重经济增长轻环境保护转变为保护环境与经济增长并重，在保护环境中求发展", "B.从环境保护滞后于经济发展转变为环境保护和经济发展同步，努力做到不欠新账，多还旧账，改变先污染后治理.边治理边破坏的状况", "C.从主要用行政办法保护环境转变为综合运用法律.经济.技术和必要的行政办法解决环境问题，自觉遵循经济规律和自然规律，提高环境保护工作水平", "D.对自然环境的征服与主宰，转向人与自然的和谐与协调，注意人与自然的相互依存.相互制约"], "answer": "ABC"}, {"id": 880, "question": "十七大报告第一次明确提出建设生态文明的目标。生态文明建设必须着力做好的主要工作是()", "options": ["A.坚持节约资源和保护环境的基本国策，完善有利于节约能源资源和保护生态环境的法律和政策，加快形成可持续发展体制机制", "B.发展清洁能源和可再生能源，建设科学合理的能源资源利用体系，提高能源资源利用效率", "C.加大节能环保投入，重点加强水.大气.土壤等污染防治，改善城乡人居环境", "D.加强水利.林业.草原建设，促进生态修复"], "answer": "ABCD"}, {"id": 881, "question": "发展循环经济具体要求是()", "options": ["A.以减量化.再利用和资源化为原则，以提高资源利用率为核心", "B.以资源节约.资源综合利用.清洁生产为重点", "C.通过调整结构.技术进步和加强管理等措施来实现", "D.大幅度减少资源消耗.降低废物排放.提高劳动生产率"], "answer": "ABCD"}, {"id": 882, "question": "中共十七大指出，当前和今后一个时期，转变经济发展方式主要做到“两个坚持”.“三个转变”，具体是指()", "options": ["A.坚持走中国特色新型工业化道路，坚持扩大国内需求特别是消费需求的方针", "B.促进经济增长由主要依靠投资.出口拉动向依靠消费.投资.出口协调拉动转变", "C.由主要依靠第二产业带动向依靠第一.第二.第三产业协同带动转变", "D.由主要依靠增加物质资源消耗向主要依靠科技进步.劳动者素质提高.管理创新转变"], "answer": "ABCD"}, {"id": 883, "question": "根据新型工业化的主要内容，我国选择的新型工业化道路是()", "options": ["A.以信息化带动工业化", "B.以科技为动力的工业化，以提高经济效益和市场竞争力为中心的工业化", "C.与可持续发展相结合的工业化", "D.充分发挥我国人力资源优势的工业化"], "answer": "ABCD"}, {"id": 884, "question": "新型工业化道路之所以强调一个“新”字，原因在于()", "options": ["A.它同信息化等现代高科技发展紧密结合", "B.注重经济发展同资源环境相协调", "C.坚持城乡协调发展", "D.实现资金技术密集型产业同劳动密集型产业相结合"], "answer": "ABCD"}, {"id": 885, "question": "转变经济发展方式的基本思路是实现“三个转变”，具体是指()", "options": ["A.促进经济增长由主要依靠投资.出口拉动向依靠消费.投资.出口协调拉动转变", "B.由主要依靠第二产业带动向依靠第一.第二.第三产业协同带动转变", "C.由主要依靠增加物质资源消耗向主要依靠科技进步.劳动者素质提高.管理创新转变", "D.由主要依靠低工资带动向高工资.高福利.高科技劳动带动转变"], "answer": "ABC"}, {"id": 886, "question": "新农村建设的目标与要求是生产发展.生活宽裕.乡风文明.村容整洁.管理民主。其中()", "options": ["A.生产发展是新农村建设的物质基础和中心环节，发展农业生产的首要任务是发展现代农业", "B.生活宽裕是目的，新农村建设的根本目的是通过增加农民收入不断改善和提高农民生活水平，这也是农村工作的基本尺度或衡量标准", "C.村容整洁是展现农村新貌的窗口，实现人与自然环境和谐发展的必然要求；乡风文明，是农民素质的反映，体现农村精神文明建设的要求，农村精神文明建设的根本任务是培养新农民，新农民是新农村建设的关键", "D.管理民主是新农村建设的政治保证，是对农民群众基层民主政治权利的尊重和维护"], "answer": "ABCD"}, {"id": 887, "question": "十七大强调，统筹城乡发展，推进新农村建设要把发展现代农业.繁荣农村经济作为首要任务，走中国特色农业现代化道路。中国特色农业现代化道路的基本内涵.总体思路可以概括为()", "options": ["A.用现代物质条件装备农业，用现代科学技术改造农业，用现代产业体系提升农业", "B.用现代经营方式推进农业，用现代发展理念引领农业，用培育新型农民发展农业", "C.提高农业水利化.机械化和信息化水平，提高土地产出率.资源利用率和农业劳动生产率", "D.提高农业素质.效益和竞争力"], "answer": "ABCD"}, {"id": 888, "question": "党中央对统筹城乡发展提出的新方针.新要求，打破城乡二元结构，加快农业.农村发展，促进农民富裕的根本途径是()", "options": ["A.建立以工促农.以城带乡长效机制", "B.形成城乡经济社会发展一体化新格局", "C.工业反哺农业，城市反哺乡村", "D.国家和政府大力增加对农业.农村的投资力度，彻底改变农村生活条件.生产条件"], "answer": "AB"}, {"id": 889, "question": "贯彻党中央提出的“以工促农.以城带乡”新方针.新要求，具体应该做到()", "options": ["A.推进城乡发展规划一体化，着力推进城乡基础设施建设一体化", "B.着力推进城乡公共服务一体化", "C.着力推进城乡劳动力就业一体化", "D.着力推进城乡社会管理一体化"], "answer": "ABCD"}, {"id": 890, "question": "调整收入分配差距过分扩大的主要政策是以共同富裕为目标，()", "options": ["A.扩大中等收入者比重", "B.提高低收入者收入水平", "C.调节过高收入", "D.取缔非法收入"], "answer": "ABCD"}, {"id": 891, "question": "2005年2月24日，新华社受权全文播发了《国务院关于鼓励支持和引导个体私营等非公有制经济发展的若干意见》；2005年10月，党的十六届五中全会通过的《中共中央关于制定国民经济和社会发展第十一个五年规划的建议》提出要大力发展个体.私营等非公有制经济。我国鼓励.支持和引导非公有制经济发展的措施包括()", "options": ["A.允许非公有资本进入国防科技工业建设领域", "B.努力使非公有制经济在国民经济发展中起主导作用", "C.支持.引导和规范非公有资本投资教育.科研.卫生.文化.体育等社会事业", "D.鼓励和支持非公有制经济参与国有企业改革"], "answer": "ACD"}, {"id": 892, "question": "根据党的十六届五中全会精神，我国加快完善社会主义市场经济体制，形成有利于转变经济增长方式.促进全面协调可持续发展的机制的重点在()", "options": ["A.转变政府职能", "B.进一步扩大对外开放，借鉴国外的先进经验", "C.倡导市场经济观念，促使人们按经济规律办事", "D.深化企业.财税.金融等改革"], "answer": "AD"}, {"id": 893, "question": "当前中国经济正在发生的三个根本性的转变是()", "options": ["A.经济发展方式的根本性转变", "B.经济体制的根本性转变", "C.从城乡二元经济到现代经济结构的根本性转变", "D.单一公有制到混合所有制的根本性转变"], "answer": "ABC"}, {"id": 894, "question": "我国经济结构调整和优化的基本要求是()", "options": ["A.巩固和加强农业基础地位，加快工业改组改造和结构优化升级", "B.大力发展服务业，特别要把科技.教育放在突出位置", "C.加快国民经济和社会信息化发展", "D.继续加强基础设施建设"], "answer": "ABCD"}, {"id": 895, "question": "我国新型工业化的产业格局和产业结构调整的基本方向是()", "options": ["A.以高新技术产业为导向", "B.以基础产业和制造业为支撑", "C.以农业为基础", "D.服务业全面发展"], "answer": "ABD"}, {"id": 896, "question": "十七大提出，就业是民生之本。国家采取的相应政策有()", "options": ["A.完善支持自主创业.自谋职业政策，加强就业观念教育，使更多劳动者成为创业者", "B.健全面向全体劳动者的职业教育培训制度，加强农村富余劳动力转移就业培训", "C.建立统一规范的人力资源市场，形成城乡劳动者平等就业的制度", "D.完善面向所有困难群众的就业援助制度，及时帮助零就业家庭解决就业困难"], "answer": "ABCD"}, {"id": 897, "question": "十六届三中全会提出的就业方针是()", "options": ["A.政府指导就业", "B.市场调节就业", "C.个人自主择业", "D.社会保障就业"], "answer": "ABC"}, {"id": 898, "question": "建立绿色GDP核算体系后，地方政府应该彻底改变以追求投资.出口为主导手段的GDP拉动，转到以下主导手段上来。即()", "options": ["A.科技创新", "B.服务增值", "C.劳动创造价值", "D.减少环境及资源成本"], "answer": "ABCD"}, {"id": 899, "question": "我国社会主义民主政治最鲜明的特点是实行()", "options": ["A.人民代表大会制度", "B.多党合作制度", "C.政治协商制度", "D.基层民主制度"], "answer": "A"}, {"id": 900, "question": "我国多党合作的首要前提和根本保证是()", "options": ["A.宪法保障", "B.民主党派参政", "C.共产党领导", "D.各党派政治地位平等"], "answer": "C"}, {"id": 901, "question": "实施依法治国的核心是()", "options": ["A.有法可依", "B.有法必依", "C.执法必严", "D.违法必究"], "answer": "B"}, {"id": 902, "question": "社会主义法制的基本要求是()", "options": ["A.在法律面前人人平等", "B.有法可依，有法必依，执法必严，违法必究", "C.社会主义民主的法律化.制度化", "D.党在宪法和法律范围内活动"], "answer": "B"}, {"id": 903, "question": "社会主义的人权最基础的是()", "options": ["A.人民的参政权", "B.人民的自由权", "C.人民的平等权", "D.人民的生存权"], "answer": "D"}, {"id": 904, "question": "民族区域自治制度的核心是()", "options": ["A.自治机关享有自治权", "B.自治地方享有立法权", "C.独立行使司法权", "D.完全独立的自治权"], "answer": "A"}, {"id": 905, "question": "“没有民主就没有社会主义，就没有社会主义现代化。”这个论断指出了()", "options": ["A.社会主义民主的特点", "B.社会主义民主的本质", "C.民主和法制的紧密联系", "D.民主和社会主义内在的本质联系"], "answer": "D"}, {"id": 906, "question": "社会主义法制的本质是()", "options": ["A.上升为法律的工人阶级和广大人民的意志", "B.社会主义民主的体现和保证", "C.调整社会主义社会人与人之间关系的准则", "D.维护社会秩序的行为规范"], "answer": "A"}, {"id": 907, "question": "我国的根本政治制度是（）", "options": ["A.人民代表大会制度", "B.共产党领导的多党合作和政治协商制度", "C.民族区域自治制度", "D.民主集中制"], "answer": "A"}, {"id": 908, "question": "邓小平说：“制度好可以使坏人无法任意横行，制度不好可以使好人无法充分做好事，甚至会走向反面。”这说明()", "options": ["A.人好坏不重要", "B.个人没有责任", "C.制度更带有根本性.全局性.稳定性和长期性", "D.制度决定人的好坏"], "answer": "C"}, {"id": 909, "question": "列宁说：“文盲是处在政治之外的。”这说明()", "options": ["A.公民的政治权利是受教育程度限制的", "B.文盲与受过教育的人不能享有同等的政治权利", "C.文盲由于自身文化条件的限制，不能真实有效地参与政治", "D.文盲没有表达自身意愿的权利"], "answer": "C"}, {"id": 910, "question": "我国现阶段的社会主义民主是()", "options": ["A.直接民主", "B间接民主", "C.间接民主与直接民主的统一", "D.全民民主"], "answer": "C"}, {"id": 911, "question": "农村基层民主政治建设的基本制度形式是()", "options": ["A.村民海选", "B.村民自治", "C.村民委员会", "D.村民小组"], "answer": "B"}, {"id": 912, "question": "中国的职工代表大会是()", "options": ["A.企业群众团体", "B.企业组织结构", "C.职工对企事业单位实行民主管理的基本制度", "D.企业法人治理结构之一"], "answer": "C"}, {"id": 913, "question": "依法治国是党领导人民治理国家的基本方略，其根本目的在于()", "options": ["A.保证人民充分行使当家作主的权利，维护人民当家作主的地位", "B.依法打击敌视和破坏社会主义的敌对分子，维护社会稳定", "C.维护宪法和法律在国家政治.经济和社会生活中的权威", "D.确保国家各项工作有法可依，依法行政"], "answer": "A"}, {"id": 914, "question": "我国宪法规定：中华人民共和国是工人阶级领导的.以工农联盟为基础的人民民主专政的社会主义国家。它表明()", "options": ["A.人民民主专政是我国的国体", "B.人民民主专政是我国的政体", "C.人民民主专政是我国的根本制度", "D.人民民主专政是我国的经济基础"], "answer": "A"}, {"id": 915, "question": "人民民主专政的突出优点是()", "options": ["A.我国政权的民主性质", "B.全面地表明了人民民主与对敌专政这两个相互联系的方面", "C.符合我国的基本国情", "D.科学地表明了我国的阶级状况"], "answer": "B"}, {"id": 916, "question": "我国实行的人民民主专政的国体和人民代表大会制度的政体是人民的奋斗成果和历史选择，它们的核心内容都是坚持()", "options": ["A.共产党的领导核心", "B.以工农联盟为基础", "C.一切权力属于人民", "D.四项基本原则"], "answer": "C"}, {"id": 917, "question": "2002年10月党的十六大提出的社会主义民主政治建设的根本方针是()", "options": ["A.坚持党的领导", "B.坚持人民当家作主", "C.坚持四项基本原则", "D.把坚持党的领导与人民当家作主.依法治国有机统一"], "answer": "D"}, {"id": 918, "question": "解决我国民族问题的基本政策是（）", "options": ["A.加快发展少数民族地区的经济和文化", "B.尊重少数民族地区的民族特点和文化传统", "C.促进各民族间的团结", "D.实行民族区域自治"], "answer": "D"}, {"id": 919, "question": "我国的社会主义政治体制改革目标是（）", "options": ["A.增强党和国家的活力，调动人民的积极性", "B.国体的变革", "C.政体的变革", "D.建设小康社会"], "answer": "A"}, {"id": 920, "question": "人民代表大会制度在根本上体现的是()", "options": ["A.共产党的领导和组织作用", "B.自由民主的普世价值", "C.人民行使当家作主的权利", "D.制度更具有根本意义"], "answer": "C"}, {"id": 921, "question": "人民代表大会制度的核心内容是()", "options": ["A.一切权力属于人民", "B.共产党领导和组织人民当家作主", "C.怎样实行民主", "D.民主是什么"], "answer": "A"}, {"id": 922, "question": "在中华人民共和国的国家制度中，国家的最高权利机关是()", "options": ["A.党的代表大会", "B.全国人民代表大会", "C.最高人民法院", "D.最高人民检察院"], "answer": "B"}, {"id": 923, "question": "人民代表大会制度.政治协商制度等我国具体民主政治制度的实质是()", "options": ["A.权力机关", "B.行政机关", "C.咨询机关", "D.社会主义民主"], "answer": "D"}, {"id": 924, "question": "中国从几千年的封建专制政治向民主政治跨越的根本标志是()", "options": ["A.辛亥革命", "B.南京临时政府成立", "C.新民主主义革命", "D.人民民主"], "answer": "D"}, {"id": 925, "question": "社会主义法制建设的前提是（）", "options": ["A.有法可依", "B.有法必依", "C.执法必严", "D.违法必究"], "answer": "A"}, {"id": 926, "question": "社会主义法制建设的保障是（）", "options": ["A.有法可依", "B.有法必依", "C.执法必严", "D.违法必究"], "answer": "A"}, {"id": 927, "question": "我国人民代表大会制度组织活动的基本原则是（）", "options": ["A.人民当家做主的原则", "B.公平.公正.公开的原则", "C.民主集中制原则", "D.在宪法和法律范围内活动的原则"], "answer": "C"}, {"id": 928, "question": "我国基层民主自治的最大特点是()", "options": ["A.人民依法直接行使民主权利", "B.直选基层组织领导人", "C.与基层党组织相分离", "D.与基层党组织没有领导与被领导的关系"], "answer": "A"}, {"id": 929, "question": "我国的政党制度是（）", "options": ["A.共产党的一党制", "B.共产党和民主党派的多党制", "C.共产党领导的多党合作与政治协商制度", "D.共产党和民主党派共同执政的两党制"], "answer": "C"}, {"id": 930, "question": "毛泽东最早明确提到多党合作问题的著作是()", "options": ["A.《论联合政府》", "B.《论十大关系》", "C.《论人民民主专政", "D.《关于正确处理人民内部矛盾的问题》"], "answer": "B"}, {"id": 931, "question": "全国人民代表大会是国家的（）", "options": ["A.最高权力机关", "B.最高行政机关", "C.最高领导机关", "D.最高执法机关"], "answer": "A"}, {"id": 932, "question": "我国宪法规定：中华人民共和国是工人阶级领导的,以工农联盟为基础的人民民主专政的社会主义国家。这表明（）", "options": ["A.人民民主专政是我国的国体", "B.人民民主专政是我国的政体", "C.人民民主专政是我国的根本制度", "D.人民民主专政是我国的经济基础"], "answer": "A"}, {"id": 933, "question": "“民主和少数服从多数的原则不是一个东西。民主就是承认少数服从多数的国家。”这句话理解为()", "options": ["A.民主是一种国家制度", "B.民主是国体不是政体", "C.民主是手段不是目的", "D.国家的实质是少数服从多数"], "answer": "A"}, {"id": 934, "question": "依法治国是党领导人民治理国家的（）", "options": ["A.基本方针", "B.基本政策", "C.基本策略", "D.基本方略"], "answer": "D"}, {"id": 935, "question": "我国民族区域自治的核心问题是()", "options": ["A.维护国家统一", "B.保障自治区域内各民族的平等", "C.培养和选拔实行区域自治的民族干部", "D.自治机关的自治权问题"], "answer": "D"}, {"id": 936, "question": "依法治国必须维护宪法和法律的（）", "options": ["A. 权威性", "B.特殊性", "C.全局性", "D.根本性"], "answer": "A"}, {"id": 937, "question": "在全部国家政治生活中，处于首要地位的是()", "options": ["A.人民代表大会制度", "B.人民民主专政", "C.中国共产党全国代表大会", "D.全国政治协商会议"], "answer": "A"}, {"id": 938, "question": "发展社会主义民主政治，最根本的就是要()", "options": ["A.坚持中国共产党的领导", "B.坚持人民当家作主", "C.坚持依法治国与党的领导的有机统一", "D.坚持党的领导.人民当家作主和依法治国的有机统一"], "answer": "D"}, {"id": 939, "question": "建设社会主义法治国家的政治前提是()", "options": ["A.坚持人民当家作主", "B.坚持依法治国", "C.坚持党的领导", "D.坚持人民民主专政"], "answer": "C"}, {"id": 940, "question": "正式提出“依法治国”科学概念的党的领导人是()", "options": ["A.毛泽东", "B.邓小平", "C.江泽民", "D.胡锦涛"], "answer": "C"}, {"id": 941, "question": "在党的全国代表大会上，第一次深刻阐述“依法治国”含义并把依法治国确定为治国执政基本方略的是()", "options": ["A.1992年十四大", "B.1997年十五大", "C.2002年十六大", "D.2007年十七大"], "answer": "B"}, {"id": 942, "question": "中国共产党领导的多党合作制和政治协商制度是我国的一项基本政治制度，民主党派是（）", "options": ["A.执政党", "B.反对党", "C.在野党", "D.参政党"], "answer": "D"}, {"id": 943, "question": "依法治国是党领导人民治理国家的基本方略，其根本目的在于（）", "options": ["A.维护宪法和法律在国家政治.经济和社会生活中的权威", "B.依法打击敌视和破坏社会主义的敌对分子，维护社会稳定", "C.保证人民充分行使当家作主的权利，维护人民当家作主的地位", "D.确保国家各项工作有法可依，依法行政"], "answer": "C"}, {"id": 944, "question": "依法治国的主体是（）", "options": ["A.中国共产党", "B.人民群众", "C.各级领导干部", "D.各个民主党派"], "answer": "B"}, {"id": 945, "question": "政治体制是(  )", "options": ["A.政治制度的具体表现和实现形式         ", "B.决定政治制度的性质", "C.人民民主专政", "D.政治制度"], "answer": "A"}, {"id": 946, "question": "在新民主主义革命时期，人民民主专政是（）", "options": ["A.资产阶级专政", "B.无产阶级专政", "C.工农联合专政", "D.以工人阶级为领导.工农联盟为基础的各革命阶级的联合专政"], "answer": "D"}, {"id": 947, "question": "毛泽东在《论十大关系》中提出的中国共产党对民主党派实行的方针是（）", "options": ["A.长期共存.互相监督", "B.肝胆相照.荣辱与共", "C.百花齐放.百家争鸣", "D.民主协商.科学决策"], "answer": "B"}, {"id": 948, "question": "中国共产党领导人民治理国家的基本方略是（）", "options": ["A.人民民主专政", "B.依法治国", "C.多党合作制", "D.政治协商"], "answer": "B"}, {"id": 949, "question": "发展社会主义民主政治，最根本的是要（）", "options": ["A.坚持党的领导.人民当家作主和依法治国的有机统一", "B.实现民主政治的制度化.规范化.程序化", "C.充分发挥人民群众的监督作用", "D.有领导.有步骤地推进政治体制改革"], "answer": "A"}, {"id": 950, "question": "中国人民政治协商会议的两大主题（）", "options": ["A.团结和民主", "B.民主和法制", "C.斗争和合作", "D.协商和仲裁"], "answer": "A"}, {"id": 951, "question": "十七大提出，推进政治文明建设必须遵循的基本方针是()", "options": ["A.坚持中国特色社会主义发展道路", "B.坚持党的领导.人民当家作主.依法治国的有机统一", "C.坚持和完善人大制度.党领导的多党合作和政治协商制度.民族区域自治制度和基层群众自治制度", "D.不断推进社会主义政治制度的自我完善与发展"], "answer": "ABCD"}, {"id": 952, "question": "在十七大提出的社会主义政治文明建设的基本方针里，具体包括()", "options": ["A.中国共产党的领导是人民当家作主和依法治国的根本保证", "B.人民当家作主是社会主义民主政治的本质和核心要求，是社会主义政治文明建设的根本出发点和归宿", "C.依法治国是党领导人民治理国家的基本方略", "D.基层民主是社会主义民主政治的基础性工程"], "answer": "ABC"}, {"id": 953, "question": "人民当家作主是()", "options": ["A.社会主义民主政治本质特征和核心要求", "B.社会主义民主政治建设出发点和落脚点", "C.是共产党领导和执政的根本目的", "D.依法治国的主题和中心内容"], "answer": "ABCD"}, {"id": 954, "question": "依法治国的实质是()", "options": ["A.人民在党的领导下实行", "B.依照宪法和法律治理国家", "C.管理社会事物和经济文化事物", "D.保障自己当家作主的各项民主权利"], "answer": "ABCD"}, {"id": 955, "question": "依法治国的过程，实际上是在党的领导下()", "options": ["A.维护人民主人翁地位的过程", "B.保证人民实现当家作主的过程", "C.维护法律权威的过程", "D.体现党的领导的过程"], "answer": "AB"}, {"id": 956, "question": "坚持人民民主专政首先要()", "options": ["A.坚持国家的一切权力属于人民", "B.保证人民依照宪法和法律规定享受应有的权利", "C.通过各种形式和途径，管理国家事务，管理经济和文化事业，管理社会事务", "D.保证人民当家作主"], "answer": "ABCD"}, {"id": 957, "question": "人民代表大会制度的确立依据是()", "options": ["A.在我国，人民内部虽然还存在各种复杂的矛盾，但全国人民根本利益的一致性，决定了人民可以统一行使自己的国家权力", "B.中国在实现现代化的进程中，既要解决各种复杂的矛盾和问题，又要追赶发达国家，更需要集中和效率", "C.在国家机构体系中，人民代表大会作为国家最高权力机关统一行使国家权力，实行民主集中制，集体行使职权，集体解决问题", "D.保证了国家统一有效地组织各项事业，保证一切权力属于人民"], "answer": "ABCD"}, {"id": 958, "question": "改革开放以来，人民代表大会制度的新发展主要有()", "options": ["A.把直接选举人民代表大会代表的范围推广到县，实行普遍的差额选举制度", "B.完善了全国人民代表大会常务委员会的职权", "C.在县级以上地方各级人民代表大会设立了常务委员会并赋予其相应职权", "D.立法工作取得显著进展，以宪法为核心的中国特色社会主义法律体系初步形成"], "answer": "ABCD"}, {"id": 959, "question": "人民代表大会制度建立以来半个多世纪的实践证明它具有强大的生命力和巨大的优越性，主要是指()", "options": ["A.人民代表大会制度是符合中国国情.体现中国社会主义国家性质.能够保证中国人民当家作主的根本政治制度和最高实现形式", "B.是党在国家政权中充分发扬民主.贯彻群众路线的最好实现形式", "C.是中国社会主义政治文明的重要制度载体", "D.人民代表大会制度关系到我国社会主义的成功兴亡"], "answer": "ABCD"}, {"id": 960, "question": "2007年党的十七大提出完善人民代表大会制度的具体措施有()", "options": ["A.支持人民代表大会依法履行职能，善于使党的主张通过法定程序成为国家意志", "B.保障人民代表依法行使职权，密切人大代表同人民的联系", "C.建议逐步实行城乡按相同人口比例选举人大代表", "D.加强人大常委会制度建设，优化组成人员知识结构和年龄结构"], "answer": "ABCD"}, {"id": 961, "question": "除中国共产党外，中国大陆目前还存在的民主党派有()", "options": ["A.中国国民党革命委员会.中国民主同盟", "B.中国民主建国会.中国民主促进会", "C.中国农工民主党.中国致公党", "D.九三学社和台湾民主自治同盟"], "answer": "ABCD"}, {"id": 962, "question": "人民政协的主要职能是()", "options": ["A.政治协商", "B.民主监督", "C.参政议政", "D.政策咨询"], "answer": "ABC"}, {"id": 963, "question": "中国人民政治协商会议的性质是指()", "options": ["A.中国人民爱国统一战线的组织", "B.中国共产党领导的多党合作和政治协商的重要机构和重要体现", "C.中国政治生活中发扬民主的重要形式", "D.党和国家实行科学民主决策的重要环节，是党提高执政能力的重要途径"], "answer": "ABCD"}, {"id": 964, "question": "政治协商主要是指()", "options": ["A.中国共产党同各民主党派.人民团体及各方面的代表人士，在共同遵守宪法和基本路线的基础上", "B.就有关国家事务和地方事务的重大问题", "C.进行各种形式的充分讨论，集中各方面提出的正确意见", "D.采取协商一致的原则，解决问题"], "answer": "ABCD"}, {"id": 965, "question": "人民政协的民主监督是我国社会主义监督体系的重要组成部分，内容是指()", "options": ["A.是在坚持四项基本原则的基础上通过提出意见.批评.建议的方式进行的政治监督", "B.是参加人民政协的各党派团体和各族各界人士通过政协组织对国家机关及其工作人员进行的监督", "C.是中国共产党在政协中与各民主党派和无党派人士之间进行的相互监督", "D.是人民群众对共产党和各民主党派.无党派人士的监督"], "answer": "ABC"}, {"id": 966, "question": "人民政协的参政议政是对政治.经济.文化和社会生活中的重要问题以及人民群众普遍关心的问题()", "options": ["A.开展调查研究", "B.反映社情民意", "C.进行协商讨论", "D.通过调研报告.提案.建议案或其他形式向党和国家机关提出意见和建议"], "answer": "ABCD"}, {"id": 967, "question": "2007年十七大提出的加强和改进人民政协的新任务.新措施是()", "options": ["A.支持人民政协围绕团结和民主两大主题履行职能，推进政治协商.民主监督.参政议政制度建设", "B.把政治协商纳入决策程序，完善民主监督机制，提高参政议政实效", "C.加强政协自身建设，发挥协调关系.汇聚力量.建言献策.服务大局的重要作用", "D.人民政协要为和平.和谐外交做贡献，推进和谐世界建设"], "answer": "ABC"}, {"id": 968, "question": "人民政协的两大主题是()", "options": ["A.科学发展", "B.和谐社会", "C.团结", "D.民主"], "answer": "CD"}, {"id": 969, "question": "党领导的多党合作制最突出的特征是()", "options": ["A.共产党领导.多党派合作", "B.共产党执政.多党派参政", "C.共产党决策.多党派咨询", "D.共产党决策.多党派协商"], "answer": "AB"}, {"id": 970, "question": "我国党领导的多党合作的政党制度是一种社会主义新型政党制度，与资本主义国家的多党制.两党制有根本不同，具体在于()", "options": ["A.经济基础不同，资本主义政党制度建立在资本主义私有制的基础上，实质是资产阶级不同利益集团之间的竞争在政治上的反映；我国政党制度建立在公有制为主体的社会主义经济基础之上，是人民群众根本利益.整体利益.长远利益在政治上的反映", "B.共产党是执政党，是领导核心，民主党派是参政党，是接受共产党领导的社会主义友党，不是在野党，更不是反对党，不谋求轮流执政", "C.多党合作的政治基础是坚持四项基本原则，具有共同的根本利益.目标和任务；各民主党派都参政议政", "D.共产党和各民主党派在宪法.法律基础上，政治自由.组织独立.法律地位平等"], "answer": "ABCD"}, {"id": 971, "question": "在我国政党制度下，各民主党派是参政党，参政议政的主要内容有()", "options": ["A.参加国家政权", "B.参与国家事务的管理", "C.参与国家大政方针和国家领导人选的协商", "D.参与国家方针.政策.法律.法规的制定执行"], "answer": "ABCD"}, {"id": 972, "question": "我国民族区域自治制度的确立依据和优越性有()", "options": ["A.统一的多民族国家的长期存在与发展，是我国实行民族区域自治的历史依据；中国在历史上虽有战有和，有统有分，但统一始终是各民族关系的主流", "B.近代以来在反抗外来侵略斗争中形成的爱国主义精神与共同革命经历，是实行民族区域自治的政治基础", "C.各民族大杂居.小聚居的人口分布格局，各地区资源条件和发展的差异，是实行民族区域自治的现实条件；大杂居.小聚居的分布格局，你中有我.我中有你.相互依存的人口分布状况，决定了在一些少数民族聚居的地方，建立不同类型和不同行政级别的民族自治地方，有利于民族关系的和谐稳定和各民族的共同发展", "D.新中国成立后国家的团结.统一.富强与繁荣发展以及国际地位的提高，民族凝聚力的增强，中华民族的伟大振兴，是民族区域自治制度的深刻现实依据"], "answer": "ABCD"}, {"id": 973, "question": "根据我国宪法.法律的规定，我国各民族自治地方的自治机关享有广泛的自治权利，主要有()", "options": ["A.自主管理本民族.本地区的内部事务", "B.享有制定自治条例和单行条例的权利", "C.享有宗教信仰自由的权利", "D.享有使用和发展本民族语言文字.按照传统风俗习惯生活及进行社会活动的权利和自由；此外，还拥有自主安排.管理.发展经济建设事业，自主发展教育.科技.文化等其他各项权利"], "answer": "ABCD"}, {"id": 974, "question": "党的十七大之所以把基层群众自治制度纳入中国特色社会主义民主政治制度的基本范畴，是因为()", "options": ["A.发展基层民主是发展社会主义民主的基础性工作。人民是国家的主人，首先必须保证他们在基层的经济.政治.文化和其他社会事务中当好家作好主", "B.基层民主是社会主义民主最广泛的实践，发展基层直接民主，有利于提高全民的民主素养，为发展社会主义民主进一步创造条件", "C.基层民主是我国社会主义民主政治的本质特征", "D.基层民主是我国社会主义优越性的集中体现"], "answer": "AB"}, {"id": 975, "question": "依法治国就是()", "options": ["A.人民群众在党的领导下，依据宪法和法律管理国家与经济社会文化事务", "B.保证国家各项工作依法进行，逐步实现社会主义民主制度化.法律化", "C.使社会主义民主制度与法律不因领导人而改变", "D.使社会主义民主制度与法律享有最高权威"], "answer": "ABC"}, {"id": 976, "question": "深刻理解依法治国的科学内涵，应该正确把握的是()", "options": ["A.依法治国的主体是党领导下的人民群众，也就是党顿导人民实行依法治国", "B.依法治国的客体是国家事务.经济文化事业和社会事务，依法治国就是要保证对所有这些事业.事务的管理工作都要依法进行", "C.依法治国所依据的法，最重要的是宪法和法律", "D.我国宪法和法律体现了党的主张和人民利益.人民意志的统一"], "answer": "ABCD"}, {"id": 977, "question": "依法治国确定为党执政治理基本方略的重要性在于()", "options": ["A.是社会文明进步的显著标志", "B.是国家长治久安的重要保障", "C.是社会主义民主政治的基本要求", "D.是建设中国特色社会主义的经济.政治.文化.构建和谐社会的必然要求"], "answer": "ABCD"}, {"id": 978, "question": "社会主义民主与法治相互依赖.密不可分，相互关系有()", "options": ["A.社会主义民主是法治的基础，人民只有掌握国家政权，实行人民民主，才能把自己的意志上升为国家法律，建立起法律制度", "B.社会主义法治是人民民主的保障，人民民主权利.公民基本权利，国家社会各方面的民主制度.民主结构.民主形式.民主程序.都需要法律加以确认.规范，需要通过国家强制力保证实施", "C.没有社会主义民主，法律可能成为恶法", "D.没有社会主义民主，人民民主权利就会被践踏.被破坏"], "answer": "AB"}, {"id": 979, "question": "社会主义法制建设的基本要求是有法可依.有法必依.执法必严.违法必究，其中()", "options": ["A.有法可依是前提", "B.有法必依是核心", "C.执法必严是关键", "D.违法必究是保障"], "answer": "ABCD"}, {"id": 980, "question": "社会主义法制基本要求之一是有法可依，有法可依就是要建立统一.完备.科学的法律体系和制度，即()", "options": ["A.立法能够适应不断发展的经济.政治.文化和社会生活的需要，及时对各种社会关系进行规范", "B.法律体系应当力求完整.科学.严谨.系统；各部门法应当合理划分，彼此协调，共同发挥作用；法律规范应；明确.肯定.具体，具有可操作性", "C.法律的内容应当体现最广大人民的利益，不能把部门利益法律化", "D.应当避免和消除各国家机关，不同时期的法律.法规之间的矛盾以及法律.法规与法律解释之间的矛盾"], "answer": "ABCD"}, {"id": 981, "question": "社会主义法制强调“有法必依”，就是指()", "options": ["A.保证法律效力的普遍性和有效性，即尽量排除和杜绝立法.执法.司法.守法和法律监督中的随意性.偶然性和腐败现象；坚持法律面前，人人平等，任何组织和个人都不能有超越宪法和法律的特权", "B.公民不分民族.种族.性别.职业.家庭出身.宗教信仰.教育程度.财产状况.居住期限，都必须平等地遵守宪法.法律和其他法规，依法平等地享有法定的权利和承担法定的义务", "C.任何公民的合法权益必须毫无例外地受到法律的平等保护", "D.要建立和健全法律服务机构，保证法律正确实施"], "answer": "ABCD"}, {"id": 982, "question": "社会主义法制强调“执法必严”，就是要确保严格公正的执法和司法。就是指()", "options": ["A.司法机关应当独立公正地行使司法权，不受其他机关.社会团体和个人的非法干预", "B.要按照公正司法.文明执法的要求，完善司法机关的机构设置.职能划分和管理制度，形成权责明确.相互配合.相互制约.高效运行的司法体制和工作机制", "C.维护司法权威，维护公民.法人和其他组织的合法权益，维护社会公平和正义", "D.要加强执法.司法队伍的建设和对他们工作的监督，防止他们滥用权力"], "answer": "ABCD"}, {"id": 983, "question": "社会主义法制强调“违法必究”，就是()", "options": ["A.对一切违法犯罪行为都要按照“以事实为依据，以法律为准绳”的原则，给予惩处", "B.在法律面前，人人平等，不容许任何组织和个人有超越宪法和法律的特权", "C.禁止以经济赔偿代替法律制裁", "D.不容许在司法量刑方面搞轻罚轻判"], "answer": "AB"}, {"id": 984, "question": "当前及今后的一段时间，加强法制建设的主要任务是()", "options": ["A.要坚持科学立法.民主立法，完善中国特色社会主义法律体系", "B.加强宪法和法律实施，坚持公民在法律面前一律平等，维护社会公平正义，维护社会主义法制的统一.尊严.权威；推进依法行政", "C.深化司法体制改革，优化司法职权配置，规范司法行为，建设公正高效权威的社会主义司法制度，保证审判机关.检察机关依法独立公正地行使审判权.检察权", "D.加强政法队伍建设，做到严格.公正.文明执法；深入开展法制宣传教育，弘扬法治精神，形成自觉学法守法用法的社会氛围"], "answer": "ABCD"}, {"id": 985, "question": "对于政治体制改革，邓小平强调三条，它们是指()", "options": ["A.看国家的政局是否稳定", "B.看能否增进人民的团结，改善人民的生活", "C.看生产力能否得到持续发展", "D.看是否推进社会主义政治制度自我完善和发展"], "answer": "ABC"}, {"id": 986, "question": "深化政治体制改革的主要任务是()", "options": ["A.健全民主制度，丰富民主形式，拓宽民主渠道", "B.完善法律制度，维护社会主义法制的统一和尊严，树立法制权威；完善司法体制与机制", "C.加快行政管理体制改革；健全政府职责体系", "D.完善制约和监督机制，让权力在阳光下运行；深入开展党风廉政建设和反腐败斗争，推进教育.制度.监督并重的惩治和预防腐败体系建设"], "answer": "ABCD"}, {"id": 987, "question": "健全民主制度，丰富民主形式，拓宽民主渠道主要是指()", "options": ["A.依法实行民主选举.民主决策.民主管理.民主监督", "B.保障人民的知情权.参与权.表达权.监督权", "C.实现社会主义民主政治制度化.规范化.程序化", "D.巩固人民当家作主的政治地位"], "answer": "ABCD"}, {"id": 988, "question": "政治体制改革的主要任务之一，是完善法律制度，维护社会主义法制的统一和尊严，树立法制权威，具体是指()", "options": ["A.完善司法体制机制，坚持司法为民.公正司法", "B.推进司法体制和工作机制改革", "C.建设公平.高效.权威的社会主义司法制度", "D.发挥司法维护公平正义的职能作用"], "answer": "ABCD"}, {"id": 989, "question": "资本主义民主主要特点有()", "options": ["A.建立在资本私有制基础上，以金钱政治为基础", "B.政权性质上是统治阶级内部的民主，少数剥削者的民主，只是在政治程序上强调少数服从多数，实质上是少数剥削者的阶级统治", "C.只标榜民主，不承认专政，极力掩盖阶级统治的实质", "D.理论上强调民主的形式方面，不讲它的实质，企图用比较完备的民主形式掩盖阶级统治的本质，用普世价值"], "answer": "ABCD"}, {"id": 990, "question": "人民民主是社会主义的生命，社会主义民主的主要特点有()", "options": ["A.社会主义民主是多数人的民主，本质是人民当家作主，与资本主义民主最大区别在于人民当家作主", "B.社会主义民主是真实的民主，公开承认民主的阶级性，强调统治阶级的民主同时就是对于被统治阶级的专政，民主与专政不可分割", "C.公有制为主体是社会主义民主的经济基础，消除了金钱政治的弊端，真实的民主，是民主本质与形式的内在统一", "D.是迄今为止人类历史上最高形态的民主，最完善的民主"], "answer": "ABC"}, {"id": 991, "question": "资产阶级自由的虚伪性主要表现为()", "options": ["A.在一般词句中标榜自由，在附带条件中废除自由", "B.正面规定中标榜自由，限制规定中否定自由", "C.地位巩固时标榜自由，形势不利时取消自由", "D.把资本和金钱的自由，论证为全人类的普遍自由"], "answer": "ABCD"}, {"id": 992, "question": "社会主义自由的主要优势性()", "options": ["A.劳动人民当家作主，金钱不能决定政治，政权在人民手中，这是最大的政治自由", "B.公有制为主体，经济基础上消除了金钱对自由的束缚，为自由发展奠定了基础", "C.社会主义的最终目的是人的自由与全面发展", "D.马克思主义使人们在思想上具有正确的理论指导，是发展.完善社会主义自由的科学指南"], "answer": "ABCD"}, {"id": 993, "question": "民主与社会主义的内在联系在于：民主是()", "options": ["A.建设社会主义的政治前提", "B.体现社会主义的本质要求", "C.反映社会主义的根本目标之一", "D.显示社会主义社会的重要特征和优越性"], "answer": "ABCD"}, {"id": 994, "question": "民主是()", "options": ["A.国家制度", "B.阶级的", "C.历史的", "D.具体的"], "answer": "ABCD"}, {"id": 995, "question": "社会主义民主是新型民主和最高类型的民主，是由于()", "options": ["A.民主权利主体的空前广泛性", "B.民主行使范围的空前普遍性", "C.民主权利的空前真实性，即公有制从根本上保证了人民当家作主的权利", "D.民主与集中的内在统一性"], "answer": "ABCD"}, {"id": 996, "question": "我国人民民主专政实质上是无产阶级专政，主要表现在()", "options": ["A.是以工人阶级为领导.以工农联盟为基础的国家政权", "B.是新型民主和新型专政的国家政权", "C.取得全国政权后，担负社会主义改造和社会主义建设的任务", "D.以马克思主义作为国家的指导思想"], "answer": "ABCD"}, {"id": 997, "question": "人民民主专政是中国特色的无产阶级专政，体现在()", "options": ["A.从阶级结构看，人民范围具有更大的广泛性", "B.从政党关系看，是共产党领导的多党合作制", "C.从政权组织形式看，是人民代表大会制度", "D.从概念表述看，人民民主与人民专政是相互联系的两个方面，提法更全面"], "answer": "ABCD"}, {"id": 998, "question": "下列国家机关由全国人民代表大会选举产生并对全国人民代表大会负责的有()", "options": ["A.国务院", "B.中央军事委员会", "C.最高人民法院", "D.最高人民检察院"], "answer": "ABCD"}, {"id": 999, "question": "人民代表大会制度遵循的基本原则主要有()", "options": ["A.一切权力属于人民", "B.议行合一", "C.民主集中制", "D.少数服从多数"], "answer": "ABC"}, {"id": 1000, "question": "资本主义国家“三权分立”制度在本质上是()", "options": ["A.防止国家政权侵犯人民自由的手段", "B.各阶级分掌统治权", "C.资产阶级统治阶级的内部职权分工", "D.资产阶级专政的工具"], "answer": "CD"}, {"id": 1001, "question": "中国共产党领导的多党合作制度是()", "options": ["A.我国的一项基本政治制度", "B.我国政治制度的一大特点和优点", "C.我国的一种新型的社会主义政党关系", "D.我国社会主义民主政治完善性的体现"], "answer": "ABC"}, {"id": 1002, "question": "在共产党领导的多党合作制度中，各民主党派()", "options": ["A.是社会主义性质的政党", "B.是无产阶级政党", "C.是执政党", "D.是参政党"], "answer": "AD"}, {"id": 1003, "question": "中国共产党和各民主党派长期合作的政治和法律基础是()", "options": ["A.坚持四项基本原则", "B.坚持共产党的领导", "C.都以宪法为根本活动准则，共同坚持“长期共存.互相监督.肝胆相照.荣辱与共”的基本方针", "D.享有宪法规定范围内的政治自由.组织独立和法律上的平等地位)"], "answer": "ACD"}, {"id": 1004, "question": "民族区域自治的基本含义是()", "options": ["A.中央政权统一领导下的少数民族区域自治", "B.以少数民族聚居的地方为基础建立相应的自治地方", "C.设立自治机关，行使自治权", "D.自治区具有高度自治的特点"], "answer": "ABC"}, {"id": 1005, "question": "我国基层民主自治体系主要包括()", "options": ["A.农村村民委员会", "B.城市居民委员会", "C.企业职工代表大会", "D.连队士兵委员会"], "answer": "ABC"}, {"id": 1006, "question": "城市居民委员会是()", "options": ["A.我国基层民主自治体系的主要方面之一", "B.我国城市居民自我管理.自我教育.自我服务的基层群众自治性组织", "C.在城市基层实现直接民主", "D.城市的社会管理组织"], "answer": "ABC"}, {"id": 1007, "question": "坚持和完善民族区域自治制度要正确掌握好的关系是()", "options": ["A.坚持民族区域自治制度和发展少数民族地区经济的关系", "B.汉族离不开各少数民族，各少数民族也离不开汉族的关系", "C.维护国家统一与完善民族区域自治的关系", "D.保证国家整体利益与兼顾民族区域利益的关系"], "answer": "CD"}, {"id": 1008, "question": "建设社会主义民主政治是一个长期的过程，主要是因为()", "options": ["A.我国目前还存在一定范围的阶级斗争", "B.封建意识残余和资产阶级思想影响还长期存在", "C.我国尚不具备高度民主所需要的高度发达的经济文化", "D.认识和把握建设社会主义民主政治的客观规律，尚需一个过程"], "answer": "BCD"}, {"id": 1009, "question": "下列选项中，属于科学社会主义的观点的有()", "options": ["A.民主就是人人有政治自由", "B.民主是一个多义词，首先和主要的是国家制度", "C.作为国家制度的民主是民主与专政的统一", "D.人类的民主有其共性的一面"], "answer": "BC"}, {"id": 1010, "question": "我国民主党派参政作用表现在()", "options": ["A.参加国家政权", "B.参与国家事务管理", "C.参加政府，成为执政党之一", "D.参与国家大政方针.政策和国家领导人的选举和协商"], "answer": "ABD"}, {"id": 1011, "question": "人民政协的民主监督职能主要是指()", "options": ["A.对国家工作人员提出质疑.弹劾", "B.对国家宪法和法律法规的实施情况进行监督", "C.对国家机关及其工作人员履行职责的情况进行监督", "D.对重大方针政策的贯彻执行情况进行监督"], "answer": "BCD"}, {"id": 1012, "question": "邓小平的人权思想包括()", "options": ["A.人权是有阶级性的", "B.人权首要的是生存权", "C.国家主权高于人权", "D.社会主义人权是多数人的人权，资本主义人权是少数人的人权"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1013, "question": "依法治国必须坚持的原则是()", "options": ["A.共产党的领导和社会主义方向", "B.必须保证广大人民充分行使民主权利", "C.必须坚持社会主义法制的基本要求", "D.必须坚持四项基本原则"], "answer": "AB"}, {"id": 1014, "question": "1954年9月15日，第一届全国人民代表大会第一次会议在北京召开，标志着人民代表大会制度在全国范围内建立起来。这次会议通过的关于人民代表大会制度的规定是()", "options": ["A.中华人民共和国的一切权力属于人民", "B.人民行使权力的机关是全国人民代表大会和地方各级人民代表大会", "C.全国人民代表大会和地方各级人民代表大会都实行民主集中制", "D.全国人民代表大会实行共产党领导的原则"], "answer": "ABC"}, {"id": 1015, "question": "关于我国实行民族区域自治制度，下列说法正确的是()", "options": ["A.在各少数民族聚居地区实行区域自治，各民族自治地方都是中华人民共和国不可分割的部分", "B.民族自治地方享有广泛的自治权力", "C.在民族自治地方必须警惕和反对狭隘的民族主义和地方主义", "D.是中国共产党解决民族问题的一个独特创造"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1016, "question": "我国实行民族区域自治制度的基本依据有()", "options": ["A.包括各少数民族在内的中华民族长期生活在一个统一的国家内", "B.中华民族大家庭的各民族在历史上很早就建立了经济.文化和政治上的密切联系和交融", "C.中国国内民族分布的特点是汉族为主体的大杂居.小聚居局面", "D.中国共产党的政治纲领代表了各民族的共同利益"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1017, "question": "社会主义精神文明建设的目标是()", "options": ["A.提高全民族的思想道德素质和教育科学文化水平", "B.在全社会形成共同理想和精神支柱", "C.树立人们正确的世界观.人生观和价值观", "D.培育有理想.有道德.有文化.有纪律的公民"], "answer": "D"}, {"id": 1018, "question": "社会主义精神文明建设的根本任务是()", "options": ["A.提高整个中华民族的思想道德素质和科学文化素质", "B.提高社会主义生活质量", "C.使城乡文明程度显著提高", "D.使社会主义精神文明与物质文明建设协调发展"], "answer": "A"}, {"id": 1019, "question": "现阶段我国各族人民的共同理想是()", "options": ["A.把我国建设成为富强民主文明和谐的社会主义现代化国家", "B.实现祖国统一", "C.建立各尽所能.按需分配的共产主义社会", "D.人均国民生产总值到2020年再翻一番，实现全面小康"], "answer": "A"}, {"id": 1020, "question": "社会主义精神文明建设的核心和灵魂是()", "options": ["A.发展社会主义教育事业", "B.社会主义文化建设", "C.社会主义思想道德建设", "D.发展社会主义科学事业"], "answer": "C"}, {"id": 1021, "question": "社会主义道德建设最根本的是()", "options": ["A.为物质文明建设提供智力支持问题", "B.整个民族的共同理想.精神支柱和精神动力问题", "C.经济.社会发展的社会主义方向问题", "D.为教育科学文化建设积累实践经验问题"], "answer": "B"}, {"id": 1022, "question": "社会主义道德建设的核心是()", "options": ["A.爱国主义", "B.集体主义", "C.社会主义", "D.为人民服务"], "answer": "D"}, {"id": 1023, "question": "社会主义精神文明建设的主要内容是()", "options": ["A.培育有理想.有道德.有文化.有纪律的新人", "B.进行思想道德建设和教育科学文化建设", "C.坚持为人民服务.为社会主义服务的方向和百花齐放.百家争鸣的方针", "D.继承和发扬优秀民族文化传统和吸收各国优秀的思想成果"], "answer": "B"}, {"id": 1024, "question": "中国特色社会主义文化建设最首要.最根本的任务是()", "options": ["A.培育和弘扬民族精神", "B.培育有理想.有道德.有文化.有纪律的公民", "C.提高整个中华民族的思想道德素质和科学文化素质", "D.发展社会主义先进文化"], "answer": "A"}, {"id": 1025, "question": "文化建设的根本问题是()", "options": ["A.为什么人的问题", "B.代表谁的利益的问题", "C.对生产力发展起什么作用的问题", "D.以什么为指导，为什么人的问题"], "answer": "D"}, {"id": 1026, "question": "代表先进文化前进方向，最根本的是()", "options": ["A.坚持先进世界观在文化建设中的指导地位", "B.代表先进生产力的发展要求.", "C.维护最广大人民的根本利益", "D.培养什么人的问题"], "answer": "A"}, {"id": 1027, "question": "构建社会主义和谐社会必需有一个社会主义和谐文化，建设和谐文化的根本是()", "options": ["A.团结", "B.统一", "C.科学发展", "D.构建社会主义核心价值体系"], "answer": "D"}, {"id": 1028, "question": "建设社会主义先进文化对公民素质提出的综合要求是()", "options": ["A.“五爱”", "B.“三讲”", "C.“四有”", "D.“两为”"], "answer": "C"}, {"id": 1029, "question": "先进文化最基本最直接的价值取向是()", "options": ["A.以人为本", "B.物质基础", "C.代表先进生产力发展要求", "D.崇尚和追求先进性"], "answer": "D"}, {"id": 1030, "question": "社会主义意识形态的本质体现是()", "options": ["A.马克思主义指导地位", "B.社会主义荣辱观", "C.中国特色社会主义共同理想", "D.社会主义核心价值体系"], "answer": "D"}, {"id": 1031, "question": "依法治国和以德治国的主要区别在于()", "options": ["A.是社会意识的不同形式", "B.是社会控制和国家治理的不同方式", "C.在国家治理中的地位和作用不一样", "D.治理国家的效果不一样"], "answer": "B"}, {"id": 1032, "question": "发展先进文化的中心环节是()", "options": ["A.培育和弘扬民族精神", "B.提高整个中华民族的思想道德素质和科学文化素质", "C.加强社会主义思想道德建设", "D.加强教育科学文化建设"], "answer": "C"}, {"id": 1033, "question": "先进文化建设要“面向现代化.面向世界.面向未来”，这是()", "options": ["A.先进文化建设的理论指导", "B.先进文化前进方向的性质规定", "C.当代中国先进文化的表现形态", "D.先进文化本质特征"], "answer": "B"}, {"id": 1034, "question": "以德治国主要运用的是()", "options": ["A.强制性的仲裁", "B.法律性的惩罚", "C.道德教育和道德评价", "D.舆论的力量"], "answer": "C"}, {"id": 1035, "question": "社会主义道德的基本原则是()", "options": ["A.爱国主义", "B.集体主义", "C.共产主义", "D.人本主义"], "answer": "B"}, {"id": 1036, "question": "以德治国的首要原则是()", "options": ["A.坚持为人民服务的宗旨", "B.坚持共产主义的理想信念", "C.坚持集体主义原则", "D.社会主义道德建设围绕.服从和服务于社会主义现代化建设这一中心任务"], "answer": "D"}, {"id": 1037, "question": "邓小平曾指出：“经济建设这一手我们搞得相当不错，形势喜人，这是我们国家的成功。但风气如果坏下去，经济搞成功又有什么意义?会在另一方面变质，反过来影响整个经济变质，发展下去会形成贪污.盗窃.贿赂横行的世界。”这段话强调了()", "options": ["A.精神文明建设的特殊性", "B.腐败问题的严重性", "C.两个文明一起抓的必要性", "D.以经济建设为中心的重要性"], "answer": "C"}, {"id": 1038, "question": "党的十二届六中全会把道德分为两大层次，即()", "options": ["A.善和恶", "B.社会道德和个人道德", "C.社会主义道德和共产主义道德", "D。家庭伦理和社会伦理"], "answer": "C"}, {"id": 1039, "question": "十六届六中全会提出，建设和谐文化是构建社会主义和谐社会的重要任务，而建设和谐文化的根本是()", "options": ["A.培育“四有”公民", "B.提高全民族的思想道德素质和科学文化素质", "C.构建社会主义核心价值体系", "D.树立社会主义荣辱观"], "answer": "C"}, {"id": 1040, "question": "在社会主义市场经济体制下仍然要提倡集体主义，提倡集体主义就要反对()", "options": ["A.个人利益", "B.物质利益", "C.按劳分配", "D.极端个人利益和利己主义"], "answer": "D"}, {"id": 1041, "question": "当今世界的综合国力竞争，说到底是()", "options": ["A.民族素质竞争", "B.科学技术竞争", "C.经济实力竞争", "D.观念和思想竞争"], "answer": "A"}, {"id": 1042, "question": "推动社会主义文化大发展大繁荣的第一位的任务是()", "options": ["A.形成中国特色社会主义共同理想", "B.大力发展先进文化", "C.积极改造落后文化", "D.构建社会主义核心价值体系"], "answer": "D"}, {"id": 1043, "question": "社会主义核心价值体系的灵魂是()", "options": ["A.为人民服务", "B.社会主义荣辱观", "C.共产主义", "D.马克思主义指导地位"], "answer": "D"}, {"id": 1044, "question": "社会主义核心价值体系的主题是()", "options": ["A.共产主义的理想", "B.社会主义荣辱观", "C.树立共同理想", "D.马克思主义指导地位"], "answer": "C"}, {"id": 1045, "question": "社会主义核心价值体系的精髓是()", "options": ["A.实事求是", "B.以人为本", "C.以爱国主义为核心的民族精神和以改革创新为核心的时代精神", "D.爱国主义为核心的民族精神"], "answer": "C"}, {"id": 1046, "question": "决定社会主义核心价值体系的性质和方向的是()", "options": ["A.马克思主义", "B.集体主义", "C.爱国主义", "D.共产主义"], "answer": "A"}, {"id": 1047, "question": ".社会主义核心价值体系的基础是()", "options": ["A.爱祖国.爱人民.爱科学.爱劳动.爱社会主义", "B.公平与正义", "C.自由.民主.人权", "D.社会主义荣辱观"], "answer": "D"}, {"id": 1048, "question": "社会主义荣辱观强调“以遵纪守法为荣.以违法乱纪为耻”，就是指()", "options": ["A.要将诚实守信作为个人行为的基本准则", "B.要将诚实守信作为企业.事业单位乃至政府工作的基本准则", "C.对假冒伪劣.不讲信誉等行为予以严厉谴责", "D.要增强法律意识，自觉维护法律尊严"], "answer": "D"}, {"id": 1049, "question": "根据十七大推进文化创新的战略思想，文化体制改革的根本任务是()", "options": ["A.繁荣文化事业", "B.以文化建设为中心", "C.满足人民群众的精神文化需要", "D.解放和发展文化生产力"], "answer": "D"}, {"id": 1050, "question": "对中国共产党人来说，最高理想是（）", "options": ["A.实现社会主义", "B.实现共产主义", "C.实现中华民族的伟大复兴", "D.实现大同社会"], "answer": "B"}, {"id": 1051, "question": "江泽民同志指出，在当今世界上，综合国力的竞争，越来越表现为经济实力，国防实力，民族凝聚力的竞争。无论就其中哪一方面实力的增强来说，具有基础定位的是（）", "options": ["A.科技", "B.教育", "C.创新", "D.发展"], "answer": "B"}, {"id": 1052, "question": "在对待中国传统文化遗产问题上，正确的态度应是（）", "options": ["A.文化复古主义", "B.民族虚无主义", "C.完全吸收", "D.批判地继承发扬"], "answer": "D"}, {"id": 1053, "question": "时代精神的核心是（）", "options": ["A.集体主义", "B.改革创新", "C.共产主义", "D.与时俱进"], "answer": "B"}, {"id": 1054, "question": "社会主义文化建设的基本内容包括思想道德建设和（   ）", "options": ["A.民主法制建设", "B.教育科学文化建设 ", "C.树立共产主义理想", "D.树立正确的世界观.人生观.价值观"], "answer": "B"}, {"id": 1055, "question": "展社会主义文化必须坚持的方向是（）", "options": ["A.为人民服务，为社会主义服务", "B.为精神文明建设服务，为物质文明建设服务", "C.为党的工作服务，为经济发展服务", "D.为政治稳定服务，为经济发展服务"], "answer": "A"}, {"id": 1056, "question": "社会主义文化建设的基础工程是(   )", "options": ["A.教育和科学文化建设 ", "B.教育和道德建设     ", "C.科学文化道德建设 ", "D.党的建设"], "answer": "A"}, {"id": 1057, "question": "综合国力的竞争，科技是关键，人才是核心，（）是基础", "options": ["A.经济", "B.教育", "C.军事", "D.政治"], "answer": "B"}, {"id": 1058, "question": "文化建设的两手抓即（）", "options": ["A.大力发展先进文化，支持健康有益的文化", "B.努力改造落后文化，坚决抵制腐朽文化", "C.一手抓繁荣.一手抓管理", "D.一手抓经济.一手抓政治"], "answer": "C"}, {"id": 1059, "question": "下列两者实质上是一致的是：()", "options": ["A.社会主义文化建设与社会主义精神文明建设", "B.社会主义文化建设与社会主义道德建设", "C.社会主义文化建设与社会主义政治文明建设", "D.社会主义精神文明建设与社会主义政治文明建设"], "answer": "A"}, {"id": 1060, "question": "中华民族民族精神的核心内容是：()", "options": ["A.社会主义", "B.爱国主义", "C.集体主义", "D.马克思主义"], "answer": "B"}, {"id": 1061, "question": "在社会主义文化建设中起着主导作用，居于决定性的支配地位的是：()", "options": ["A.思想道德建设", "B.教育科学文化建设", "C.思想建设", "D.道德建设"], "answer": "A"}, {"id": 1062, "question": "人类社会是由经济.政治.文化形态所组成的相互作用的有机体。其中()", "options": ["A.政治是基础", "B.经济和政治是基础", "C.经济是基础", "D.经济和文化是基础"], "answer": "C"}, {"id": 1063, "question": "党在社会主义初级阶段的基本路线提出的：“为把我国建设成为富强.民主.文明的社会主义现代化国家而奋斗。”这里的文明是指()", "options": ["A.物质文明", "B.现代文明", "C.古代文明", "D.精神文明"], "answer": "D"}, {"id": 1064, "question": "思想道德建设决定着文化建设的性质和发展方向，是社会主义文化建设的()", "options": ["A.中心环节", "B.根本要求", "C.特定内涵", "D.根本任务"], "answer": "A"}, {"id": 1065, "question": "《中共中央关于构建社会主义和谐社会若干重大问题的决定》指出，社会主义核心价值体系的基本内容有（）", "options": ["A.马克思主义指导思想", "B.中国特色社会主义共同理想", "C.以爱国主义为核心的民族精神和以改革创新为核心的时代精神", "D.社会主义荣辱观"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1066, "question": "以“八荣八耻”为主要内容的社会主义荣辱观与科学发展观.构建社会主义和谐社会.加强党的先进性建设紧密相连.有机统一，是（）", "options": ["A.对马克思主义道德观的精辟概括，对社会主义道德的系统总结", "B.是社会主义核心价值体系的基础", "C.是社会主义核心价值体系的灵魂", "D.是对社会主义思想道德体系全面系统.准确通俗的表达"], "answer": "ABD"}, {"id": 1067, "question": "中华民族精神的内容是（）", "options": ["A.爱国主义", "B.团结统一", "C.爱好和平", "D.勤劳勇敢.自强不息"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1068, "question": "社会主义精神文明()", "options": ["A.是社会主义社会的重要特征", "B.是社会主义制度优越性的重要体现", "C.是社会主义现代化建设的重要目标", "D.是社会主义现代化建设的精神动力.思想保证和智力支持"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1069, "question": "建设中国特色社会主义文化对公民素质提出的综合要求是（）", "options": ["A.有理想", "B.有道德", "C.有文化", "D.有纪律"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1070, "question": "中国特色社会主义文化建设的基本方针是（）", "options": ["A.坚持以马克思主义为指导，为人民服务.为社会主义服务", "B.坚持百花齐放.百家争鸣的方针", "C.坚持立足当代又继承民族文化传统，立足本国又充分吸收世界优秀文化成果", "D.坚持接近实际.贴近生活.贴近群众，不断推进文化创新"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1071, "question": "深化文化体制改革，要坚持（）", "options": ["A.以发展为主题，以改革为动力", "B.以体制机制创新为重点", "C.发展政府主导的文化服务体系—经营性文化产业", "D.创造生产更多更好适应人民群众需求的精神文化产品为目标"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1072, "question": "中国特色社会主义文化建设的根本任务是（）", "options": ["A.以马克思主义为指导", "B.以培育有理想.有道德.有文化.有纪律的公民为目标", "C.全面贯彻科学发展观", "D.提高全民族的思想道德素质和科学文化素质"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1073, "question": "社会主义荣辱观的主要内容有()", "options": ["A.以热爱祖国为荣.以危害祖国为耻，以服务人民为荣.以背离人民为耻", "B.以崇尚科学为荣.以愚昧无知为耻，以辛勤劳动为荣.以好逸恶劳为耻", "C.以团结互助为荣.以损人利己为耻，以诚实守信为荣.以见利忘义为耻", "D.以遵纪守法为荣.以违法乱纪为耻，以艰苦奋斗为荣.以骄奢淫逸为耻"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1074, "question": "下列选项中，正确的观点是()", "options": ["A.在社会主义社会，国家.集体和个人的利益在根本上是一致的", "B.在社会主义市场经济条件下，我们要宣扬个人主义，这是市场经济本身的要求", "C.在社会主义市场经济条件下，“人人为我，我为人人”已不现实，取而代之的必然结果是“人人为自己，上帝为大家”", "D.在社会主义市场经济条件下建设精神文明，应当引导人们形成把国家和集体利益放在首位而又充分尊重个人正当利益的社会主义义利观"], "answer": "AD"}, {"id": 1075, "question": "发展社会主义科学文化事业必须坚持“二为”方向。其内涵是()", "options": ["A.为改革开放服务，为发展市场经济服务", "B.为人民服务，为社会主义服务", "C.人民是社会的主人，社会主义文化应属于人民，为人民服务", "D.社会主义文化是社会政治.经济的反映，又反作用于社会主义的政治和经济，为社会主义制度服务"], "answer": "BCD"}, {"id": 1076, "question": "社会主义道德的主要内容是()", "options": ["A.正确把握“为人民服务”的社会主义道德建设核心", "B.始终坚持社会主义道德的集体主义原则，加强理想.信念和世界观.人生观.价值观教育", "C.发扬爱祖国.爱人民.爱劳动.爱科学.爱社会主义的基本道德观", "D.大力加强社会公德.职业道德和家庭美德建设"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1077, "question": "中国特色社会主义文化建设的基本目标是()", "options": ["A.培育有理想.有道德.有文化.有纪律的公民", "B.为人民服务，为社会主义服务", "C.繁荣学术和文艺", "D.为经济发展和社会进步提供精神动力和智力支持，提高全民族的思想道德素质和科学文化素质"], "answer": "AD"}, {"id": 1078, "question": "构建社会主义核心价值体系的主要措施是()", "options": ["A.坚持马克思主义在意识形态领域的指导地位", "B.形成中国特色社会主义的共同理想", "C.弘扬以爱国主义为核心的民族精神和以改革创新为核心的时代精神", "D.树立社会主义荣辱观"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1079, "question": "建设中国特色社会主义文化，就要()", "options": ["A.坚持用邓小平理论教育全党，教育干部和群众", "B.努力提高全民族的思想道德素质和教育科学文化水平", "C.坚持为人民服务.为社会主义服务的方向", "D.坚持百花齐放.百家争鸣的方针"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1080, "question": "社会主义精神文明建设必须坚持()", "options": ["A.以马克思列宁主义.毛泽东思想.邓小平理论为指导思想", "B.以物质文明发展的需求为方向", "C.改革实开放", "D.四项基本原则"], "answer": "ACD"}, {"id": 1081, "question": "与其他社会的精神文明相比，社会主义精神文明是新型的精神文明，其特点有()", "options": ["A.社会主义精神文明是以马克思主义为指导的", "B是以追求共产主义精神风尚为共同目标的", "C.成果归人民享有", "D.批判地继承了以往人类精神文明的全部优秀成果"], "answer": "ACD"}, {"id": 1082, "question": "要实现我国社会主义现代化建设的目标，必须努力建设中国特色社会主义文化，这是因为中国特色社会主义文化能够为现代化建设提供（）", "options": ["A.民主基础", "B.智力支持", "C.精神动力", "D.思想保证"], "answer": "BCD"}, {"id": 1083, "question": "树立社会主义荣辱观，要建立相应的践行机制，主要包括要建立社会主义荣辱观的()", "options": ["A.利益机制", "B.奖罚机制", "C.监督机制", "D.评价机制"], "answer": "BCD"}, {"id": 1084, "question": "构建社会主义核心价值体系的基本内容是()", "options": ["A.马克思主义指导思想", "B.建设中国特色社会主义共同理想", "C.以爱国主义为核心的民族精神和以改革创新为核心的时代精神", "D.社会主义荣辱观，核心是“八荣八耻”"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1085, "question": "构建社会主义核心价值体系应该正确处理的主要关系有()", "options": ["A.核心价值体系与社会多样化发展.思想多样性的关系", "B.中华民族的传统民族精神与改革创新的时代精神的关系", "C.爱国主义与社会主义的关系", "D.集体主义与个人主义的关系"], "answer": "ABC"}, {"id": 1086, "question": "构建核心价值体系最重要的是要正确处理社会主义核心价值体系与思想多样性和社会多样化发展的关系，就是要()", "options": ["A.尊重多样性", "B.承认差异性", "C.思想多样性要以核心价值体系为导向", "D.核心价值体系尽可能以广泛共识为基础"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1087, "question": "社会主义荣辱观强调“以热爱祖国为荣.以危害祖国为耻”，是指()", "options": ["A.以建设祖国.保卫祖国.富强祖国为最大光荣", "B.以损害祖国的荣誉.尊严和利益为最大耻辱", "C.要高度警惕可能出现的种种背离人民利益的倾向", "D.在全社会形成讲科学.爱科学.学科学.用科学的社会风尚"], "answer": "AB"}, {"id": 1088, "question": "社会主义荣辱观强调“以服务人民为荣.以背离人民为耻”，就是指()", "options": ["A.每个公民不论职务高低.能力大小，都要在不同岗位.通过不同形式为人民服务", "B.要高度警惕可能出现的种种背离人民利益的倾向", "C.通过不同形式为人民服务", "D.以建设祖国.保卫祖国.富强祖国为最大光荣"], "answer": "AB"}, {"id": 1089, "question": "社会主义荣辱观强调“以崇尚科学为荣.以愚昧无知为耻”，就是指()", "options": ["A.必须把科学技术真正置于优先发展的战略地位", "B.在全社会形成讲科学.爱科学.学科学.用科学的社会风尚", "C.要高度警惕可能出现的种种背离人民利益的倾向", "D.通过不同形式为人民服务"], "answer": "AB"}, {"id": 1090, "question": "社会主义荣辱观强调“以辛勤劳动为荣.以好逸恶劳为耻”，就是指()", "options": ["A.在各行各业包括新兴行业中培养爱劳动的思想", "B.使爱劳动的思想成为衡量公民道德品质的价值尺度", "C.在全社会形成讲科学.爱科学.学科学.用科学的社会风尚", "D.在全社会形成爱劳动的良好风气"], "answer": "AB"}, {"id": 1091, "question": "社会主义荣辱观强调“以团结互助为荣.以损人利己为耻”，就是指()", "options": ["A.必须把科学技术真正置于优先发展的战略地位", "B.在市场经济条件下形成良好的社会风气", "C.通过不同形式为人民服务", "D.避免种种损人利已的行为"], "answer": "BD"}, {"id": 1092, "question": "社会主义荣辱观强调“以诚实守信为荣.以见利忘义为耻”，就是指()", "options": ["A.要将诚实守信作为个人行为的基本准则", "B.要将诚实守信作为企业.事业单位乃至政府工作的基本准则", "C.对假冒伪劣.不讲信誉等行为予以严厉谴责", "D.避免种种损人利己的行为"], "answer": "ABC"}, {"id": 1093, "question": "社会主义荣辱观强调“以艰苦奋斗为荣.以骄奢淫逸为耻”，就是指()", "options": ["A.要增强法律意识，自觉维护法律尊严", "B.要认识到我们现代化建设的路还很长，任务还很艰巨", "C.必须在新时期发扬艰苦奋斗的精神", "D.形成“节约光荣.浪费可耻”的社会风尚"], "answer": "BCD"}, {"id": 1094, "question": "构建社会主义核心价值体系的重要性在于()", "options": ["A.每个国家.民族.文明都应该有自己的核心价值体系", "B.构建核心价值体系是建设社会主义和谐文化的根本", "C.核心价值体系是中华民族团结奋斗的向心力.凝聚力.精神动力", "D.核心价值体系是中国特色社会主义的理论基础.价值导向和思想保证"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1095, "question": "毛泽东历来十分重视文化的作用。他多次论述了文化与政治.经济的关系，提出了一些新民主主义和社会主义建设的指导方针，他的思想方法主要有()", "options": ["A.任何社会没有文化就建设不起来；要把一个被旧文化统治而愚昧落后的中国，变为一个被新文化统治因而文明先进的中国", "B.强调建设无产阶级文化思想为领导的民族的.科学的.大众的新民主主义文化", "C.文学艺术要为人民大众服务，吸收民族文化的精华.剔除其封建性的糟粕等思想", "D.提倡百花齐放.百家争鸣.古为今用.洋为中用等，成为文化建设的重要指导方针"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1096, "question": "在改革开放的新时期，邓小平主要从社会主义精神文明建设的角度提出，形成了他的文化建设思想，主要有()", "options": ["A.社会主义精神文明是社会主义社会的重要特征，要在建设高度的物质文明的同时，建设高度的社会主义精神文明", "B.物质文明和精神文明都搞好，才是有中国特色的社会主义", "C.要一手抓物质文明，一手抓精神文明，“两手都要抓，两手都要硬”", "D.提高全民族的思想道德素质和科学文化素质，培育有理想.有道德.有文化.有纪律的社会主义新人"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1097, "question": "党的十三届四中全会以后，江泽民的文化建设思想突出地强调“先进性”，强调多样化发展与弘扬主旋律的相互关系，体现了党对精神文明建设.文化建设规律的认识不断深化。他的主要思想有()", "options": ["A.中国共产党要始终代表中国先进文化前进的方向，坚持以科学的理论武装人，以正确的舆论引导人，以高尚的精神塑造人，以优秀的作品鼓舞人", "B.中国特色社会主义文化是综合国力的重要标志", "C.建设有中国特色社会主义文化，就是以马克思主义为指导，以培育有理想.有道德.有文化.有纪律的公民为根本任务，发展面向现代化.面向世界.面向未来的，民族的.科学的.大众的社会主义文化", "D.要把弘扬主旋律和提倡多样化统一起来，把依法治国和以德治国紧密结合起来"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1098, "question": "文化建设的“双百方针”是指（）", "options": ["A.百花齐放", "B.百家争鸣", "C.洋为中用", "D.古为今用"], "answer": "AB"}, {"id": 1099, "question": "人是文化的主体。建设中国特色社会主义文化，归根到底是为了()", "options": ["A.满足人民群众日益增长的精神文化需要", "B.不断丰富人们的精神世界", "C.增强人们的精神力量", "D.促进人的全面发展"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1100, "question": "改革文化体制，解放和发展文化生产力，要坚持（）的统一()", "options": ["A.文化效益", "B.经济效益", "C.社会效益", "D人文效益"], "answer": "BC"}, {"id": 1101, "question": "毛泽东非常关注培养革命事业的接班人，邓小平在新时期把培养社会主义事业接班人的基本要求概括为“四有”，其中()", "options": ["A.理想是核心和精神支柱", "B.道德是行为的规范和理想的体现", "C.纪律是实现理想.维护道德的重要保证", "D.文化是基础，是形成理想信念.道德情操和纪律观念的重要条件"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1102, "question": "培养社会主义“四有”公民的重要意义在于()", "options": ["A.培育有理想.有道德.有文化.有纪律的社会主义公民，是建设社会主义先进文化对公民素质提出的综合要求", "B.培育有理想.有道德.有文化.有纪律的社会主义公民，提高全体公民的素质，是促进人的全面发展的需要", "C.培育有理想.有道德.有文化.有纪律的社会主义公民，是一个复杂的系统工程，是我国文化建设面临的一项长期而艰巨的任务", "D.是防止和平演变，反修防修的根本保证"], "answer": "ABC"}, {"id": 1103, "question": "社会主义核心价值体系之所以是社会主义意识形态的本质特征，是因为()", "options": ["A.马克思主义是社会主义核心价值体系的灵魂", "B.中国特色社会主义共同理想是社会主义核心价值体系的主题", "C.以爱国主义为核心的民族精神和以改革创新为核心的时代精神是社会主义核心价值体系的精髓", "D.社会主义荣辱观是社会主义核心价值体系的基础"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1104, "question": "构建社会主义核心价值体系是社会主义文化建设的根本。因为在文化建设中只有抓住核心价值体系才能()", "options": ["A.形成全社会的共同理想，增强全社会的凝聚力", "B.树立全社会的和谐理念，培育全社会的和谐精神", "C.形成全社会的良好道德风尚，形成全社会的和谐人际关系；营造全社会的和谐舆论氛围，塑造全社会的和谐心态", "D.在尊重差异中扩大社会认同，在包容多样中增进思想共识，形成全民族奋发向上的精神力量和团结和睦的精"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1105, "question": "马克思主义是社会主义核心价值体系的灵魂，我们要把坚持和发展马克思主义统一于中国特色社会主义实践中，自觉做到()", "options": ["A.坚持马克思主义的立场.观点.方法，坚持马克思主义的基本原理，这一点要坚定不移，不能含糊", "B.贯彻解放思想.实事求是的思想路线，坚持勇于追求真理和探索真理的革命精神，这一点也要坚定不移，不能含糊", "C.在坚持马克思主义中发展马克思主义", "D.在发展马克思主义中坚持马克思主义"], "answer": "AB"}, {"id": 1106, "question": "社会主义荣辱观是对社会主义思想道德体系全面系统.准确通俗的表达，是因为它()", "options": ["A.继承了中华民族传统美德，又发扬了我们党优秀革命道德传统，概括了社会主义思想道德建设的新鲜经验，集中体现了改革开放以来形成的时代精神和时代风尚", "B.涵盖了个人.集体.国家三者之间的关系，涉及人生态度.社会风尚等方方面面", "C.体现了爱国主义.集体主义.社会主义思想，体现了依法治国同以德治国的结合", "D.标志着我们党对社会主义思想道德建设规律认识的深化"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1107, "question": "社会主义思想道德建设的基本要求是()", "options": ["A.按照与社会主义市场经济相适应的要求，进一步培养社会主义思想道德观念，促进社会主义市场经济的健康发展", "B.按照与社会主义法律规范相协调的要求，进一步把依法治国与以德治国结合起来，使法律和道德相辅相成.相互促进", "C.按照与中华民族传统美德相承接的要求，进一步把中华民族的优良传统发扬光大，使社会主义思想道德既具有民族特色，又具有鲜明的时代特征", "D.按照全球化时代的客观要求，把社会主义思想道德建设与全球化的普适价值相结合，在社会主义思想道德建"], "answer": "ABC"}, {"id": 1108, "question": "党的十七大强调了文化在当今社会发展中的特殊作用，主要是指()", "options": ["A.文化是社会可持续发展的灵魂", "B.文化是一种重要的社会资源", "C.文化构成社会的人文环境", "D.文化日益成为现代社会的一种重要生产力"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1109, "question": "党的十七大要求积极构建和谐社会的文化基础，主要措施有()", "options": ["A.要体现社会主义先进文化的理念。毛泽东思想.邓小平理论.“三个代表”重要思想以及科学发展观，是中国社会主义先进文化的核心内容和理论基础", "B.要坚持以人为本，一切从人民的利益出发", "C.要继承和发扬中华民族优秀的文化传统", "D.学习和借鉴人类文明的优秀成果"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1110, "question": "党的十七大关于全面加强社会主义文化建设提出的新要求有()", "options": ["A.推进文化创新", "B.增强文化发展活力", "C.推动社会主义文化大发展大繁荣", "D.使当代中华文化更加丰富多彩，更具吸引力和感染力"], "answer": "ABC"}, {"id": 1111, "question": "要深刻认识大力推进文化创新的重要意义，主要有()", "options": ["A.推进文化创新是我们党始终代表先进文化前进方向的迫切需要", "B.推进文化创新是建设国家创新体系的迫切需要，是解放和发展文化生产力的迫切需要", "C.推进文化创新是激发全民族文化创造活力的迫切需要", "D.推进文化创新是不断满足人民群众日益增长的精神文化需求的迫切需要"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1112, "question": "文化体制改革的过程也就是文化创新的过程，具体包括()", "options": ["A.创新管理体制", "B.创新产业格局", "C.创新市场体系", "D.创新市场主体"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1113, "question": "建设中国特色社会主义文化是（）", "options": ["A.社会主义现代化建设的重要内容", "B.综合国力的重要标志,凝聚和激励全国各族人民的重要力量", "C.为社会主义现代化建设提供智力支持.精神动力和思想保证", "D.深化科技体制改革的具体形式"], "answer": "ABC"}, {"id": 1114, "question": "党的十七大对进一步推动文化创新的具体部署是()", "options": ["A.大力推进文化观念.文化体制机制创新", "B.大力推进文化内容创新", "C.大力推进文化形式创新", "D.大力推进文化产业形态创新"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1115, "question": "党的十七大强调弘扬中华文化，建设中华民族共有精神家园。具体部署是()", "options": ["A.以民族优秀传统文化为根基，以当代中国特色社会主义文化为主体", "B.以外来健康有益文化为补充", "C.大力弘扬中华文化，不断增强我国文化的民族性.包容性和时代性", "D.努力把全国各族人民紧紧团结和凝聚在中华文化的旗帜下"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1116, "question": "党的十七大强调，大力推进文化创新，不断增强中华文化的时代性，主要原则是()", "options": ["A.立足中国特色社会主义伟大实践进行创新", "B.着眼人民群众精神文化需要进行创新", "C.顺应世界文化发展潮流进行创新", "D.运用现代高科技手段进行创新"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1117, "question": "根据十六届六中全会的观点，社会和谐是中国特色社会主义的()", "options": ["A.本质属性", "B.外在特征", "C.一般特征", "D.突出表现"], "answer": "A"}, {"id": 1118, "question": "在党的重要会议中，第一次全面阐述社会主义和谐社会理论的是()", "options": ["A.十一届三中全会", "B.十三届四中全会", "C.十四届三中全会", "D.十六届六中全会"], "answer": "D"}, {"id": 1119, "question": "在十六大提出“社会更加和谐”的要求以后，明确社会主义和谐社会在中国特色社会主义事业总体布局中的地位，进一步提出构建社会主义和谐社会重大任务的是()", "options": ["A.十六届三中全会", "B.十六届四中全会", "C.十六届六中全会", "D.十七大"], "answer": "B"}, {"id": 1120, "question": "在构建社会主义和谐社会问题上，中共十六大作为全面建设小康社会目标之一而提出的相关口号是()", "options": ["A.经济发展", "B.民主健全", "C.科教进步", "D.社会和谐"], "answer": "D"}, {"id": 1121, "question": "十六届六中全会强调构建社会主义和谐社会的根本着眼点是()", "options": ["A.解决执政能力建设的关键问题", "B.解决人民群众最关心.最直接.最现实的利益问题", "C.解决新世纪.新阶段的不和谐问题", "D.解决中国经济增长和社会发展的可持续问题"], "answer": "B"}, {"id": 1122, "question": "19世纪法国空想社会主义者傅立叶发表过《全世界和谐》一文，最早提出“和谐社会”的概念，马克思批判吸收了空想社会主义理论中的有益思想，提出的未来和谐社会模式的具体设想是()", "options": ["A.自由平等的生产者联合体", "B.自由人联合体", "C.重建个人所有制", "D.共产主义初级阶段和高级阶段"], "answer": "B"}, {"id": 1123, "question": "相对于和谐社会的社会目标而言，小康社会主要是指()", "options": ["A.经济上的目标", "B.生活上的目标", "C.整体性目标", "D.政治上的目标"], "answer": "A"}, {"id": 1124, "question": "在社会主义和谐社会理论提出.形成.发展的过程中，党的十七大的重要贡献是()", "options": ["A.明确提出社会主义和谐社会建设的重大任务", "B.明确构建社会主义和谐社会主要内容", "C.全面深刻阐述社会主义和谐社会的性质.定位.指导思想.目标任务等", "D.再次强调社会主义和谐社会重要性，并对以改善民生为重点的和谐社会建设作出了全面部署"], "answer": "D"}, {"id": 1125, "question": "十六届六中全会对中国社会主义和谐社会的科学定位是()", "options": ["A.社会主义初级阶段的和谐社会", "B.全面建设小康社会的和谐社会", "C.中国特色社会主义初始阶段的和谐社会", "D.在中国特色社会主义道路上，中国共产党须与全体人民共同建设.共同享有的和谐社会"], "answer": "D"}, {"id": 1126, "question": "科学发展观的主题是发展，中国特色社会主义和谐社会的主题是()", "options": ["A.科学发展", "B.以人为本", "C.和平正义", "D.改善民生"], "answer": "B"}, {"id": 1127, "question": "构建社会主义和谐社会在我们党的执政基础中突出强调的是()", "options": ["A.经济基础", "B.政治基础", "C.阶级基础", "D.社会基础"], "answer": "D"}, {"id": 1128, "question": "社会主义和谐社会的主要价值目标或核心价值是()", "options": ["A.民主法治", "B.自由民主", "C.公平正义", "D.社会稳定"], "answer": "C"}, {"id": 1129, "question": "社会主义和谐社会的必要条件和基本标志是()", "options": ["A.安定有序", "B.社会安定", "C.发展有序", "D.秩序良好"], "answer": "A"}, {"id": 1130, "question": "科学发展观是构建社会主义和谐社会的()", "options": ["A.具体内容", "B.方针政策", "C.指导思想", "D.行动纲领"], "answer": "C"}, {"id": 1131, "question": "科学发展观和社会主义和谐社会的核心和本质都是()", "options": ["A.公平和正义", "B.以人为本", "C.协调发展", "D.和谐"], "answer": "B"}, {"id": 1132, "question": "胡锦涛总书记提出的构建社会主义和谐社会的重大战略思想，系统地回答了（）", "options": ["A.什么是马克思主义，怎样坚持和发展马克思主义的问题", "B.什么是社会主义，怎样建设社会主义的问题", "C.建设一个什么样的党，怎样建设党的问题", "D.建设什么样的社会，怎样建设社会的问题"], "answer": "B"}, {"id": 1133, "question": "2006年10月，党的十六届六中全会通过的重要文件是（）", "options": ["A.《中共中央关于完善社会市场经济体制若干问题的决定》", "B.《中共中央关于加强党的执政能力建设的决定》", "C.《中共中央关于制定国民经济和社会发展第十一个五年规划的建议》", "D.《中共中央关于构建社会主义和谐社会若干重大问题的决定》"], "answer": "D"}, {"id": 1134, "question": "构建社会主义和谐社会的根本出发点和落脚点是", "options": ["A.坚持科学发展", "B.坚持以人为本", "C.坚持改革开放", "D.坚持民主法治"], "answer": "B"}, {"id": 1135, "question": "下列选项中不正确的观点是（）", "options": ["A.社会主义和谐社会是没有矛盾的社会", "B.社会要和谐，首先要发展", "C.构建社会主义和谐社会，关键在党", "D.社会和谐是科学社会主义的题中应有之义"], "answer": "A"}, {"id": 1136, "question": "为构建社会主义和谐社会提供精神支撑的是（）", "options": ["A.中国共产党的领导和我国的社会主义制度", "B.加强思想文化建设", "C.发展经济", "D.加强社会管理.维护社会稳定"], "answer": "B"}, {"id": 1137, "question": "构建社会主义和谐社会的主要动力是（）", "options": ["A.加强和改善党的领导", "B.贯彻落实科学发展观", "C.坚持改革开", "D.正确处理改革发展稳定的关系"], "answer": "C"}, {"id": 1138, "question": "“代替那存在着阶级和阶级对立的资产阶级旧社会的，将是这样一个联合体，在那里，每个人的自由发展是一切人的自由发展的条件。”这段话出自（）", "options": ["A.《全世界和谐》", "B.《和谐与自由的保证》", "C.《论十大关系》", "D.《共产党宣言》"], "answer": "D"}, {"id": 1139, "question": "“我们的目标，是想造成一个又有集中又有民主，又有纪律又有自由，又有统一意志.又有个人心情舒畅.生动活泼，那样一种政治局面，以利于社会主义革命和社会主义建设，较易于克服困难，较快地建设我国的现代工业和现代农业，党和国家较为巩固，较为能够经受风险。”讲这段话的党和国家领导人是（）", "options": ["A.毛泽东", "B.周恩来", "C.邓小平", "D.陈云"], "answer": "A"}, {"id": 1140, "question": "2006年10月，中共十六届六中全会通过的《中共中央关于构建社会主义和谐社会若干重大问题的决定》强调，社会要和谐，首先要（）", "options": ["A.创新", "B.发展", "C.管理", "D.保障"], "answer": "B"}, {"id": 1141, "question": "社会主义和谐社会的基本特征有六个方面，排在第一的是（）", "options": ["A.民主法治", "B.公平正义", "C.诚信友爱", "D.人与自然和谐相处"], "answer": "A"}, {"id": 1142, "question": "第一次把“和谐”写人我国现代化目标，提出“建设富强民主文明和谐的现代化国家”的党的文件是（）", "options": ["A.第一届全国人民代表大会第一次会议的《政府工作报告》", "B.第三届全国人民代表大会第一次会议的《政府工作报告》", "C.中共十三大报告", "D.《中共中央关于构建社会主义和谐社会若干重大问题的决定》"], "answer": "D"}, {"id": 1143, "question": "第一次明确提出了四位一体的中国特色社会主义事业的总体布局和社会主义社会建设的理论概念是（）", "options": ["A.2004年9月胡锦涛在党的十六届四中全会上", "B.2004年12月胡锦涛在在中央经济工作会议上", "C.2005年2月胡锦涛在中央党校专题研讨班上", "D.2005年10月中旬胡锦涛同志在党的十六届五中全会上"], "answer": "C"}, {"id": 1144, "question": "下列说法错误的是（）", "options": ["A.和谐社会是对人类社会发展理想状态的一种描述", "B.和谐社会是一个有能力解决矛盾.化解冲突，并由此实现社会关系趋于均衡的社会", "C.和谐社会是动态的.充满生机和活力的社会", "D.和谐社会只存在于社会主义社会形态中"], "answer": "D"}, {"id": 1145, "question": "中国特色社会主义事业的总体布局应该是社会主义（）", "options": ["A.经济建设", "B.经济建设.政治建设", "C.经济建设.政治建设.文化建设", "D.经济建设.政治建设.文化建设.社会建设"], "answer": "D"}, {"id": 1146, "question": "社会公平正义的根本保证是（）", "options": ["A.发展", "B.党的领导", "C.制度", "D.发展社会事业"], "answer": "C"}, {"id": 1147, "question": "构建社会主义和谐社会的重要保证是（）", "options": ["A.民主法治", "B.公平正义", "C.诚信友爱", "D.安定有序"], "answer": "A"}, {"id": 1148, "question": "建设和谐文化，是构建社会主义和谐社会的重要任务。建设和谐文化的根本是（）", "options": ["A.诚信友爱", "B.以人为本", "C.社会主义核心价值体系", "D.社会主义荣辱观"], "answer": "C"}, {"id": 1149, "question": "党的十六届六中全会指出，构建社会主义和谐社会的重要条件是（）", "options": ["A.实现科学发展", "B.坚持以人为本", "C.更好地坚持民主法制", "D.正确处理改革发展和稳定的关系"], "answer": "D"}, {"id": 1150, "question": "构建社会主义和谐社会，同建设社会主义物质文明.精神文明是有机的统一体，和谐社会建设对三个文明建设的作用是（）", "options": ["A.物质基础", "B.政治保证", "C.精神支撑", "D.社会条件"], "answer": "D"}, {"id": 1151, "question": "构建社会主义和谐社会的重点是（   ）", "options": ["A.建设和谐文化，巩固社会和谐的思想道德基础", "B.完善社会管理，保持社会安定有序 ", "C.加强制度建设，保障社会公平正义", "D.解决人民群众最关心.最直接.最现实的利益问题"], "answer": "D"}, {"id": 1152, "question": "《中共中央关于构建社会主义和谐社会若干重大问题的决定》指出，中国特色社会主义的本质属性是(　　)", "options": ["A.立党为公.执政为民 ", "B.社会和谐  ", "C.公平正义  ", "D.社会主义核心价值体系  "], "answer": "B"}, {"id": 1153, "question": "构建和谐社会需要全新的理念和机制，但最核心的就是（　　）", "options": ["A.以人为本", "B.解决三农问题", "C.科学发展", "D.和平与发展"], "answer": "A"}, {"id": 1154, "question": "《中共中央关于构建社会主义和谐社会若干重大问题的决定》指出，社会和谐的基本条件是(　　)", "options": ["A.社会公平正义", "B.建设和谐文化  ", "C.加强社会管理.维护社会稳定 ", "D.充满活力.团结和睦"], "answer": "A"}, {"id": 1155, "question": "《中共中央关于构建社会主义和谐社会若干重大问题的决定》指出，社会和谐的必然要求是(　　)", "options": ["A.社会公平正义 ", "B.建设和谐文化 ", "C.加强社会管理.维护社会", "D.充满活力.团结和睦"], "answer": "C"}, {"id": 1156, "question": "我们要构建的社会主义和谐社会的总要求是（　　）", "options": ["A.坚持以马列主义.毛泽东思想.邓小平理论和“三个代表”重要思想为指导", "B.民主法制.公平正义.诚信友爱.充满活力.安定有序.人与自然和谐相处", "C.解决人民群众最关心.最直接.最现实的利益问题", "D.到2020年完全实现社会主义和谐社会"], "answer": "B"}, {"id": 1157, "question": "我们要构建的社会主义和谐社会必须坚持的指导思想是（　　）", "options": ["A.坚持以马列主义.毛泽东思想.邓小平理论和“三个代表”重要思想为指导", "B.民主法制.公平正义.诚信友爱.充满活力.安定有序.人与自然和谐相处", "C.解决人民群众最关心.最直接.最现实的利益问题", "D.到2020年完全实现社会主义和谐社会"], "answer": "A"}, {"id": 1158, "question": "党的十六届六中全会指出，构建社会主义和谐社会的工作方针是（　　）", "options": ["A.发展生产力", "B.人与自然的和谐", "C.社会公平正义", "D.坚持科学发展"], "answer": "D"}, {"id": 1159, "question": "（）提出了到2020年构建社会主义和谐社会的目标和主要任务。", "options": ["A.党的十六届三中全会", "B.党的十六届四中全会", "C.党的十六届五中全会", "D.党的十六届六中全会"], "answer": "D"}, {"id": 1160, "question": "十六大以后，党中央反复强调要把推进社会主义和谐社会建设作为全面建设小康社会和中国未来发展的重要任务，现实依据是()", "options": ["A.是我们抓住和用好重要战略机遇期，实现全面建设小康社会宏伟目标的必然要求；我国已进人改革发展的关键时期，社会总体上是和谐的；但是，也存在不少影响社会和谐的矛盾和问题，这些问题处理不好，就会严重影响社会和谐稳定和全面建设小康社会的大局；我们党要坚持以经济建设为中心，把构建社会主义和谐社会摆在更加突出的地位", "B.是我们把握复杂多变的国际形势.有力应对来自国际环境的各种挑战和风险的必然要求；新世纪新阶段，在复杂多变的国际形势下，我们要有力应对来自外部的各种挑战和风险，就必须首先把国内的事情办好，通过和谐社会建设，始终保持国家统一.民族团结.社会稳定的局面", "C.是巩固党执政地位的社会基础，实现党执政历史任务的必然要求；构建社会主义和谐社会，是党坚持立党为公.执政为民的必然要求，是实现好.维护好.发展好最广大人民的根本利益的重要体现，也是党实现执政历史任务的重要条件", "D.国内科学发展.社会和谐，国际上和平发展.和谐世界，是十六大以来党中央领导集体重大的理论创新，具体落实这些理论创新，必然要求推进社会主义和谐社会建设"], "answer": "ABC"}, {"id": 1161, "question": "一般地讲，所谓和谐社会，主要是指()", "options": ["A.就是人与自然.人与社会.人与人之间和谐统一与协调发展的社会", "B.就是生产力和生产关系.经济基础和上层建筑之间和谐统一与协调发展的社会", "C.就是公平正义.各种利益关系得到妥善协调的和谐社会", "D.就是全社会互帮互助.诚实守信.全体人民平等友爱.融洽相处的和谐社会"], "answer": "AB"}, {"id": 1162, "question": "温家宝在2008年《政府工作报告》中总结过去五年经验时提出：“更加注重社会建设，着力保障和改善民生”，其中2008坚持优先发展教育的主要措施包括()", "options": ["A.在全国城乡普遍实行免费义务教育", "B.大力发展职业教育", "C.提高高等教育质量", "D.办好人民满意的教育，提高全民族的素质"], "answer": "ABC"}, {"id": 1163, "question": "十六届六中全会提出，社会要和谐，首先要发展，就是必须()", "options": ["A.坚持用发展的办法解决前进中的问题", "B.坚持大力发展社会生产力，不断为社会和谐创造雄厚的物质基础", "C.同时注重发展社会事业，推动经济社会全面协调发展", "D.继续只强调经济发展问题，不断提高人均GDP水平"], "answer": "ABC"}, {"id": 1164, "question": "2006年7月10日至12日，全国统战工作会议在北京举行。中共中央总书记.国家主席.中央军委主席胡锦涛出席会议并发表重要讲话。阐述构建社会主义和谐社会的主要关系，即()", "options": ["A.政党关系", "B.民族关系和宗教关系", "C.阶层关系", "D.海内外同胞关系"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1165, "question": "构建社会主义和谐社会，必须坚持的正确的原则是()", "options": ["A.必须坚持以人为本，必须坚持改革开放", "B.必须坚持民主法治", "C.必须坚持正确处理改革.发展.稳定的关系", "D.必须坚持在党的领导下全社会共同建设，加强和改善党的领导，团结一切可以团结的力量，齐心协力促进社会和谐"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1166, "question": "我们要构建的社会主义和谐社会，是在中国特色社会主义道路上，中国共产党领导全体人民共同建设.共同享有的和谐社会——关于社会主义和谐社会的这一科学定位，深刻揭示了我国和谐社会建设的()", "options": ["A.领导核心", "B.发展道路", "C.实践主体", "D.根本目的"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1167, "question": "十六届四中全会提出“构建社会主义和谐社会”的重大战略举措以后，中国特色社会主义事业的总体布局实现了从“三位一体”到“四位一体”的飞跃。这个“四位一体”是指()", "options": ["A.经济建设", "B.政治建设.文化建设", "C.社会建设", "D.国防建设.党的建设"], "answer": "ABC"}, {"id": 1168, "question": "根据2002年2月胡锦涛重要讲话的论述，社会主义和谐社会的科学内涵.主要内容和基本特征是()", "options": ["A.民主法治.公平正义", "B诚信友爱.充满活力", "C.自由幸福.互助合作", "D安定有序.人与自然和谐相处"], "answer": "ABD"}, {"id": 1169, "question": "作为构建社会主义和谐社会的基本内涵之一，民主法治就是()", "options": ["A.社会主义民主得到充分发扬", "B.各方面积极因素得到广泛调动", "C.依法治国方略得到切实落实", "D.政治参与得到进一步扩大"], "answer": "ABC"}, {"id": 1170, "question": "作为构建社会主义和谐社会的基本内涵之一，公平正义就是()", "options": ["A.社会各方面利益得到妥善协调", "B.人民内部矛盾及其他社会矛盾得到正确处理", "C.弱势群众的基本利益得到切实保障", "D.社会公平和正义得到切实维护与实现"], "answer": "ABD"}, {"id": 1171, "question": "作为构建社会主义和谐社会的基本内涵之一，诚信友爱就是()", "options": ["A.全社会互帮互助.诚实守信", "B.全体人民平等友爱.融洽相处", "C.全社会形成普遍的团结认同", "D.人与人之间形成良好的人际关系"], "answer": "AB"}, {"id": 1172, "question": "作为构建社会主义和谐社会的基本内涵之一，充满活力就是使一切有利于社会进步的()", "options": ["A.创造愿望得到尊重", "B.创造活动得到支持", "C.创造成果得到肯定", "D.创造才能得到发挥"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1173, "question": "根据和谐社会的科学内涵或者六大特征来讲，和谐社会的六个方面是相互联系.相互促进的，其中包括()", "options": ["A.社会关系的和谐.人与自然关系的和谐", "B.民主与法治的统一.公平与效率的统一", "C.活力与秩序的统一.科学与人文的统一", "D.人与自然的统一"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1174, "question": "完整准确地理解和谐社会的科学含义，应该正确把握几个方面，其中有()", "options": ["A.正确把握社会主义和谐社会的性质；不是以往其他社会形态标榜的社会协调与和谐，而是社会主义性质的和谐社会", "B.正确把握构建社会主义和谐社会同建设社会主义物质文明.政治文明.精神文明的关系；这四者是有机统一的，它们既有不可分割的紧密联系，又有各自的特殊领域和规律", "C.正确把握构建社会主义和谐社会与全面建设小康社会的关系；构建社会主义和谐社会是贯穿中国特色社会主义事业全过程的长期历史任务和全面建设小康社会的重大现实课题", "D.正确把握科学发展观与和谐社会的相互关系，没有科学发展就没有和谐社会，没有社会和谐也难以达到科学发展，所谓和谐社会就是科学发展观指导下正确处理各种矛盾的过程和结果"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1175, "question": "构建社会主义和谐社会与全面建设小康社会，是建设中国特色社会主义的两大社会范畴，两者相互包含.相辅相成，即()", "options": ["A.构建社会主义和谐社会是全面建设小康社会的重要内容，又是全面建设小康社会的重要条件", "B.在全面建设小康社会阶段，构建和谐社会是一项重大的现实任务", "C.构建社会主义和谐社会又是一个长期的过程，在实现全面建设小康社会的伟大目标之后，还要继续为更高水平的和谐社会长期奋斗", "D.构建和谐社会贯穿于建设中国特色社会主义始终"], "answer": "ABC"}, {"id": 1176, "question": "党的十六届六中全会提出了构建社会主义和谐社会的基本原则，其中有()", "options": ["A.必须坚持以人为本，是和谐社会建设的根本出发点和落脚点", "B.必须坚持科学发展的工作方针和改革开放，改革开放是和谐社会建设的主要动力", "C.必须坚持民主法治，是和谐社会建设的政治保证；必须坚持正确处理改革.发展.稳定的关系，是和谐社会建设的重要条件", "D.必须坚持在党的领导下全体人民共同建设，是构建社会主义和谐社会的领导核心和依靠力量"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1177, "question": "党的十七大强调以改善民生为重点的和谐社会建设，提出六大民生问题，并且依据六大民生问题把和谐社会建设的相关目标和任务概括为()", "options": ["A.现代国民教育体系更加完善，终身教育体系基本形成，全民受教育程度和创新人才培养水平明显提高", "B.社会就业更加充分；覆盖城乡居民的社会保障体系基本建立，人人享有基本生活保障", "C.合理有序的收入分配格局基本形成，中等收入者占多数，绝对贫困现象基本消除", "D.人人享有基本医疗卫生服务；社会管理体系更加健全"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1178, "question": "党的十七大报告明确指出，社会建设与人民幸福安康息息相关。和谐社会建设要以保障和改善民生为重点，努力使全体人民()", "options": ["A.学有所教.劳有所得", "B.病有所医", "C.老有所养", "D.住有所居"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1179, "question": "教育是民族振兴的基石，教育公平是社会公平的重要基础。党的十七大关于教育公平的方针政策有()", "options": ["A.坚持教育公益性质，加大财政对教育的投入，规范教育收费，健全公共财政投入和保障机制，为全体国民提供接受良好教育的机会和条件", "B.在全国城乡普遍实施九年义务制教育", "C.扶植贫困地区.民族地区教育，健全学生资助制度，保障困难家庭子女接受义务教育", "D.保障进城务工人员子女平等地接受义务教育"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1180, "question": "就业是民生之本，是保障和改善人民生活的重要条件。党的十七大提出实施扩大就业的发展战略，主要措施有()", "options": ["A.千方百计增加就业岗位；积极发展经济和调整结构，以发展促进就业，扩大就业规模，改善就业结构", "B.鼓励自主创新.自谋职业；促进以创业带动就业，是解决就业问题的一个重大方针；积极培育创业主体，使更多劳动者成为创业者，推动创业型社会建设，扩大就业容量", "C.推进就业体制改革创新；要统筹城市就业和农村劳动力转移就业，形成城乡劳动者平等就业的制度，健全覆盖城乡的就业服务体系", "D.规范和协调劳动关系，依法维护劳动者权益，发展和谐劳动关系，继续完善和落实国家对农民工的政策"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1181, "question": "深入分配制度改革，增加城乡居民收入的政策措施有()", "options": ["A.坚持和完善按劳分配为主体.多种分配方式并存的分配制度，健全劳动.资本.技术.管理等生产要素按贡献参与分配的制度，放手让一切劳动.知识.技术.管理和资本的活力竞相进发", "B.逐步提高居民收入在国民收入分配中的比重，提高劳动报酬在初次分配中的比重，调整国民收入分配格局，增加广大劳动者收入，维护劳动者权益", "C.加大个人收入分配调节力度，合理调整收入分配格局", "D.初次分配和再分配都要处理好效率与公平的关系，再分配更加注重公平"], "answer": "ABC"}, {"id": 1182, "question": "解决贫富差距过分悬殊的问题，要求之一是加大个人收入分配调节力度，合理调整收人分配格局，具体措施是()", "options": ["A.着力提高低收入者收入，促进农民持续增收，逐步提高扶贫标准和最低工资标准，使城乡居民特别是低收入者收入随着经济发展逐步较多地增加", "B.努力扩大中等收入者比重，采取多种措施，创造条件让更多群众拥有财产性收入，使更多低收入者进人中等收人者行列", "C.切实对过高收入进行有效调节，使过高收人者的一部分收入通过税收等形式由国家集中用于再分配", "D.取缔非法收入，规范垄断行业的收入"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1183, "question": "党和政府对扩大就业的指导方针是()", "options": ["A.劳动者自主择业", "B.市场调节就业", "C.政府促进就业", "D.以创业带动就业"], "answer": "ABC"}, {"id": 1184, "question": "我国关于完善社会保障体系的总要求是()", "options": ["A.坚持广覆盖.保基本.多层次.可持续的指导方针", "B.以社会保险.社会救助.社会福利为基础，以基本养老.基本医疗.最低生活保障制度为重点", "C.以慈善事业.商业保险为补充", "D.加快建立覆盖城乡居民的社会保障体系"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1185, "question": "加快建立覆盖城乡居民的社会保障体系的主要措施有()", "options": ["A.完善基本养老保险制度，完善社会统筹与个人账户相结合的企业职工养老保险机制，探索建立农村养老保险制度", "B.完善基本医疗保险制度；完善城市最低生活保障制度", "C.发展社会救助与慈善事业；积极发挥商业保险的补充作用", "D.采取多种方式充实社会保障基金，实现保值增值；把解决住房问题放在重要位置，加快建立适应全体居民需要的多层次住房保障体系，特别要健全廉租房制度"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1186, "question": "建立基本医疗卫生制度，解决看病难.看病贵的问题，提高全民健康水平，实现人人享有基本医疗服务的目标。总的原则和要求是()", "options": ["A.坚持公共医疗卫生的公益性质，坚持预防为主.以农村为重点.中西医并重", "B.实行政事分开.管办分开.医药分开.营利性和非营利性分开，强化政府责任和投入，完善国民健康政策", "C.鼓励社会参与，建设覆盖城乡居民的公共卫生服务体系.医疗服务体系.医疗保障体系.药品供应保障体系", "D.为群众提供安全.有效.方便.价廉的医疗卫生服务"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1187, "question": "构建和谐社会，加强社会管理要形成相应的社会管理局面，即()", "options": ["A.党委领导", "B.政府负责", "C.社会协同", "D.公众参与"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1188, "question": "作为构建社会主义和谐社会的基本内涵之一，安定有序就是()", "options": ["A.社会组织机制健全", "B.社会管理完善.社会秩序良好", "C.人民群众安居乐业", "D.社会保持安定团结"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1189, "question": "作为构建社会主义和谐社会的基本内涵之一，人与自然和谐相处就是()", "options": ["A.生产发展", "B.生活富裕", "C.生命健康", "D.生态良好"], "answer": "ABD"}, {"id": 1190, "question": "在构建社会主义和谐社会的进程中，中国需要着力破解的难题有()", "options": ["A.理顺分配关系，解决社会公平的“核心问题”；解决就业难题，巩固“民生之本”", "B.科学调控宏观经济，转变粗放型发展方式；健全社会保障体系，完善“托底”机制", "C.畅通利益诉求渠道，及时化解社会矛盾", "D.经济社会并重，克服发展“短腿”现象；把反腐制度落到实处，防止“权力寻租”"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1191, "question": "胡锦涛指出：和谐社会建设关键在于提高我们党构建社会主义和谐社会的能力，主要是指提高我们党()", "options": ["A.激发社会创造活力而又维护社会稳定的本领", "B.管理社会事务.协调利益关系的本领", "C.开展群众工作.处理人民内部矛盾的本质", "D.处理突发事件进行危机管理的本领"], "answer": "ABC"}, {"id": 1192, "question": "十六届六中全会一致认为，社会和谐是中国特色社会主义的()", "options": ["A.本质属性", "B.基本特征", "C.基本要求", "D.根本目的"], "answer": "ABC"}, {"id": 1193, "question": "十六届六中全会明确了社会主义和谐社会的科学定位，强调我们构建和谐社会，是在中国特色社会主义道路上，中国共产党领导全体人民()", "options": ["A.共同建设的和谐社会", "B.共同享有的和谐社会", "C.共同设计的和谐社会", "D.共同追求的和谐社会"], "answer": "AB"}, {"id": 1194, "question": "构建社会主义和谐社会的主要工作是()", "options": ["A.促进经济社会协调发展，为构建和谐社会提供坚定基础", "B.完善促进公平正义的体制机制，为构建和谐社会提供制度保障；加强思想文化建设，为构建和谐社会提供精神支撑", "C.加强社会管理，维护社会稳定，为构建和谐社会提供良好环境", "D.增强社会团结和活力，为构建和谐社会提供广泛力量"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1195, "question": "构建社会主义和谐社会的重要意义在于()", "options": ["A.中国特色社会主义事业“四位一体”总体布局的重要组成部分", "B.全面建设小康社会的重要目标", "C.中国最广大人民群众的根本利益所在", "D.应对外部挑战的重要条件"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1196, "question": "构建社会主义和谐社会必然要求加强社会管理；维护社会稳定，这就必然要求()", "options": ["A.创新社会管理体制，稳定社会管理", "B.提高社会管理水平", "C.健全党委领导.政府负责.社会协同.公众参与的社会管理格局", "D.坚持在服务中实施管理.在管理中体现服务的原则"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1197, "question": "新中国成立初期，党对解决香港.澳门问题进行了积极探索，采取的方针是()", "options": ["A.暂时不提，以后再说", "B.准备条件，一举收回", "C.暂时不动，待机收回", "D.暂时不动，待时机成熟时再收回"], "answer": "D"}, {"id": 1198, "question": "新中国成立初期对台湾问题的策略方针是()", "options": ["A.积极备战，武力解决", "B.暂时不动，待机收回", "C.国共谈判，和平统一", "D.创造条件，和平统一"], "answer": "A"}, {"id": 1199, "question": "新中国成立50年多年来，党和政府对台湾的方针政策大致经历的变化是()", "options": ["A.和平统一到解放台湾", "B.由武力解放台湾到和平统一", "C.由武力解放台湾到和平统一再到“一国两制”", "D.由武力解放到“一国两制”"], "answer": "B"}, {"id": 1200, "question": "中国共产党首次提出“解放台湾”口号的时间是()", "options": ["A.1949年", "B.1950年", "C.1954年", "D.1956年"], "answer": "A"}, {"id": 1201, "question": "1978年十一届三中全会以后，标志着我党对台方针政策重大转变的是()", "options": ["A.1979年元旦全国人大常委会发表的《告台湾同胞书》", "B.1981年9月叶剑英对新华社记者发表被称为“叶九条”的台湾问题讲话", "C.1982年1月邓小平谈话", "D.1982年12月全国人大五届五次会议通过的《中华人民共和国宪法》"], "answer": "A"}, {"id": 1202, "question": "2004年2月，为了向世人宣示中央贯彻落实“一国两制”方针的坚强决心，更为了让大家全面准确地理解“一国两制”方针，把“一国两制”的伟大实践不断推向前进，国内重要媒体重新发表了邓小平的重要谈话是()", "options": ["A.《一个国家，两种制度》1984年6月)", "B.《我们非常关注香港的过渡时期》1984年7月", "C.《中国是信守诺言的》1984年12月)", "D.《会见香港特别行政区基本法起草委员会委员时的讲话》1987年4月"], "answer": "A"}, {"id": 1203, "question": "“一国两制”构想的提出最早是针对()", "options": ["A.香港问题", "B.澳门问题", "C.台湾问题", "D.西藏问题"], "answer": "C"}, {"id": 1204, "question": "台湾问题从根本上讲是中国的()", "options": ["A.外交问题", "B.国际政治问题", "C.内政问题", "D.中美关系问题"], "answer": "C"}, {"id": 1205, "question": "中美关系的最大障碍是()", "options": ["A.人权问题", "B.战略导弹防御体系问题", "C.西藏问题", "D.台湾问题"], "answer": "D"}, {"id": 1206, "question": "香港回归祖国的时间是()", "options": ["A.1978年7月1日", "B.1987年10月1日", "C.1997年7月1日", "D.1997年10月1日"], "answer": "C"}, {"id": 1207, "question": "澳门回归祖国的时间是()", "options": ["A.1978年12月20日", "B.1987年12月20日", "C.1999年12月20日", "D.2000年12月20日"], "answer": "C"}, {"id": 1208, "question": "“一国两制”构想的核心问题是()", "options": ["A.大陆实行社会主义不能动摇", "B.港.澳.台保持资本主义制度不变", "C.祖国统一", "D.港.澳.台保持资本主义制度不变"], "answer": "C"}, {"id": 1209, "question": "解决台湾问题的前提是()", "options": ["A.坚持一个中国的原则", "B.一国两制", "C.和平统一", "D.承认台湾事实上的“独立”地位"], "answer": "A"}, {"id": 1210, "question": "中国政府主张“一国两制”和平统一台湾，但决不承诺放弃使用武力，目的是()", "options": ["A.准备最后用武力“解放台湾”", "B.以武力争取台湾统一", "C.防止外国势力干涉中国统一和“台独”势力把台湾从祖国大陆分裂出去", "D.对付台湾人民"], "answer": "C"}, {"id": 1211, "question": "澳门特别行政区享有的自治权有()", "options": ["A.行政管理权.立法权.独立的司法权", "B.立法权.司法权", "C.行政管理权.立法权.独立的司法权和终审权", "D.行政管理权.司法权"], "answer": "C"}, {"id": 1212, "question": "20世纪50年代中期，代表中国政府第一次公开提出“和平解放台湾”主张的是()", "options": ["A.毛泽东", "B.邓小平", "C.周恩来", "D.叶剑英"], "answer": "C"}, {"id": 1213, "question": "“一国两制”的基础和前提是()", "options": ["A.坚持一个中国的原则", "B.港.澳.台地区实行高度自治", "C.港.澳.台地区保持繁荣稳定", "D.港.澳.台地区保持原有的资本主义制度50年不变"], "answer": "A"}, {"id": 1214, "question": "1995年1月30日，江泽民发表的关于现阶段发展两岸关系.推动祖国和平统一进程的重要讲话是()", "options": ["A.《中国大陆和台湾和平统一的设想》", "B.《为促进祖国统一大业的完成而继续奋斗》", "C.《完成祖国统一大业是全体中国人民的共同愿望》", "D.《告台湾同胞书》"], "answer": "B"}, {"id": 1215, "question": "首次正式以“台湾回到祖国怀抱，实现统一大业”来代替“解放台湾”提法的文献是()", "options": ["A.《告台湾同胞书》", "B.《中国大陆和台湾和平统一的设想》", "C.《汪辜会谈共同协议》", "D.中共十一届三中全会公报"], "answer": "D"}, {"id": 1216, "question": "最早提出两岸尽快实现通邮.通航.通商“三通”建议的文献是()", "options": ["A.《中国大陆和台湾和平统一的设想》", "B.《为促进祖国统一大业的完成而继续奋斗》", "C.《完成祖国统一大业是全体中国人民的共同愿望》", "D.《告台湾同胞书》"], "answer": "D"}, {"id": 1217, "question": "台湾同胞是我们实现祖国和平统一所依靠的基本力量。最终解决台湾问题，实现祖国完全统一，一定要得到台湾大多数人民的理解与支持。与此相关，我们解决台湾问题的一项重要方针和基础性工作是()", "options": ["A.寄希望于两岸谈判", "B.寄希望于台湾当局", "C.寄希望于台湾当局和台湾人民", "D.寄希望于台湾人民"], "answer": "D"}, {"id": 1218, "question": "坚持一个中国原则的核心是()", "options": ["A.反对台湾独立", "B.反对台湾势力分裂祖国", "C.贯彻“一国两制”构想", "D.中国的主权和领土完整不容分割"], "answer": "D"}, {"id": 1219, "question": "全国人大制定《反分裂国家法》的时间是()", "options": ["A.2000年3月", "B.2001年3月", "C.2005年3月", "D.2007年3月"], "answer": "D"}, {"id": 1220, "question": "我国对台工作的首要任务是()", "options": ["A.促进两岸交流", "B.反对和遏制台独", "C.发展两岸经贸合作", "D.推进两岸“三通"], "answer": "B"}, {"id": 1221, "question": "两岸关系的主题是()", "options": ["A.祖国统一", "B.和平稳定", "C.和平发展", "D.经贸合作"], "answer": "C"}, {"id": 1222, "question": "《中葡联合声明》在北京签署的时间是()", "options": ["A.1985年", "B.1986年", "C.1987年", "D.1988年"], "answer": "C"}, {"id": 1223, "question": "我国实行“一国两制”不会改变人民民主专政国家的社会主义性质，这是因为()", "options": ["A.特别行政区只是中华人民共和国的一个行政区域", "B.特别行政区政府是在中华人民共和国中央人民政府的统一领导下", "C.特别行政区享有内地一般地方行政区域所没有的高度自治权", "D.两种制度地位不同，社会主义制度是主体"], "answer": "D"}, {"id": 1224, "question": "台湾与大陆和平统一后，台湾特别行政区可以享有比香港.澳门特别行政区更高度的自治权利，主要体制在()", "options": ["A.可以保留自己的军队", "B.拥有立法权", "C.拥有终审权", "D.拥有独立司法权"], "answer": "A"}, {"id": 1225, "question": "中英两国政府首脑在北京正式签署关于香港问题的《联合声明》及附件是在()", "options": ["A.1984年", "B.1987年", "C.1990年", "D.1993年"], "answer": "A"}, {"id": 1226, "question": "为完成香港的繁荣稳定，香港回归祖国以后，有若干个“不变”，这些将“50年不变”是指()", "options": ["A.香港的资本主义制度只保留50年", "B.香港的制度早晚要变", "C.50年不变只是一个形象说法，50年后也不会变", "D.50年不变是权宜之计，回归后是否变，要看形势的发展"], "answer": "C"}, {"id": 1227, "question": "<中华人民共和国香港特别行政区基本法〉诞生的事件时（）", "options": ["A.1984年", "B.1985年", "C.1990年", "D.1991年"], "answer": "C"}, {"id": 1228, "question": "1963年，周恩来把我们党关于和平解决台湾问题的政策和思想，归纳为“一纲四目”，“一纲”就是（）", "options": ["A.台湾之军政大权.人事安排等悉委于蒋介石", "B.台湾必须统一于中国", "C.台湾所有军政及经济建设一切费用不足之数，悉由中央政府拨付", "D.台湾的社会改革可以从缓"], "answer": "B"}, {"id": 1229, "question": "台湾问题实质是（）", "options": ["A.中国的内政问题", "B.中国同美国的问题", "C.中国同英国的关系问题", "D.中国同日本的关系问题"], "answer": "A"}, {"id": 1230, "question": "从“一国两制”构想延伸开去，邓小平进一步提出了解决某些国际领土争端的新思路，即()", "options": ["A.分而治之", "B.共同治理", "C.和平共处", "D.共同开发"], "answer": "D"}, {"id": 1231, "question": "我国独立自主的和平外交政策，应坚持把()", "options": ["A.发展对外经济关系放在首位", "B.发展睦邻友好关系放在首位", "C.维护国家主权和国家利益放在首位", "D.反对霸权主义.强权政治放在首位"], "answer": "C"}, {"id": 1232, "question": "我国党和政府解决台湾问题的基本方针（）", "options": ["A.中国政府承诺不以武力解决", "B.和平统一，一国两制", "C.台湾享有完全的自治权", "D.与美国等有关国家共同协商解决"], "answer": "B"}, {"id": 1233, "question": "按照“一国两制”构想完成祖国统一大业，不会改变我国社会制度的性质，其原因是（）", "options": ["A.保持原有资本主义制度不变特别行政区是中华人民共和国不可分割的一部分", "B.两种制度的地位不同，中国的主体坚持社会主义制度", "C.特别行政区要接受中国人民政府的领导", "D.特别行政区除了高度自治外与大陆各行政区没什么区别"], "answer": "B"}, {"id": 1234, "question": "我国实行“一国两制”后，我国的国家结构是（）", "options": ["A.联邦制", "B.邦联制", "C.单一制", "D.单一制和联邦制混合制"], "answer": "C"}, {"id": 1235, "question": "香港.澳门.台湾成立特别行政区后，享有高度的自治权，其中可以保留军队的特别行政区是（）", "options": ["A.香港", "B.澳门", "C.台湾", "D.香港和澳门"], "answer": "C"}, {"id": 1236, "question": "李登辉提出“两国论”的要害是（）", "options": ["A.一边一国", "B.破坏“一个中国”的原则", "C.破坏两岸“三通”", "D.“文化台独”"], "answer": "B"}, {"id": 1237, "question": "周恩来的归纳总结，为了达到“台湾必须统一于中国”的目标，和平解决台湾问题的政策主张有()", "options": ["A.台湾回归祖国后，除外交必须统一于中央外，所有军政大权.人事安排等悉委于蒋(介石)，陈诚.蒋经国亦悉由蒋意重用", "B.所有军政及建设经费不足之数悉由中央拨付(当时台湾每年赤字约8亿美元)", "C.台湾的社会改革可以从缓，必俟条件成熟并征得蒋之同意后进行", "D.互约不派特务，不做破坏对方团结之举"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1238, "question": "“一国两制”构想()", "options": ["A.是邓小平理论的重要组成部分，为解决国际争端提供了一个范例", "B.基本内容是一个国家.两种制度", "C.是实现祖国和平统一的基本方针", "D.体现了原则性和灵活性的统一"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1239, "question": "祖国统一是()", "options": ["A.中华民族的情感.意志和夙愿的集中体现", "B.中华民族伟大凝聚力的", "C.集中体现中华民族的根本利益所在", "D.中国封建大一统思想的全面继承"], "answer": "ABC"}, {"id": 1240, "question": "我国政府以“一国两制”解决香港.澳门.台湾问题的方针政策主要有()", "options": ["A.坚持“一个中国”", "B.实现祖国统一后，香港.澳门和台湾可设立特别行政区，实行完全自治", "C.国家主体坚持社会主义制度，港.澳.台保持资本主义制度长期不变", "D.力争用和平方式实现祖国统一，但不承诺放弃使用武力"], "answer": "ACD"}, {"id": 1241, "question": "我国党与政府在台湾问题上的基本立场是()", "options": ["A.坚持“和平统一.一国两制”的基本方针和发展两岸关系.推进和平统一进程的八项主张", "B.台湾问题和香港.澳门问题一样，都是殖民主义侵略遗留下来的问题", "C.主张用和平方式实现统一，但决不承诺放弃使用武力", "D.坚持一个中国的原则，反对以任何方式改变台湾是中国一部分的地位"], "answer": "ACD"}, {"id": 1242, "question": "按照我国宪法规定，特别行政区是中华人民共和国不可分割的一部分。这个论断表明()", "options": ["A.“一国两制”的前提是坚持一个中国的原则", "B.特别行政区必须坚持四项基本原则", "C.特别行政区政府是国家的一级地方政权机关", "D.特别行政区直辖于中央人民政府"], "answer": "ACD"}, {"id": 1243, "question": "我国政府恢复对澳门行使主权后，对澳门实行“一国两制”.澳人治澳.高度自治的方针。澳门特别行政区在政治和法律方面享有的自治权包括()", "options": ["A.外交权", "B.行政管理权和立法权", "C.防务权", "D.独立的司法权和终审权"], "answer": "BD"}, {"id": 1244, "question": "根据《中华人民共和国宪法》的规定，1997年7月1日中国恢复对香港行使主权以后，在香港设立了特别行政区。香港特别行政区由香港当地人自己管理，享有高度自治权，包括()", "options": ["A.立法权", "B.独立的司法权和终审权", "C.独立的外交权", "D.行政管理权和财政独立"], "answer": "ABD"}, {"id": 1245, "question": "中国政府提出，我们力争用和平方式实现祖国统一，但决不承诺放弃使用武力，是因为()", "options": ["A.在台湾与祖国大陆统一的问题上始终存在着和平方式与非和平方式两种可能性", "B.能否以和平方式统一祖国，并不完全取决于我们一方", "C.不承诺放弃使用武力，决不是针对台湾人民的", "D.不承诺放弃使用武力，主要是针对外国势力干涉中国统一和“台独”势力搞“台湾独立”的阴谋"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1246, "question": "江泽民同志1995年春节期间关于台湾问题的重要讲话()", "options": ["A.是党和政府按“一国两制”解决台湾问题的纲领性文件", "B.进一步阐述了“一国两制”的祖国统一构想", "C.提出了和平统一祖国的又一个新构想", "D.核心是坚持一个中国的原则"], "answer": "ABD"}, {"id": 1247, "question": "台湾问题是()", "options": ["A.二战遗留下来的问题", "B.中美关系中的最大障碍", "C.中国国内战争遗留下来的问题", "D.中国的内政问题"], "answer": "BCD"}, {"id": 1248, "question": "2000年2月21日，中国政府发表《一个中国的原则与台湾问题》的白皮书。白皮书中提到，中国政府只能被迫采取断然措施包括使用武力来解决统一的情况或底线是()", "options": ["A.如果出现台湾被以任何名义从中国分割出去的重大事变", "B.如果出现外国侵占台湾", "C.如果台湾当局无限期地拒绝通过和平谈判解决两岸统一问题", "D.如果民进党上台"], "answer": "ABC"}, {"id": 1249, "question": "“一国两制”构想及其实践的重大历史意义有()", "options": ["A.丰富和发展了马克思主义的国家学说", "B.丰富了马克思主义原则的坚定性与策略的灵活性相统一的原理", "C.创造性地把和平共处五项原则用来处理一个国家的内部问题", "D.为解决国际争端和世界遗留问题提供了新的思路.新的途径和模式"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1250, "question": "贯彻寄希望于台湾人民的方针，就要大力推动两岸的交流与合作，主要指“三通四流”，即()", "options": ["A.直接通商", "B.直接通航", "C.直接通邮", "D.两岸经济文化交流和人员往来"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1251, "question": "为积极推动“和平统一.一国两制”的历史进程，我国外交工作的重点之一是为实现祖国完全统一服务，工作侧重点是()", "options": ["A.坚决反对台湾当局在国际上进行的任何分裂活动", "B.维护国际社会承认一个中国的基本格局", "C.巩固制约“台独”的外部环境", "D.打压“台独”的国际活动空间"], "answer": "ABC"}, {"id": 1252, "question": "陈水扁2000年5月上台以后，顽固坚持“台湾是主权独立国家”的分裂活动，具体表现有()", "options": ["A.拒不承认一个中国原则，不承认“九二共识”", "B.阻挠在一个中国原则基础上恢复两岸谈判", "C.百般限制两岸经济交流，拖延两岸直接“三通”", "D.继续推行“务实外交”，谋求挤进只有主权国家才能参加的国际组织"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1253, "question": "中国政府主张在一个中国的原则上，恢复和进行两岸对话与谈判，这是不能动摇的。十六大报告指出，在一个中国的前提下，什么都可以谈，主要包括()", "options": ["A.可以谈正式结束两岸敌对状态", "B.可以谈与台湾地区身份相适应的国际活动空间", "C.可以谈台湾当局的政治地位", "D.可以谈一个中国的具体国名"], "answer": "ABC"}, {"id": 1254, "question": "在两岸统一上寄希望于台湾人民是指()", "options": ["A.把台湾当局的分裂言行与台湾人民区别开来", "B.把主张维持现状的绝大多数人与主张分裂的少数人区别开来", "C.把广大民进党党员与少数顽固的“台独”分子区别开来", "D.把过去坚持过“台独”现已改变立场与仍然坚持“台独”立场的人区别开来"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1255, "question": "党的十七大关于今后一个时期对台工作的指导思想和总体要求是()", "options": ["A.遵循“和平统一.一国两制”的方针和现阶段发展两岸关系.推进祖国和平统一进程的八项主张", "B.坚持一个中国原则决不动摇，争取和平统一的努力决不放弃，寄希望于台湾人民的方针决不改变，反对“台独”分裂活动决不妥协", "C.牢牢把握两岸关系和平发展的主题，真诚为两岸同胞谋福祉.为台湾地区谋和平", "D.维护国家主权和领土完整，维护中华民族根本利益"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1256, "question": "2004年十六届四中全会曾经提出，“保持香港.澳门长期繁荣稳定是党在新形势下治国理政面临的崭新课题”。党的十七大在总结经验的基础上提出今后在香港.澳门继续推进“一国两制”实践应该坚持的基本原则有()", "options": ["A.坚定不移地贯彻“一国两制”.“港人治港”.“澳人治澳”.高度自治的方针，严格按照特别行政区基本法办事", "B.全力支持特别行政区政府依法施政，着力发展经济.改善民生，推进民主；把香港.澳门管理好.建设好，两个特别行政区政府是关键", "C.鼓励香港.澳门各界人士在爱国爱港.爱国爱澳旗帜下和衷共济，促进社会和谐；加强内地与香港.澳门交流合作，实现优势互补.共同发展", "D.积极支持香港.澳门开展对外交往，坚决反对外部势力干预香港.澳门事务"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1257, "question": "和平与发展两大时代主题的核心是()", "options": ["A.和平", "B.发展", "C.民族独立", "D.经济联盟"], "answer": "B"}, {"id": 1258, "question": "影响当今世界发展的主要障碍是()", "options": ["A.军备竞赛", "B.局部战争", "C.国际经济旧秩序", "D.发展中国家的贫穷落后"], "answer": "C"}, {"id": 1259, "question": "世界和平与发展这两大问题，至今一个也没解决，是由于()", "options": ["A.争霸与战争成为当前时代的主流", "B.因民族.宗教.领土等引起的战争时起时伏", "C.人口增长失控，资源破坏，环境恶化", "D.霸权主义和强权政治仍然存在"], "answer": "D"}, {"id": 1260, "question": "当前维护世界和平的根本途径是()", "options": ["A.实行有效裁军和军控", "B.发挥联合国的维和作用", "C.反对霸权主义和强权政治", "D.加强国际干预"], "answer": "C"}, {"id": 1261, "question": "谋求世界各国经济共同发展的根本途径是()", "options": ["A.加速各国经济结构的调整", "B.推动南北对话", "C.加强南南合作", "D.建立公正.合理.平等.互利的国际经济新秩序"], "answer": "D"}, {"id": 1262, "question": "战后以来，导致世界动荡不安的主要根源是()", "options": ["A.霸权主义和强权政治", "B.发展中国家的贫穷落后", "C.各国之间难以协调的矛盾", "D.西方资本主义国家发展的不平衡"], "answer": "A"}, {"id": 1263, "question": "当今时代的主题是（）", "options": ["A.战争与革命", "B.和平与发展", "C.改革与开放", "D.民主与法制第十三章国际战略和外交政策"], "answer": "B"}, {"id": 1264, "question": "和平问题是指（）", "options": ["A.在全世界消除一切战争", "B.世界各国各地区各民族和平共处", "C.实现国际社会广泛的公正合作", "D.在较长时期内不发生大规模的世界战争是有可能的，战争是可以避免的"], "answer": "D"}, {"id": 1265, "question": "当今世界和平与发展的主要障碍是（）", "options": ["A.霸权主义和强权政治", "B.垄断资本主义的经济制度", "C.垄断资本主义的政治制度", "D.西方国家的“西化”与“分化”政策"], "answer": "A"}, {"id": 1266, "question": "当今世界的头等大事是()", "options": ["A.在和平稳定中谋求发展", "B.争取最大的和平", "C.争取发达国家与发展中国家的对话与合作", "D.在一致中求和平"], "answer": "A"}, {"id": 1267, "question": "当今世界既有传统安全威胁，又有非传统安全威胁。其中传统安全威胁中的主要因素是()", "options": ["A.军事威胁", "B.经济安全", "C.政治冲突", "D.霸权主义和强权政治"], "answer": "D"}, {"id": 1268, "question": "当今世界既有传统安全威胁，又有非传统安全威胁。其中非传统安全威胁中的主要因素是()", "options": ["A.贫困", "B.恐怖主义", "C.环境恶化", "D.难民问题"], "answer": "B"}, {"id": 1269, "question": "中国共产党十七大报告指出，当今世界正处在大变革大调整之中，和平和发展仍然是时代主题。已经成为不可阻挡的时代潮流是()", "options": ["A.求和平.谋发展.促合作", "B.世界多极化不可逆转", "C.经济全球化深入发展", "D.科技革命加速推进"], "answer": "A"}, {"id": 1270, "question": "维护和平的政治基础是()", "options": ["A.建设和谐世界", "B.和平共处五项原则以及其他公认的国际关系准则", "C.互利合作.共同繁荣", "D.平等对话.协商和谈判"], "answer": "B"}, {"id": 1271, "question": "维护和平的经济保障是()", "options": ["A.建设和谐世界", "B.和平共处五项原则以及其他公认的国际关系准则", "C.互利合作.共同繁荣", "D.平等对话.协商和谈判"], "answer": "C"}, {"id": 1272, "question": "解决争端.维护和平的正确途径是()", "options": ["A.建设和谐世界", "B.和平共处五项原则以及其他公认的国际关系准则", "C.互利合作.共同繁荣", "D.平等对话.协商和谈判"], "answer": "D"}, {"id": 1273, "question": "当代世界政治最突出的问题和集中表现是（）", "options": ["A.和平问题", "B.政治多极化", "C.和平与发展", "D.恐怖主义"], "answer": "A"}, {"id": 1274, "question": "当代世界经济最核心的问题和集中表现是（）", "options": ["A.经济全球化", "B.发展问题", "C.和平与发展", "D.和平问题"], "answer": "B"}, {"id": 1275, "question": "下面关于当前国际政治经济秩序的说法中，正确的是()", "options": ["A.不公正.不合理的国际政治经济秩序已经改变", "B.不公正.不合理的国际政治经济秩序没有根本改变", "C.不公正.不合理的国际政治经济秩序根本没有改变", "D.不公正.不合理的国际政治经济秩序近期将改变"], "answer": "B"}, {"id": 1276, "question": "世界多极化的发展趋势在进人21世纪之后日趋明显，这主要是因为（）", "options": ["A.联合国地位和作用的加强", "B.地区一体化组织的建立", "C.主要霸权国家的衰落", "D.多个力量中心的崛起"], "answer": "D"}, {"id": 1277, "question": "经济全球化是（）", "options": ["A.资本主义基本矛盾发展的客观趋势", "B.垄断资本主义发展的客观趋势", "C.生产社会化发展的客观趋势", "D.发达资本主义国家进行资本输出的客观趋势"], "answer": "C"}, {"id": 1278, "question": "当前世界发展的趋势是（）", "options": ["A.一极化", "B.多极化", "C.两极格局", "D.三足鼎立"], "answer": "B"}, {"id": 1279, "question": "发达国家把各种不合理的规则强加给广大发展中国家，甚至通过各种手段，在发展中国家制造事端和动乱，侵犯他们的主权，破坏和阻挠发展中国家的和平和建设。由此可见（）", "options": ["A.不公正不合理的国际政治经济秩序已经改变", "B.不公正不合理的国际政治经济秩序没有从根本上改变", "C.不公正不合理的国际政治经济秩序根本不可能改变", "D.不公正不合理的国际政治经济秩序全面崩溃的时期不会太远"], "answer": "B"}, {"id": 1280, "question": "当今世界的一个基本经济特征是()", "options": ["A.经济危机日益深化", "B.经济全球化", "C.经济自由化", "D.资本主义化"], "answer": "B"}, {"id": 1281, "question": "中国关于建立国际新秩序的基础是()", "options": ["A.和平与发展", "B.和平.稳定.公正.合理", "C.反对强权政治和霸权主义", "D.和平共处五项原则"], "answer": "D"}, {"id": 1282, "question": "中国提出和平共处五项原则，最初是用于处理()", "options": ["A.同西方资本主义国家的关系", "B.同民族主义国家的关系", "C.同社会主义国家的关系", "D.同一切国家的关系"], "answer": "B"}, {"id": 1283, "question": "和平共处五项原则的本质是()", "options": ["A.反对侵略扩张，维护国家独立自主权利", "B.互相尊重主权和领土完整", "C.决不干涉别国内政", "D.平等互利"], "answer": "A"}, {"id": 1284, "question": "和平共处五项原则中最重要的原则是()", "options": ["A.互相尊重主权和领土完整原则", "B.互不侵犯原则和互不干涉内政原则", "C.平等互利原则", "D.和平共处原则"], "answer": "A"}, {"id": 1285, "question": "首先提出和平共处五项原则的是()", "options": ["A.毛泽东", "B.周恩来", "C.刘少奇", "D.邓小平"], "answer": "B"}, {"id": 1286, "question": "和平共处五项原则的精髓是（）", "options": ["A.国家主权平等", "B.领土完整", "C.互不侵犯.互不干涉内政", "D.平等互利.和平共处"], "answer": "A"}, {"id": 1287, "question": "中国外交政策的基本目标是()", "options": ["A.提高中国的国际地位", "B.维护世界和平，促进人类共同繁荣和发展", "C.反对霸权主义和强权政治", "D.实现全人类的解放"], "answer": "B"}, {"id": 1288, "question": "中国外交工作的立足点是()", "options": ["A.加强同发展中国家的友好合作关系", "B.促进世界和平与发展", "C.加强同西方发达国家的友好合作关系", "D.加强同周边国家的友好合作关系"], "answer": "A"}, {"id": 1289, "question": "中国对外政策的根本原则是()", "options": ["A.和平共处五项原则", "B.独立自主", "C.不称霸", "D.维护世界和平，促进人类共同繁荣和发展"], "answer": "B"}, {"id": 1290, "question": "中国外交政策的宗旨是()", "options": ["A.维护我国的主权和独立，反对霸权主义", "B.维护世界和平，促进共同发展", "C.争取较长时期的和平国际环境", "D.争取较长时期的良好周边环境"], "answer": "B"}, {"id": 1291, "question": "我国独立自主的和平外交政策，应坚持把（）", "options": ["A.国家主权和国家利益放在首位", "B.反对霸权主义.强权政治放在首位", "C.友好和平，真正不结盟放在首位", "D.扩大开放，发展对外经济关系放在首位"], "answer": "A"}, {"id": 1292, "question": "坚持独立自主的和平外交政策的首要任务是()", "options": ["A.实行真正的不结盟", "B.反对霸权主义，争取世界和平，为现代化建设争取一个和平稳定的国际环境", "C.不打别人的牌，也不允许别人打自己的牌", "D.对国际问题采取客观公正的态度"], "answer": "B"}, {"id": 1293, "question": "江泽民在“七一”讲话中明确指出我国对外政策的宗旨是()", "options": ["A.维护世界和平，促进共同发展", "B.始终把国家利益和国家安全放在首位", "C.始终不渝地奉行独立自主的和平外交政策", "D.建立公正合理的国际政治经济新秩序"], "answer": "A"}, {"id": 1294, "question": "在国际事务中国家利益的核心是()", "options": ["A.国家主权和安全利益", "B.经济利益", "C.国家之间利益", "D.尊重对方利益"], "answer": "A"}, {"id": 1295, "question": "邓小平观察.分析国际形势和制定我国对外政策的最高准则是()", "options": ["A.捍卫和维护国家利益", "B.坚持和平共处五项原则", "C.加强同第三世界的团结合作", "D.实行全方位的对外开放"], "answer": "A"}, {"id": 1296, "question": "我国独立自主的和平外交政策，应坚持把()", "options": ["A.和平友好关系放在首位", "B.国家主权和国家利益放在首位", "C.扩大我国的势力和影响放在首位", "D.避免战争放在首位"], "answer": "B"}, {"id": 1297, "question": "独立自主是指国际关系中最根本的()", "options": ["A.国家主权原则", "B.不结盟原则", "C.人权高于主权原则", "D.和平.稳定.公正.合理"], "answer": "A"}, {"id": 1298, "question": "邓小平认为当今国际事务中对中国主权和安全利益的最大威胁是（)", "options": ["A.霸权主义与强权政治", "B.各个国家之间存在种种差异和多样性", "C.当今世界相互依存日益加深", "D.国际政治经济秩序尚未建立"], "answer": "A"}, {"id": 1299, "question": "邓小平指出，我们在国际事务中起的作用的大小()", "options": ["A.要看我们能否坚持原则，伸张正义", "B.要看我们对外开放程度的大小", "C.要看我们经济建设成就的大小", "D.要看我们反对霸权主义决心的大小"], "answer": "A"}, {"id": 1300, "question": "适应时代需要，建立新的国际安全观的核心应该是()", "options": ["A.主持公道.伸张正义", "B.互信.互利.平等.协作", "C.增强实力.军事制衡", "D.普天之下.唯我独尊"], "answer": "B"}, {"id": 1301, "question": "中国共产党十七大报告指出，我们主张，各国人民携手努力，推动建设()", "options": ["A.持久和平.共同繁荣的和谐世界", "B.相互尊重.平等协商的政治关系", "C.相互合作.优势互补的经济关系", "D.相互信任.加强合作的安全关系"], "answer": "A"}, {"id": 1302, "question": "中国共产党十七大报告指出，当代中国同世界的关系发生了历史性变化，主要是()", "options": ["A.中国的前途命运日益紧密地同世界的前途命运联系在一起", "B.中国将始终不渝走和平发展道路", "C.求和平.谋发展.促合作", "D.世界仍然很不安宁"], "answer": "A"}, {"id": 1303, "question": "在当今时代条件下，为了建设和谐世界，十七大报告在政治上.经济上.文化上.安全上.环保上提出了建议，其中环保上我们应该()", "options": ["A.相互尊重.共同推进", "B.相互合作.优势互补", "C.相互借鉴.求同存异", "D.相互帮助.协力推进"], "answer": "D"}, {"id": 1304, "question": "邓小平对时代主题的科学判断包括以下几个方面的基本思想()", "options": ["A.我们有可能争取较长时期的和平环境", "B.和平与发展是当代世界的两大带有全球性的战略问题", "C.和平与发展是当代世界已经解决的问题", "D.和平与发展是当代世界主要矛盾的集中体现"], "answer": "ABD"}, {"id": 1305, "question": "我国社会主义现代化建设需要一个长期的和平国际环境，维护和平主要体现在()", "options": ["A.坚持平等互利原则", "B.坚持和平共处五项原则", "C.通过对话解决国与国之间的分歧和争端", "D.建立国际政治新秩序"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1306, "question": "进入21世纪，世界和平与发展仍然面临的严峻挑战是()", "options": ["A.国际力量对比严重失衡", "B.霸权主义和强权政治有新的发展", "C.南北问题更加突出", "D.传统安全威胁与非传统安全威胁相互交织"], "answer": "BCD"}, {"id": 1307, "question": "1990年以来，世界上发生的武装80％起因于()", "options": ["A.能源危机", "B.宗教矛盾", "C.民族矛盾", "D.领土争端"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1308, "question": "中国共产党十七大报告指出，当今世界仍然很不安宁，世界和平和发展仍然面临着诸多难题和挑战，这些难题和挑战是()", "options": ["A.霸权主义和强权政治仍然存在", "B.局部冲突和热点问题此起彼伏", "C.全球经济关系失衡加剧，南北差距拉大", "D.传统安全威胁和非传统安全威胁相互交织"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1309, "question": "恐怖主义是国际社会的一大危害。国际社会应该加强对话和磋商，共同打击国际恐怖主义，中国政府认为()", "options": ["A.打击恐怖主义要遵守《联合国宪章》的宗旨和原则及公认的国际准则，充分发挥联合国和安理会的作用，一切行动应有利于维持地区及世界和平的长远利益", "B.不能将恐怖主义与特定的民族或宗教混为一谈，不能对打击恐怖主义采取双重标准", "C.不能借反恐怖主义推行影响世界和地区稳定与发展的别的政治意图", "D.无论恐怖主义发生在何时何地.针对何人.以何种方式出现，国际社会都应该共同努力，坚持予以谴责和打击"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1310, "question": "当今时代的潮流是()", "options": ["A.世界要和平", "B.人民要合作", "C.国家要发展", "D.社会要进步"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1311, "question": "当前和今后一个时期国际局势发展的基本态势是()", "options": ["A.总体和平.局部战乱", "B.总体一致.局部差异", "C.总体缓和.局部紧张", "D.总体稳定.局部动荡"], "answer": "ACD"}, {"id": 1312, "question": "在和平发展的大趋势下，当今国际形势的总体特征是（）", "options": ["A.世界政治多极化和经济全球化趋势在曲折中发展", "B.科学技术进步异常迅猛", "C.恐怖主义已经对全球安全构成严重威胁", "D.霸权主义和强权政治愈演愈烈"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1313, "question": "我国积极促进世界多极化趋势的发展，是因为（）", "options": ["A.它有利于世界的和平与发展", "B.它有利于更好地维护我国的国家利益", "C.我国是世界多极化和经济全球化的主导", "D.我国实行独立自主的和平外交政策"], "answer": "ABC"}, {"id": 1314, "question": "经济全球化已成为当今世界经济发展的重要趋势，其明显表现有（）", "options": ["A.跨国公司越来越成为世界经济的主导力量", "B.国际贸易成为各国经济发展不可缺少的组成部分", "C.国际金融交易总额大大超过国际贸易总额", "D.国际直接投资迅速增长，投资格局多元化"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1315, "question": "经济全球化是经济关系国际化发展的一个新阶段，其不同于生产和资本国际化的重要标志是（）", "options": ["A.世界经济的信息化", "B.世界经济的市场化", "C.世界经济的自由化", "D.国际分工进入一个新阶段"], "answer": "ABD"}, {"id": 1316, "question": "20世纪80年代末90年初，世界格局发生的重大变动可以概括为（）", "options": ["A.旧的世界格局已经打破", "B.美国独霸世界的格局已经形成", "C.新的世界格局尚未形成", "D.世界处在新旧格局交替的动荡时期"], "answer": "ACD"}, {"id": 1317, "question": "世界多极化格局有利于（）", "options": ["A.避免新的世界大战的爆发，遏制霸权主义和强权政治", "B.推动建立公正合理的国际政治经济新秩序", "C.实现各国人民对和平.稳定.繁荣的新世界的美好追求", "D.广大发展中国家抓住机遇.发展自己"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1318, "question": "经济全球化是社会生产力发展的客观要求，有利于（）", "options": ["A.生产要素在全球范围内的优化配置", "B.各国各地区加强经济技术合作", "C.世界经济的发展", "D.国际经济新秩序的建立"], "answer": "ABC"}, {"id": 1319, "question": "中国政府以维护世界和平，促进共同发展为宗旨，就国际政治经济秩序提出了一系列重要主张，以下说法正确的是()", "options": ["A.中国倡导多边主义，主张促进国际关系民主化", "B.中国主张维护和尊重世界的多样性", "C.中国主张树立以互信.互利.平等和协作为核心的新安全观", "D.中国主张促进全球经济.社会的均衡和可持续发展"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1320, "question": "我国外交政策中的独立自主是指()", "options": ["A.国家主权和国家利益高于一切", "B.天赋人权高于一切", "C.反对霸权主义，维护世界和平", "D.中国不同任何国家结盟"], "answer": "ACD"}, {"id": 1321, "question": "我国外交工作的方针是()", "options": ["A.坚定不移地奉行独立自主的和平外交政策", "B.同世界各国建立和发展友好关系", "C.反对霸权主义和强权政治，维护世界和平", "D.和平统一，一国两制"], "answer": "ABC"}, {"id": 1322, "question": "我国始终不渝地奉行独立自主的和平外交政策，它的基本含义是()", "options": ["A.对一切国际事务，都要从中国人民和世界人民的根本利益出发，根据事情本身的是非曲直，决定自己的立场", "B.不屈从于任何外来的压力", "C.不同任何大国或国家集团结盟", "D.不搞军事集团，不参加军备竞赛，不进行军事扩张"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1323, "question": "关于中国对外政策的说法，正确的是()", "options": ["A.促进世界和平与发展是中国对外政策的根本目标", "B.独立自主是中国对外政策的根本原则", "C.和平共处五项原则是中国处理国际关系的基本准则", "D.加强同发展中国家的团结与合作是中国对外政策的基本立足点"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1324, "question": "在处理国家之间关系上，中国坚持的原则是()", "options": ["A.相互尊重主权和领土完整", "B.互不侵犯", "C.互不干涉内政", "D.平等互利.和平共处"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1325, "question": "中国共产党与各国政党发展新型的党际交流和合作关系的原则是()", "options": ["A.独立自主", "B.完全平等", "C.互相尊重", "D.互不干涉内部事务"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1326, "question": "中国努力构筑“面向21世纪新型伙伴关系”框架已经出现，其中有()", "options": ["A.中俄“战略协作伙伴关系”", "B.中法“全面伙伴关系”", "C.中美“建设性战略伙伴关系”", "D.中日“睦邻友好合作关系”"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1327, "question": "中国政府提出和谐世界应该是()", "options": ["A.民主的世界，坚持民主平等，实现协调合作", "B.和睦的世界，坚持和睦互信，实现共同安全", "C.公正的世界，坚持公正互利，实现共同发展", "D.包容的世界，坚持包容开放，实现文明对话"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1328, "question": "关于我国处理与周边国家外交关系的主张，正确的是()", "options": ["A.贯彻与邻为善.以邻为伴的周边外交方针", "B.加强同周边国家的睦邻友好和务实合作", "C.积极开展区域合作", "D.共同营造和平稳定.平等互信.合作共赢的地区环境"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1329, "question": "中国坚持独立自主的和平外交政策，具体就是()", "options": ["A.把国家主权和安全放在第一位，坚定地维护我国的国家利益，反对任何国家损害我国的独立.主权.安全和尊严", "B，从我国人民和世界人民的根本利益出发，对于一切国际事务，都要根据事情本身的是非曲直，决定自己的立场和政策，不屈从于任何外来压力", "C.坚持各国的事务应由本国政府和人民决定，世界上的事情应由各国政府和人民平等协商，反对一切形式的霸权主义和强权政治", "D.不以社会制度和意识形态的异同决定国家关系的亲疏，而是坚持在和平共处五项原则基础上同所有国家建立和发展友好关系；就是坚持不同任何大国或大国集团结盟，不搞军事集团，不参加军备竞赛，不进行军事扩张，永远不谋求霸权"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1330, "question": "新中国成立初期，毛泽东提出的外交方针是（）", "options": ["A.“另起炉灶”", "B.“打扫干净屋子再请客”", "C.“一边倒”", "D.“真正的不结盟”"], "answer": "ABC"}, {"id": 1331, "question": "2005年9月巧日，国家主席胡锦涛在联合国成立60周年首脑会议上，发表了《努力建设持久和平.共同繁荣的和谐世界》的讲话，他提出（）", "options": ["A.坚持多边主义，实现共同安全", "B.坚持互利合作，实现共同繁荣", "C.坚持包容精神，共建和谐世界", "D.坚持积极稳妥方针，推进联合国改革"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1332, "question": "我国外交工作的总体布局是（）", "options": ["A.大国是关键", "B.周边是首要", "C.发展中国家是基础", "D.多边是舞台"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1333, "question": "我国独立自主和平外交政策的基本原则是（）", "options": ["A.坚持独立自主地处理一切国际事务的原则", "B.坚持以和平共处五项原则为指导国家间关系的基本原则", "C.坚持同发展中国家加强团结与合作的原则", "D.坚持爱国主义与履行国际义务相统一的原则"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1334, "question": "我国的周边外交政策是（）", "options": ["A.友邻", "B.睦邻", "C.安邻", "D.富邻"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1335, "question": "中国外交政策的宗旨是（）", "options": ["A.维护世界和平，促进共同发展", "B.推进国际关系民主化", "C.独立自主", "D.坚持和平共处五项原则"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1336, "question": "我国外交工作的主要目标()", "options": ["A.反对霸权主义", "B.维护世界和平", "C.增进国际合作", "D.促进共同发展"], "answer": "AB"}, {"id": 1337, "question": "坚持独立自主的和平外交政策主要体现在()", "options": ["A.坚持把国家主权和国家利益放在首位", "B.真正的不结盟", "C.反对霸权主义，维护世界和平", "D.以和平共处五项原则为准则建立国际新秩序"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1338, "question": "在处理国际关系和外交关系方面，我们要坚持的外交工作布局是()", "options": ["A.大国是关键", "B.周边是首要", "C.发展中国家是基础", "D.多边是舞台"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1339, "question": "中国共产党十七大报告指出，中国在坚持和平共处五项原则的基础上同所有国家发展友好合作。主要包括()", "options": ["A.继续同发达国家加强战略对话", "B.加强同周边国家的睦邻友好和务实合作", "C.加强同发展中国家的团结合作", "D.继续积极参与多边事务"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1340, "question": "中国共产党十七大报告指出，当今世界正在发生广泛而深刻的变化，当今中国正在发生广泛而深刻的变革，这种国内外形势对我国来说()", "options": ["A.机遇前所未有", "B.挑战也前所未有", "C.机遇大于挑战", "D.挑战大于机遇"], "answer": "ABC"}, {"id": 1341, "question": "我国知识分子在社会主义现代化建设中有着不可替代的作用，是因为()", "options": ["A.知识分子是工人阶级的一部分", "B.他们主要是运用自己掌握的科学文化知识和科学技术来为社会主义现代化建设服务", "C.他们在社会主义精神文明建设.民主与法制建设以及决策.管理的科学化.民主化方面都负有重要责任", "D.没有知识分子参加，取得建设和改革的胜利是不可能的"], "answer": "B"}, {"id": 1342, "question": "改革开放以来新出现的社会阶层是()", "options": ["A.社会主义事业的领导力量", "B中国特色社会主义的建设者", "C.新的资产阶级", "D.不劳而获的寄生者"], "answer": "B"}, {"id": 1343, "question": "工人阶级先进性的最根本体现在于它是（）", "options": ["A.社会财富的主要创造者", "B.先进生产力的代表", "C.社会主义现代化的主要建设者", "D.我国的领导阶级"], "answer": "B"}, {"id": 1344, "question": "我国社会主义现代化建设和改革开放中人数最多.最基本的依靠力量是（）。", "options": ["A.知识分子", "B.共产党", "C.农民", "D.解放军"], "answer": "C"}, {"id": 1345, "question": "党确立知识分子作为工人阶级一部分的重要地位，是在（）", "options": ["A.50年代初期", "B.十一届三中全会后", "C.70年代初期", "D.中共十五大上"], "answer": "B"}, {"id": 1346, "question": "中国共产党的纲领是()", "options": ["A.党在一定时期内奋斗目标和任务的简明规定", "B.是党的最低纲领", "C.是党的最高纲领", "D.是党的基本纲领"], "answer": "A"}, {"id": 1347, "question": "党的知识分子政策的核心是（）", "options": ["A.尊重知识.尊重人才", "B.重视选拔任用知识分子", "C.重视知识分子的入党", "D.切实解决知识分子的实际困难"], "answer": "A"}, {"id": 1348, "question": "2001年4月28日，江泽民总书记在庆祝“五一”全国劳模座谈会上强调：“全心全意依靠工人阶级，是我们党和国家的政治优势，也是我们从胜利走向胜利的重要保证。”这是因为()", "options": ["A.工人阶级是我国的领导阶级", "B.工人阶级是社会主义建设的主力军", "C.工人阶级是先进生产力和生产关系的代表", "D.工人阶级的领导是我国国家性质的首要标志"], "answer": "C"}, {"id": 1349, "question": "全心全意依靠工人阶级，关键在于()", "options": ["A.工人阶级是改革开放和现代化建设的最基本力量", "B.工人阶级是对我国国民经济起决定作用的主要生产力", "C.维护和加强全体职工的国家主人翁地位", "D.工人阶级是党和国家的基本力量"], "answer": "C"}, {"id": 1350, "question": "我国各族人民的最高利益是()", "options": ["A.民族平等", "B.民族团结互助，维护祖国统一", "C.民族共同繁荣", "D.民族各自独立"], "answer": "B"}, {"id": 1351, "question": "社会主义时期我国解决民族问题的基本原则是()", "options": ["A.优先发展少数民族地区的经济.文化", "B.维护国家统一，坚持民族平等.互助.团结.合作和各民族共同繁荣", "C.反对大民族主义和地方民族主义", "D.爱国主义与国际主义相结合"], "answer": "B"}, {"id": 1352, "question": "社会主义时期民族问题的实质是()", "options": ["A.阶级矛盾问题", "B.阶级斗争问题", "C.民族冲突问题", "D.各族人民根本利益一致基础上的具体的内部矛盾问题"], "answer": "D"}, {"id": 1353, "question": "解决我国民族问题的基本政策是()", "options": ["A.民族区域自治", "B.加强民族团结", "C.促进各民族共同繁荣", "D.各民族平等"], "answer": "A"}, {"id": 1354, "question": "我国新时期爱国统一战线广泛团结的基础是()", "options": ["A.坚持共同的社会主义理想", "B.拥护共产党的领导", "C.爱国主义", "D.共同的文化传统"], "answer": "C"}, {"id": 1355, "question": "新时期爱国统一战线的政治基础是()", "options": ["A.四项基本原则", "B.爱国主义", "C.社会主义", "D.爱国主义和社会主义"], "answer": "D"}, {"id": 1356, "question": "我国新时期爱国统一战线的性质是社会主义的，这是因为()", "options": ["A.我国国家的性质是社会主义的", "B.统一战线的经济基础是社会主义的", "C.统一战线中绝大多数成员是社会主义劳动者和拥护社会主义的爱国者", "D.统一战线的根本任务是建设社会主义的现代化国家"], "answer": "C"}, {"id": 1357, "question": "新时期爱国统一战线包括大陆范围内的联盟和大陆范围外的联盟，在这两个联盟中()", "options": ["A.大陆范围内联盟是主体", "B.大陆范围外联盟是主体", "C.大陆范围内联盟和大陆范围外联盟都是主体", "D.大陆范围外联盟是大陆范围内联盟的基础"], "answer": "A"}, {"id": 1358, "question": "在我们的政治生活中，人民政协发挥着十分重要的作用，这种作用主要是()", "options": ["A.进行政治协商.制定国家法律", "B.检查政府工作.任免政府领导人", "C.开展政治协商.进行民主监督.实行参政议政", "D.进行政治协商.批准国家预算"], "answer": "C"}, {"id": 1359, "question": "我国最广泛的爱国统一战线组织是()", "options": ["A.全国人民代表大会", "B.中共中央统战部", "C.国务院", "D.中国人民政治协商会议"], "answer": "D"}, {"id": 1360, "question": "1939年10月，毛泽东在《＜共产党人＞发刊词》中提出，中国共产党在中国革命中战胜敌人的主要法宝是（）", "options": ["A.统一战线.武装斗争.党的建设", "B.实事求是.群众路线.独立自主", "C.武装斗争.土地革命.根据地建设", "D.理论联系实际.密切联系群众.自我批评"], "answer": "A"}, {"id": 1361, "question": "标志着中国共产党独立领导的新型人民军队诞生的伟大事件是（）", "options": ["A.北伐战争", "B.南昌起义", "C.三湾改编", "D.湘南起义"], "answer": "C"}, {"id": 1362, "question": "1929年，在古田会议上，明确规定红军的性质是“一个执行革命的政治任务的武装集团”的是（）", "options": ["A.朱德", "B.毛泽东", "C.周恩来", "D.陈毅"], "answer": "B"}, {"id": 1363, "question": "抗日战争时期，毛泽东指出：“我们的共产党和共产党所领导的八路军.新四军，是革命的队伍。我们这个队伍完全是为着解放人民的，是彻底地为人民的利益工作的。”这段话阐明了我们党和军队的宗旨是（）", "options": ["A.实事求是", "B.一切从实际出发", "C.全心全意为人民服务", "D.虚心向群众学习"], "answer": "C"}, {"id": 1364, "question": "中国革命战争的总的战略方针，毛泽东军事战略思想的主要内容是（）。", "options": ["A.积极防御的思想", "B.集中优势兵力打歼灭战的思想", "C.战略进攻和战略决战的思想", "D.战略上藐视敌人，战术上重视敌人的思想"], "answer": "D"}, {"id": 1365, "question": "判断一个政党的性质，看一个政党是否先进，是不是工人阶级先锋队，主要应看它()", "options": ["A.理论和纲领是不是马克思主义的", "B.是不是代表社会发展的前进动力", "C.是不是搞市场经济", "D.是不是代表最广大人民的根本利益"], "answer": "ABD"}, {"id": 1366, "question": "我国知识分子是()", "options": ["A.工人阶级的一部分", "B.先进生产力的开拓者和人类科学文化知识的传播者", "C.文化.教育.科技工作的主要承担者", "D.科技兴国的主力军"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1367, "question": "建设中国特色社会主义必须坚持全心全意依靠工人阶级的方针，是因为()", "options": ["A.我国是一个由共产党领导的社会主义国家，中国共产党的工人阶级先锋队性质决定了工人阶级在国家的领导地位；党在领导革命.建设和改革的全部实践和整个进程中都必须紧紧依靠工人阶级，巩固自己的阶级基础，这是我们事业胜利的根本保证", "B.中国工人阶级是近代以来我国社会发展特别是社会化大生产发展的产物，是中国先进生产力和先进生产关系的代表", "C.工人阶级是改革开放和现代化建设的基本动力；在当代中国，实行改革开放，进行现代化建设，解放和发展生产力，建设中国特色社会主义，符合工人阶级的根本利益", "D.工人阶级天然倾向于马克思主义，本质上具有社会主义.共产主义取向"], "answer": "ABC"}, {"id": 1368, "question": "新时期以来，我国工人阶级队伍发生了一系列重大变化，主要有()", "options": ["A.队伍迅速壮大", "B.内部结构发生重大变化", "C.岗位流动加快", "D.阶级地位发生变化"], "answer": "ABC"}, {"id": 1369, "question": "新时期以来，工人阶级内部结构发生重大变化，主要有()", "options": ["A.工人阶级中知识分子的比重大大增长，科技文化素质明显提高", "B.进城就业的农民已成为我国产业工人的重要组成部分", "C.在各类非公经济企业中就业的职工已经达到职工总数的二分之一以上", "D.80后新工人开始成为骨干力量"], "answer": "ABC"}, {"id": 1370, "question": "新时期的一个重大政策是强调尊重知识.尊重人才，具体是指()", "options": ["A.尊重劳动", "B.尊重知识", "C.尊重人才", "D.尊重创造"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1371, "question": "我国工人阶级发生的变化并没有改变其作为国家主人的地位，他们仍然是（）", "options": ["A.社会主义现代化的主要建设者", "B.社会财富的主要创造者", "C.先进生产力的代表者", "D.人民民主专政国家的领导阶级"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1372, "question": "建设中国特色社会主义事业的根本力量是（）。", "options": ["A.工人", "B.私营企业主", "C.知识分子", "D.农民"], "answer": "ACD"}, {"id": 1373, "question": "有中国特色社会主义事业的建设者包括()", "options": ["A.工人.农民", "B.私营企业", "C.知识分子", "D.个体户"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1374, "question": "改革开放以来，中国出现的社会新阶层是()", "options": ["A.民营科技企业的创业人员和技术人员", "B.受聘于外资企业的管理技术人员", "C.个体户.私营企业主", "D.中介组织的从业人员和自由职业人员"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1375, "question": "建设中国特色社会主义，必须加强民族团结，因为()", "options": ["A.民族问题实质上是阶级问题", "B.我国社会主义初级阶段仍将长期存在着民族问题", "C.它关系到祖国的统一和边防的团结", "D.它关系到社会主义现代化建设的成败和国家的团结"], "answer": "BCD"}, {"id": 1376, "question": "社会主义时期处理民族问题的基本原则是（）", "options": ["A.维护祖国统一，反对民族分裂", "B.坚持民族平等.坚持民族团结", "C.坚决反对大民族主义，尤其是大汉族主义", "D.各民族共同繁荣"], "answer": "BD"}, {"id": 1377, "question": "新时期爱国统一战线是()", "options": ["A.以工人阶级为领导的", "B.建立在爱国主义.社会主义基础之上的", "C.以工农联盟为基础的", "D.全体社会主义劳动者.社会主义事业的建设者.拥护社会主义的爱国者和拥护祖国统一的爱国者的最广泛的联盟"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1378, "question": "新时期的统一战线包括的两个范围的联盟是（）", "options": ["A.一个是大陆范围内，以工农联盟为主体的工人阶级同农民.小资产阶级和民族资产阶级的联盟", "B.一个是大陆范围内，以爱国主义和社会主义为政治基础的团结全体劳动者和爱国者的联盟", "C.一个是大陆范围以外的，以爱国和拥护祖国统一为政治基础的团结台湾同胞.港澳同胞和海外侨胞的联盟", "D.一个是大陆范围以外的，工人阶级同可以合作的非劳动人民的联盟"], "answer": "BC"}, {"id": 1379, "question": "人民政协的主要职能是（）", "options": ["A.政治协商", "B.权力制衡", "C.民主监督", "D.参政议政"], "answer": "ACD"}, {"id": 1380, "question": "新时期爱国统一战线的对象包括（）", "options": ["A.全体社会主义劳动者", "B.拥护社会主义的爱国者", "C.祖国统一的爱国者", "D.与我国有联系的外籍华人"], "answer": "ABC"}, {"id": 1381, "question": "2007年8月1日，胡锦涛在庆祝中国人民解放军建军80周年暨全军英雄模范代表大会上的讲话中指出，在80年的顽强奋斗中，人民解放军培育和形成了优良革命传统，集中起来就是（）", "options": ["A.不怕牺牲", "B.听党指挥", "C.服务人民", "D.英勇善战"], "answer": "BCD"}, {"id": 1382, "question": "在新的历史时期，邓小平强调，我们的战略方针是积极防御。就是说（）", "options": ["A.对外不搞侵略", "B.不去控制别的国家", "C.力求避免战争", "D.力争用和平方式解决国际争端和历史遗留问题"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1383, "question": "中国人民解放军是人民民主专政的坚强柱石，加强人民军队的革命化.现代化.正规化建设，必须紧紧围绕两个历史性的课题展开建设，即（）", "options": ["A.精简军队规模，提高军队素质的精兵政策", "B.加大科研力度，加快军队装备的技术更新", "C.打得赢", "D.不变质"], "answer": "CD"}, {"id": 1384, "question": "在社会主义建设的依靠力量中，人民解放军是()", "options": ["A.中国共产党领导的人民军队", "B.人民民主专政的坚强柱石", "C.捍卫社会主义祖国的钢铁长城", "D.建设社会主义的重要力量"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1385, "question": "增强军队战斗力，巩固国防，维护世界和平，必须加强军队建设，军队建设必须按照()", "options": ["A.革命化", "B.现代化", "C.正规化", "D.信息化"], "answer": "ABC"}, {"id": 1386, "question": "军队建设必须解决的两个历史性课题是()", "options": ["A.打得赢", "B.不变质", "C.能战斗", "D.不怕牺牲"], "answer": "AB"}, {"id": 1387, "question": "中国共产党是中国革命和建设事业的领导核心，党的这种领导地位首先是由()", "options": ["A.党的工人阶级先锋队的性质决定的", "B.党的为人民服务的宗旨决定的", "C.党的基本路线和基本方针决定的", "D.党的纲领和党的章程决定的"], "answer": "A"}, {"id": 1388, "question": "无产阶级政党的组织原则是()", "options": ["A.集体领导", "B.理论联系实际", "C.实事求是", "D.民主集中制"], "answer": "D"}, {"id": 1389, "question": "中国共产党一切工作的出发点和落脚点是()", "options": ["A.解放生产力.发展生产力", "B.实现共产主义", "C.代表最广大人民的根本利益", "D.代表先进生产力的发展要求"], "answer": "C"}, {"id": 1390, "question": "总结中国共产党的历史，得出的最基本的经验是()", "options": ["A.必须始终坚持马克思主义的基本原理同中国的具体实际相结合", "B.必须始终紧紧依靠群众", "C.必须始终自觉地加强和改进党的建设", "D.必须始终坚持解放生产力.发展生产力"], "answer": "A"}, {"id": 1391, "question": "中国共产党的阶级基础是()", "options": ["A.农民阶级", "B.工人阶级", "C.知识分子", "D.民主人士"], "answer": "B"}, {"id": 1392, "question": "我们党真正成为工人阶级先锋队组织的必然要求是()", "options": ["A.坚持改革开放", "B.自觉成为中国人民和中华民族的先锋队", "C.坚持四项基本原则", "D.自觉成为经济建设队伍的先锋队"], "answer": "B"}, {"id": 1393, "question": "中国共产党是()", "options": ["A.工农联盟的政党", "B.全国各族人民的政党", "C.工人阶级先锋队的政党", "D.先进分子的政党"], "answer": "C"}, {"id": 1394, "question": "中国共产党的唯一宗旨是()", "options": ["A.解放全人类", "B.全心全意为人民服务", "C.实现共产主义", "D.领导和团结全国各族人民"], "answer": "B"}, {"id": 1395, "question": "中国共产党和各民主党派的关系与美国民主党和共和党之间的关系是根本不同的。其不同点在于()", "options": ["A.前者代表无产阶级和劳动人民的利益，后者代表剥削阶级的利益", "B.前者有共同合作的政治基础，后者没有合作的政治基础", "C.前者是互相监督的关系，后者是长期对立的关系", "D.前者是执政党和参政党的关系，后者是轮流执政的关系"], "answer": "D"}, {"id": 1396, "question": "中国共产党对国家的政治领导是通过()", "options": ["A.共产党员的先锋模范作用来实现的", "B.法定程序使自己的路线和政策成为国家意志来实现的", "C.强有力的思想政治工作和宣传教育工作来实现的", "D.党的全国代表大会向全国人民代表大会提出建议来实现的"], "answer": "B"}, {"id": 1397, "question": "判断政党的阶级性()", "options": ["A.主要看它在实践中所体现的阶级利益", "B.看它由哪些阶级成员组成", "C.看它的名称和公开声明", "D.着它产生的时代"], "answer": "A"}, {"id": 1398, "question": "中国共产党同一切剥削阶级政党根本区别是()", "options": ["A.马克思列宁主义的指导", "B.始终代表中国先进生产力发展要求", "C.同人民群众保持密切联系", "D.立党为公.执政为民"], "answer": "D"}, {"id": 1399, "question": "一个政党在社会历史进程中是否起促进作用，取决于该党是否()", "options": ["A.取得执政地位", "B.代表先进生产方式", "C.维护无产阶级利益", "D.符合统治阶级的需要"], "answer": "B"}, {"id": 1400, "question": "江泽民同志多次强调，要十分重视群众生活问题，明确指出“这是当前我们党和政府工作中一个具有头等意义的大事”。各级党委和政府要加强领导，扎实工作，满腔热情，诚心诚意地做好关心群众生活的工作。这表明()", "options": ["A.中国共产党集中体现了中国工人阶级的阶级性质", "B.中国共产党的奋斗目标是关心人民群众生活", "C.中国共产党与人民群众心连心", "D.中国共产党的根本宗旨是全心全意为人民服务"], "answer": "D"}, {"id": 1401, "question": "坚持党的领导，就是要坚持党的政治领导.思想领导和组织领导。下列十六次党代表大会确定采取的措施属于思想领导的是()", "options": ["A.提出了依法治国，建设社会主义法治国家", "B.提出了经济体制改革和经济发展的战略目标", "C.高举邓小平理论伟大旗帜，坚持贯彻“三个代表”重要思想", "D.提出要把党建设成为坚强的领导核心"], "answer": "C"}, {"id": 1402, "question": "《中国共产党党章》明确规定，中国共产党是中国工人阶级的先锋队，同时是（）", "options": ["A.中国人民的先锋队", "B.中华民族的先锋队", "C.中国人民和中华民族的先锋队", "D.中国新阶层的先锋队"], "answer": "C"}, {"id": 1403, "question": "在全面加强党的建设中始终放在首位的是()", "options": ["A.思想建设", "B.组织建设", "C.作风建设", "D.干部队伍建设"], "answer": "A"}, {"id": 1404, "question": "“三个代表”重要思想的核心内容是()", "options": ["A.代表中国先进社会生产力的发展要求", "B.代表中国先进文化的前进方向", "C.代表中国最广大人民的根本利益", "D.代表工人阶级的阶级性与先进性"], "answer": "A"}, {"id": 1405, "question": "中国共产党十七大报告指出，加强党的反腐倡廉建设的重点是（）", "options": ["A.完善惩治和预防腐败体系", "B造就高素质党员.干部队伍", "C.保持同人民群众的血肉联系", "D.健全民主集中制"], "answer": "A"}, {"id": 1406, "question": "加强和改进党的作风建设的组织保证是()", "options": ["A.坚持任人唯贤", "B.坚持民主集中制", "C.坚持党管干部", "D.坚持群众公认"], "answer": "A"}, {"id": 1407, "question": "我们党保持先进性.始终成为建设中国特色社会主义坚强领导核心的基本要求是()", "options": ["A.坚持“三个代表”重要思想的要求", "B.坚持解放思想，实事求是", "C.坚持马克思列宁主义.毛泽东思想.邓小平理论", "D.坚持全心全意为人民服务的宗旨"], "answer": "A"}, {"id": 1408, "question": "党的全部工作和战斗力的基础是()", "options": ["A.党的基层组织", "B.党的骨干分子", "C.党的核心力量", "D.党的工作制度"], "answer": "A"}, {"id": 1409, "question": "十七大提出的关于党的建设的战略思想.战略任务是()", "options": ["A.按照“三个代表”加强党的建设", "B.以改革创新精神加强党的建设", "C.以“三讲”加强党的建设", "D.以科学发展观加强党的建设"], "answer": "B"}, {"id": 1410, "question": "中国共产党十七大报告指出，加强党的思想建设的重点是（）", "options": ["A.坚定理想信念", "B.造就高素质党员.干部队伍", "C.保持同人民群众的血肉联系", "D.健全民主集中制"], "answer": "A"}, {"id": 1411, "question": "中国共产党十七大报告指出，加强党的组织建设的重点是（）", "options": ["A.坚定理想信念", "B.造就高素质党员.干部队伍", "C.保持同人民群众的血肉联系", "D.健全民主集中制"], "answer": "B"}, {"id": 1412, "question": "中国共产党十七大报告指出，加强党的作风建设的重点是（）", "options": ["A.坚定理想信念", "B.造就高素质党员.干部队伍", "C.保持同人民群众的血肉联系", "D.健全民主集中制"], "answer": "C"}, {"id": 1413, "question": "中国的社会主义事业能不能巩固和发展下去，中国能不能在激烈国际斗争中强盛不衰，关键是能不能（）", "options": ["A.高举邓小平理论伟大旗帜，全面贯彻“三个代表”重要思想", "B.提高广大人民群众的思想道德素质和科学文化素质", "C.不断培养造就大批高素质的领导人才", "D.坚持党的基本理论.基本路线.基本纲领.基本经验"], "answer": "C"}, {"id": 1414, "question": "我们党第一个全面总结党的执政经验.指导全党担当起执政兴国历史使命的纲领性文件是（）", "options": ["A.《中共中央关于加强党的执政能力建设的重要决定》", "B.《中共中央关于完善社会主义市场经济体制若干问题的决定》", "C.《中共中央关于构建社会主义和谐社会若干重大问题的决定》", "D.《党内民主监督条例》"], "answer": "A"}, {"id": 1415, "question": "在执政条件下，加强党的建设，重点是加强()", "options": ["A.思想理论建设", "B.制度建设", "C.组织建设", "D.执政能力建设"], "answer": "D"}, {"id": 1416, "question": "加强党的执政能力建设的核心是()", "options": ["A.加强党的理论建设", "B.加强党的先进性建设", "C.保持党和人民群众的血肉联系", "D.思想建设"], "answer": "C"}, {"id": 1417, "question": "提高党的执政能力的关键是()", "options": ["A.在于加强党的作风建设", "B.在于加强党的组织建设", "C.在于加强党的制度建设", "D.在于加强党的建设"], "answer": "D"}, {"id": 1418, "question": "“我们的共产党和共产党领导的八路军.新四军，是革命的队伍。我们这个队伍完全是为着解放人民的，是彻底地为人民的利益工作的。”毛泽东的这段话所表达的基本意思是（）", "options": ["A.一切从实际出发", "B.一切为了群众.一切依靠群众", "C.从群众中来.到群众中去", "D.虚心向群众学习"], "answer": "B"}, {"id": 1419, "question": "党的根本工作路线是（）", "options": ["A.实事求是", "B.调查研究", "C.群众路线", "D.谦虚谨慎"], "answer": "C"}, {"id": 1420, "question": "毛泽东在中共七大提出的，共产党人“区别于其他任何政党的显著标志之一”是指（）", "options": ["A.党的群众路线", "B.党的三大作风", "C.党的最低纲领", "D.党的思想理论"], "answer": "A"}, {"id": 1421, "question": "在中国共产党的七届二中全会上，毛泽东告诫全党：“务必使同志们继续地保持谦虚.谨慎.不骄.不躁的作风，务必使同志们继续地保持艰苦奋斗的作风。”其原因主要是（）", "options": ["A.中国共产党即将成为执政党", "B.党的工作方式发生变化", "C.全国大陆即将解放", "D.中国将由新民主主义社会转变为社会主义社会"], "answer": "A"}, {"id": 1422, "question": "中国共产党是()", "options": ["A.中国工人阶级的先锋队", "B中国各族人民利益的忠实代表", "C.中国社会主义事业的领导核心", "D.以实现共产主义社会制度为最终目的"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1423, "question": "共产党的领导主要包括()", "options": ["A.政治领导", "B.经济领导", "C.组织领导", "D.思想领导"], "answer": "ACD"}, {"id": 1424, "question": "坚持党的领导的根本原则是()", "options": ["A.坚持党对国家大政方针和全局工作的政治领导", "B.坚持党对军队和其他人民民主专政的国家机器的绝对领导", "C.坚持党管干部的原则", "D.坚持党对意识形态领域的领导和共产党领导的多党合作"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1425, "question": "在新的历史条件下，判断人们政治上先进与落后的标准，主要应该看()", "options": ["A.他们的思想政治状况和现实表现", "B.他们有没有财产，有多少财产", "C.他们的财产是怎样得来的以及财产怎样支配和使用", "D.他们以自己的劳动对建设中国特色社会主义事业所作的贡献"], "answer": "ACD"}, {"id": 1426, "question": "建设社会主义和谐社会关键在党，坚持立党为公.执政为民，在和谐社会建设中发挥党的领导核心作用就是指()", "options": ["A.以党的执政能力建设和先进性建设推动和谐社会建设并提供政治保证", "B.以党内和谐促进社会和谐", "C.提高党领导社会主义和谐社会建设的本领", "D.勤政廉洁，以党的优秀作风营造和谐的党群关系"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1427, "question": "坚持马列主义.毛泽东思想.邓小平理论和“三个代表”重要思想的实质，就是要()", "options": ["A.坚持马克思主义的指导地位", "B.坚定不移地走建设有中国特色社会主义的道路", "C.发挥中国共产党总揽全局.协调各方的作用", "D.在实践中不断丰富和发展马克思主义"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1428, "question": "中国共产党的指导思想是()", "options": ["A.马克思列宁主义", "B.毛泽东思想", "C.邓小平理论", "D.“三个代表”重要思想"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1429, "question": "我们党在新时期的三大历史任务是（）", "options": ["A.推进现代化建设", "B.加强党的执政能力建设", "C.完成祖国统一", "D.维护世界和平与促进共同发展"], "answer": "ACD"}, {"id": 1430, "question": "工人阶级是近代以来我国社会化大生产发展的产物。我国工人阶级的优秀品格是（）", "options": ["A.在中国人口中占大多数", "B.大公无私", "C.具有严格的组织纪律性", "D.具有革命的坚定性彻底性"], "answer": "BCD"}, {"id": 1431, "question": "看一个政党是否先进，是不是工人阶级先锋队，主要应该看它的理论和纲领是不是（）", "options": ["A.马克思主义的", "B.代表社会发展的正确方向", "C.代表最广大人民的根本利益", "D.代表全人类的利益"], "answer": "ABC"}, {"id": 1432, "question": "体现和保持无产阶级政党先进性的条件有()", "options": ["A.由无产阶级先进分子组成", "B.以马克思主义为指导思想", "C.实行民主集中制的组织原则", "D.党内不允许有任何政治派别存在"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1433, "question": "党的十五大以后，反腐败进入标本兼治的新阶段，反腐败的主要措施是()", "options": ["A.深入进行党性党风党纪和廉政教育", "B.切实抓好法规和制度的建设", "C.进一步加大党内外各种监督的力度", "D.继续通过深化改革铲除滋生腐败的土壤"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1434, "question": "在新的历史时期，加强党的建设具有特殊重要性。这是因为，党现在面临()", "options": ["A.执政的考验", "B.和平演变的考验", "C.改革开放的考验", "D.发展市场经济的考验"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1435, "question": "新时期党的建设的“三方面建设”主要包括()", "options": ["A.思想建设", "B.组织建设", "C.作风建设", "D.廉政建设"], "answer": "ABC"}, {"id": 1436, "question": "当代中国先进文化的前进方向就是()", "options": ["A.以马克思列宁主义.毛泽东思想.邓小平理论和“三个代表”重要思想为指导", "B.以培育“四有”新人为目标", "C.发展面向现代化.面向世界.面向未来的民族的.科学的.大众的中国特色的社会主义文化", "D.努力加强社会主义精神文明建设"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1437, "question": "党的建设包括思想建设.组织建设和作风建设。三者的关系是()", "options": ["A.思想建设是组织建设和作风建设的基础", "B.组织建设是思想建设和作风建设的保证", "C.组织建设是思想建设和作风建设的基础", "D.作风建设同思想建设和组织建设是密不可分的"], "answer": "ABD"}, {"id": 1438, "question": "党的十七大提出以改革创新精神加强党的建设的重要性.必要性在于()", "options": ["A.以改革创新精神加强党的建设，是时代发展的必然要求；当今世界，新科技革命突飞猛进和广泛应用，在世界范围内兴起了以增强综合国力为中心目标的改革.调整浪潮，以改革创新精神加强党的建设，是与时俱进地把握了时代要求和世界大势", "B.以改革创新的精神加强党的建设，是我们党要更好地领导改革开放和社会主义现代化事业的必然要求；新时期最鲜明的特点是改革开放，最突出的标志是与时俱进；在时代前列领导改革开放，关键在于以改革创新精神加强党的建设", "C.也是适应党的队伍不断发展变化，切实解决党自身建设新矛盾新问题的必然要求；党领导改革开放30年，治国理政.自身建设取得伟大成就，同时也产生了一系列新的矛盾.新的问题；必然要求我们以改革创新的精神，推进党的建设在不断改进和创新中得到加强", "D.是贯彻落实科学发展观.和谐社会建设构想的必然要求"], "answer": "ABC"}, {"id": 1439, "question": "十七大提出党的建设主线是()", "options": ["A.先进性建设", "B.执政能力建设", "C.作风建设", "D.思想建设"], "answer": "AB"}, {"id": 1440, "question": "党的建设的基本原则.基本要求是()", "options": ["A.党要管党", "B.从严治党", "C.为民.务实.清廉", "D.学习.创新"], "answer": "ABC"}, {"id": 1441, "question": "按照党的建设的总体布局和总要求，党的建设的重点是()", "options": ["A.以坚定理想信念为重点加强思想建设，以造就高素质党员.干部队伍为重点加强组织建设", "B.以保持党同人民群众的血肉联系为重点加强作风建设", "C.以健全民主集中制为重点加强制度建设", "D.以完善惩治和预防腐败体系为重点加强反腐倡廉建设"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1442, "question": "新时期党的建设面临的“两大课题”是()", "options": ["A.不断提高领导水平和执政水平", "B.加强基层建设", "C.不断增强拒腐防变的能力", "D.加快发展党员"], "answer": "AC"}, {"id": 1443, "question": "中国共产党在长期斗争中形成的三大优良作风是()", "options": ["A.理论联系实际", "B.批评与自我批评", "C.密切联系群众", "D.为人民服务"], "answer": "ABC"}, {"id": 1444, "question": "新时期党的建设的“三大优势”是()", "options": ["A.党的思想政治优势", "B.干部队伍优势", "C.党的组织优势", "D.党密切联系群众的优势"], "answer": "ACD"}, {"id": 1445, "question": "胡锦涛同志在庆祝中国共产党成立85周年暨总结保持共产党员先进性教育活动大会上的讲话中提出的进一步推进党的先进性建设的基本要求是（）", "options": ["A.紧密结合贯彻落实科学发展观的实践，加强党的先进性建设", "B.紧密结合构建社会主义和谐社会的实践，加强党的先进性建设", "C.紧密结合加强党的执政能力建设的实践，加强党的先进性建设", "D.紧密结合保持党同人民群众血肉联系的实践，加强党的先进性建设"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1446, "question": "加强党的执政能力建设的总体目标是()", "options": ["A.使党始终成为立党为公.执政为民的执政党", "B.成为科学执政.民主执政.依法执政的执政党", "C.成为求真务实.开拓创新.勤政高效.清正廉洁的执政党", "D.归根到底成为始终做到“三个代表”，永远保持先进性.经得住各种风浪考验的马克思主义执政党"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1447, "question": "党的执政能力建设的主要任务是()", "options": ["A.坚持把发展作为党执政兴国的第一要务，不断提高驾驭社会主义市场经济的能力", "B.坚持党的领导.人民当家作主和依法治国的有机统一，不断提高发展社会主义民主政治的能力", "C.坚持马克思主义在意识形态领域的指导地位，不断提高建设社会主义先进文化的能力", "D.坚持最广泛最充分地调动一切积极因素，不断提高构建社会主义和谐社会的能力；坚持独立自主的和平外交，不断提高应对国际局势和处理国际事务的能力"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1448, "question": "“紧握人民的手，管住官员的手，打造无形的手，强化服务的手，缔造和平的手。”这一形象地概括体现了中国共产党的一系列执政新理念，就是（）", "options": ["A.立党为公，执政为民", "B.充分发挥经济.法律.行政等无形手段的调节作用", "C.认真履行经济管理.社会服务的职能", "D.加大反腐败工作的力度"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1449, "question": "“党同人民群众的关系如何，是关系到党的兴衰成败和党的生死存亡的一个根本政治问题。”我们之所以特别强调密切党群关系，是因为()", "options": ["A.人民群众是历史的创造者", "B.我们党以全心全意为人民服务为唯一宗旨", "C.群众路线是党的根本工作路线", "D.人民群众是我们党的力量的源泉"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1450, "question": "改革开放以来的历史经验归结到一点，就是", "options": ["A、必须始终坚持马克思主义基本原理同中国具体实际相结合", "B、必须始终紧紧依靠人民群众", "C、要始终代表中国先进生产力的发展要求", "D、要始终坚持独立自主，自力更生的方针"], "answer": "A"}, {"id": 1451, "question": "各国的马克思主义者的任务就是结合各个国家不同时期的具体实际，将马克思主义进一步加以", "options": ["A、系统化", "B、民族化和具体化", "C、国家化", "D、世界化"], "answer": "B"}, {"id": 1452, "question": "1942年，毛泽东在一次讲话中谈到马克思主义中国化的两个相互联系相互一致的目标是", "options": ["A、解决中国问题和创造些新的东西", "B、国际化和中国化", "C、理论和实际", "D、旧中国与新中国"], "answer": "A"}, {"id": 1453, "question": "马克思主义中国化的第一个重大理论成果是", "options": ["A、毛泽东思想", "B、邓小平理论", "C、“三个代表”重要思想", "D、中国特色社会主义理论体系"], "answer": "A"}, {"id": 1454, "question": "马克思主义中国化的第二个重大理论成果是", "options": ["A、毛泽东思想", "B、邓小平理论", "C、“三个代表”重要思想", "D、中国特色社会主义理论体系"], "answer": "D"}, {"id": 1455, "question": "下面不属于中国特色社会主义理论体系的是", "options": ["A、毛泽东思想", "B、邓小平理论", "C、“三个代表”重要思想", "D、科学发展观"], "answer": "A"}, {"id": 1456, "question": "下面不属于中国共产党把马克思主义运用于中国实际形成的初步成果的是", "options": ["A、最终的奋斗目标", "B、民主革命时期的纲领", "C、农民同盟军思想", "D、社会主义改造理论"], "answer": "D"}, {"id": 1457, "question": "在中国共产党的历史上，第一次鲜明提出“马克思主义中国化”命题的会议是", "options": ["A、党的二大", "B、遵义会议", "C、党的六届六中全会", "D、党的八大"], "answer": "C"}, {"id": 1458, "question": "毛泽东最先提出“马克思主义中国化”这个命题是在", "options": ["A、《论新阶段》", "B、《改造我们的学习》", "C、《反对本本主义》", "D、《实践论》"], "answer": "A"}, {"id": 1459, "question": "中国革命走了一些弯路，遭受过严重的挫折。党的理论和实践逐步走上了正确的轨道是在", "options": ["A、遵义会议以后", "B、第一次国内革命战争以后", "C、第二次国内革命战争以后", "D、红军长征胜利以后"], "answer": "A"}, {"id": 1460, "question": "毛泽东思想形成的时代背景是", "options": ["A．帝国主义战争与无产阶级革命成为时代主题", "B．中国共产党领导的社会主义建设实践", "C．共产主义运动席卷全球", "D．经济全球化和世界多极化"], "answer": "A"}, {"id": 1461, "question": "毛泽东思想形成和发展的实践基础是", "options": ["A、中国共产党领导的革命和建设的实践", "B、第一次国内革命战争", "C、第二次国内革命战争", "D、抗日战争"], "answer": "A"}, {"id": 1462, "question": "毛泽东思想产生的物质基础是", "options": ["A、新文化运动的兴起和马克思列宁主义在中国的传入与传播", "B、新的社会生产力的增长和中国工人运动的发展", "C、中国共产党领导的人民革命", "D、20世纪前中期世界和中国的政局"], "answer": "B"}, {"id": 1463, "question": "正式将毛泽东思想确立为党的领导思想并写入党章是中共", "options": ["A、五大", "B、六大", "C、七大", "D、八大"], "answer": "C"}, {"id": 1464, "question": "毛泽东是毛泽东思想形成和发展过程中的", "options": ["A、主要创立者", "B、主要创立者", "C、创立者", "D、创立者之一"], "answer": "B"}, {"id": 1465, "question": "毛泽东第一次明确提出“马克思主义的‘本本’是要学的，但是必须同我国的实际情况相结合”的著作是", "options": ["A、《中国社会各阶级的分析》", "B、《反对本本主义》", "C、《改造我们的学习》", "D、《中国革命和中国共产党》"], "answer": "B"}, {"id": 1466, "question": "毛泽东最早论述新民主主义革命基本思想的文章是", "options": ["A．《民众的大联合》", "B．《中国社会各阶级的分析》", "C．《湖南农民运动考察报告》", "D．《实践论》"], "answer": "B"}, {"id": 1467, "question": "毛泽东思想得到多方面展开并达到成熟的标志是", "options": ["A、农村包围城市道路理论的提出", "B、农村革命根据地理论的提出", "C、新民主主义革命理论的提出", "D、“三大法宝”理论的提出"], "answer": "C"}, {"id": 1468, "question": "下面不属于毛泽东著作的是", "options": ["A、《矛盾论》", "B、《关于正确处理人民内部矛盾的问题》", "C、《人的正确思想是从哪里来的？》", "D、《关于建国以来党的若干历史问题的决议》"], "answer": "D"}, {"id": 1469, "question": "党的十一届六中全会对毛泽东和毛泽东思想的历史地位作出了科学的、符合客观实际的评价，认为毛泽东就他的一生来看", "options": ["A、功绩远远大于过失"], "answer": "A"}, {"id": 1470, "question": "建设有中国特色社会主义理论首要的基本理论问题是", "options": ["A、社会主义的根本任务问题", "B、社会主义的发展阶段问题", "C、社会主义的发展动力问题", "D、什么是社会主义，怎样建设社会主义的问题"], "answer": "D"}, {"id": 1471, "question": "中国特色社会主义理论体系形成和发展的时代特征是", "options": ["A、和平与发展", "B、革命与战争", "C、世界多极化", "D、经济全球化"], "answer": "A"}, {"id": 1472, "question": "邓小平指出：“我们现在所干的事业是一项新事业，马克思没有讲过，我们的前人没有做过，其他社会主义国家也没有干过，……我们只能在干中学，在实践中摸索。”这段话表明邓小平理论产生的", "options": ["A、时代背景是当今世界的时代特征和国际形势", "B、历史依据是中国和其他国家社会主义建设正反两方面的历史经验", "C、现实依据是我国改革开放和现代化建设的崭新实践", "D、理论依据是马列主义毛泽东思想"], "answer": "C"}, {"id": 1473, "question": "下列选项不属于邓小平“南方谈话”的是", "options": ["A、解放生产力、发展生产力属于社会主义本质", "B、第一次系统概括中国特色社会主义理论", "C、社会主义要消灭剥削，消除两极分化", "D、提出“三个有利于”的标准"], "answer": "B"}, {"id": 1474, "question": "邓小平理论是关于的理论", "options": ["A、新民主主义革命", "B、社会主义革命", "C、过渡时期", "D、中国特色的社会主义建设"], "answer": "D"}, {"id": 1475, "question": "贯彻“三个代表”重要思想，核心是", "options": ["A、坚持与时俱进", "B、坚持党的先进性", "C、坚持执政为民", "D、坚持廉洁奉公"], "answer": "B"}, {"id": 1476, "question": "“三个代表”重要思想是我们党的立党之本、执政之基、力量之源，这里所提到的“本”、“基”、“源”，说到底就是", "options": ["A、先进生产力", "B、社会发展的客观规律", "C、人民群众的支持和拥护", "D、综合国力"], "answer": "C"}, {"id": 1477, "question": "“三个代表”重要思想进一步回答的核心问题是", "options": ["A、什么是人民利益，怎样维护人民利益", "B、什么是社会主义，怎样建设社会主义", "C、建设什么样的党，怎样建设党", "D、实现什么样的发展，怎样发展"], "answer": "C"}, {"id": 1478, "question": "树立和落实科学发展观没有体现", "options": ["A、社会主义改造的本质要求", "B、党尊重客观规律", "C、按经济规律办事", "D、党对建设规律认识的深化"], "answer": "A"}, {"id": 1479, "question": "党的将科学发展观确立为党必须长期坚持的指导思想并写入党章", "options": ["A、十五大", "B、十六大", "C、十七大", "D、十八大"], "answer": "D"}, {"id": 1480, "question": "马克思主义中国化的各个理论成果的精髓是", "options": ["A、解放和发展生产力", "B、四项基本原则", "C、“三个有利于”标准", "D、实事求是"], "answer": "D"}, {"id": 1481, "question": "中国共产党的历史上第一个明确地提出解决思想路线这个问题的领导人是", "options": ["A、毛泽东", "B、邓小平", "C、朱德", "D、周恩来"], "answer": "A"}, {"id": 1482, "question": "初步界定了中国共产党人思想路线基本含义的代表作是", "options": ["A、《反对本本主义》", "B、《改造我们的学习》", "C、《解放思想，实事求是，团结一致向前》", "D、《中国社会各阶级的分析》"], "answer": "A"}, {"id": 1483, "question": "实事求是的思想路线在全党得到了确立是", "options": ["A、井冈山革命根据地时期", "B、中国共产党的七大", "C、中国共产党的十一届三中全会", "D、中国共产党的十二大"], "answer": "B"}, {"id": 1484, "question": "中国共产党在长期执政条件下保持先进性和创造力的决定性因素是", "options": ["A、解放与发展我国的先进生产力", "B、坚持解放思想，实事求是的思想路线，弘扬与时俱进的精神", "C、确立邓小平理论在意识形态中的指导地位", "D、始终保持党同人民群众的血肉联系"], "answer": "B"}, {"id": 1485, "question": "实事求是思想路线的前提和基础是", "options": ["A、必须尊重群众的利益和愿望", "B、发展是党执政兴国的第一要务", "C、人民群众是创造历史的主人", "D、一切从实际出发"], "answer": "D"}, {"id": 1486, "question": "实事求是思想路线的根本途径和方法是", "options": ["A、团结一致向前看", "B、理论联系实际", "C、尊重群众的利益和愿望", "D、不断创新与发展"], "answer": "B"}, {"id": 1487, "question": "实事求是思想路线的验证条件和目的是", "options": ["A、一切从实际出发", "B、尊重群众的利益和愿望", "C、改革开放", "D、在实践中检验真理和发展真理"], "answer": "D"}, {"id": 1488, "question": "社会发展和变革的先导是", "options": ["A、坚持马克思主义基本原理", "B、坚持以经济建设为中心", "C、坚持理论创新", "D、坚持执政为民"], "answer": "C"}, {"id": 1489, "question": "毛泽东说：“‘矢’就是箭，‘的’就是靶，放箭要对准靶。马克思列宁主义与中国革命的关系，就是箭和靶的关系。”毛泽东这种“有的放矢”的比喻是指我们的工作要", "options": ["A、理论联系实际", "B、一切从实际出发", "C、在实践中检验真理", "D、在实践中发展真理"], "answer": "A"}, {"id": 1490, "question": "1941年，毛泽东对“实事求是”作了科学说明的著作是", "options": ["A、《反对本本主义》", "B、《改造我们的学习》", "C、《解放思想，实事求是，团结一致向前》", "D、《中国社会各阶级的分析》"], "answer": "B"}, {"id": 1491, "question": "1978年12月，邓小平在为党的十一届三中全会做准备的中央工作会议上发表的重要讲话是", "options": ["A、《反对本本主义》", "B、《改造我们的学习》", "C、《解放思想，实事求是，团结一致向前》", "D、《中国社会各阶级的分析》"], "answer": "C"}, {"id": 1492, "question": "毛泽东提出“没有调查，就没有发言权”这个著名论断的著作是", "options": ["A、《反对本本主义》", "B、《改造我们的学习》", "C、《解放思想，实事求是，团结一致向前》", "D、《中国社会各阶级的分析》"], "answer": "A"}, {"id": 1493, "question": "中国共产党同其他一切剥削阶级政党的根本区别是", "options": ["A、发展生产力", "B、消灭剥削", "C、有无群众观点", "D、消除腐败"], "answer": "C"}, {"id": 1494, "question": "我党第一次独立自主解决党内重大问题的会议是", "options": ["A、八七会议", "B、遵义会议", "C、中共三大", "D、中共六大"], "answer": "B"}, {"id": 1495, "question": "中国革命和建设的基本立足点是", "options": ["A、艰苦奋斗", "B、实事求是", "C、独立自主", "D、争取外援"], "answer": "C"}, {"id": 1496, "question": "总结我们党的历史得出的最基本的经验是", "options": ["A、坚持武装斗争、统一战线和党的建设", "B、坚持实事求是、群众路线和独立自主", "C、坚持工人阶级领导的以工农联盟为基础的人民民主专政", "D、坚持马克思主义基本原理同中国具体实际相结合，坚持科学理论的指导，坚定不移地走自己的路"], "answer": "D"}, {"id": 1497, "question": "毛泽东思想产生的根本条件是", "options": ["A、俄国十月革命的爆发", "B、中国社会矛盾和革命发展的需要", "C、新文化运动", "D、马克思主义在中国的传播"], "answer": "B"}, {"id": 1498, "question": "中国共产党人对待马克思主义唯一正确和科学的态度是", "options": ["A、坚持马克思主义基本原则与中国具体实际相结合", "B、坚持维护马克思主义的原创性", "C、靠引证马克思关于某一问题的某一论证来解决问题", "D、马克思主义理论是神圣不可侵犯的"], "answer": "A"}, {"id": 1499, "question": "毛泽东思想初步形成的标志是", "options": ["A、新民主主义革命总路线的形成", "B、发表《星星之火，可以燎原》等著作，提出“农村包围城市，武装夺取政权”的道路", "C、哲学体系的构建完成", "D、在分析中国社会各阶级的基础上，提出党在民主革命中的基本路线"], "answer": "B"}, {"id": 1500, "question": "马克思主义中国化，具体地说，就是把马克思主义基本原理同中国的结合起来", "options": ["A、革命的实践", "B、建设和改革的实践", "C、优秀的历史传统", "D、优秀的文化"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1501, "question": "关于马克思主义中国化的科学内涵，表述正确的是", "options": ["A、马克思主义中国化就是马克思主义在指导中国革命、建设和改革的实践中实现具体化", "B、马克思主义中国化就是把中国革命、建设和改革的实践经验和历史经验上升为马克思主义理论", "C、马克思主义中国化就是把马克思主义植根于中国的优秀文化之中", "D、马克思主义中国化就是马克思主义在指导中国革命、建设和改革的实践中实现抽象化"], "answer": "ABC"}, {"id": 1502, "question": "中国特色社会主义理论体系在新的历史条件下进一步丰富和发展了毛泽东思想，主要就体现在", "options": ["A、新思想", "B、新观点", "C、新论断", "D、新的哲学基础"], "answer": "ABC"}, {"id": 1503, "question": "毛泽东思想和中国特色社会主义理论体系的共同点是都坚持", "options": ["A、马克思主义基本原理", "B、以实现共产主义为最高理想", "C、以无产阶级政党为领导核心", "D、代表最广大人民的根本利益"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1504, "question": "中国共产党在革命初期走了很大的弯路的原因包括", "options": ["A、对中国的历史和社会状况、中国革命的特点和规律不了解", "B、共产国际指导上的失误", "C、把马克思主义教条化", "D、把共产国际决议和苏联经验神圣化"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1505, "question": "毛泽东思想的主要内容包括", "options": ["A、新民主主义革命理论", "B、社会主义革命和社会主义建设理论", "C、革命军队建设和军事战略的理论", "D、政策和策略的理论"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1506, "question": "毛泽东思想活的灵魂，是贯穿于各个理论组成部分的立场、观点和方法，它们有三个基本方面，即", "options": ["A、实事求是", "B、党的建设", "C、群众路线", "D、独立自主"], "answer": "ACD"}, {"id": 1507, "question": "对毛泽东思想的历史地位评价正确的是", "options": ["A、马克思主义中国化第一次历史性飞跃的理论成果", "B、中国革命和建设的科学指南", "C、党和人民的宝贵精神财富", "D、凡是毛泽东做出的一切决策都必须坚决维护"], "answer": "ABC"}, {"id": 1508, "question": "新民主主义革命理论包含", "options": ["A、农村包围城市、武装夺取政权理论", "B、社会主义改造理论", "C、“三大法宝”理论", "D、正确处理人民内部矛盾理论"], "answer": "AC"}, {"id": 1509, "question": "毛泽东提出，要实行三大民主", "options": ["A、政治", "B、经济", "C、文化", "D、军事"], "answer": "ABD"}, {"id": 1510, "question": "党的十七大报告指出，十一届三中全会以来，中国共产党坚持马克思主义的思想路线，不断探索和回答的重大理论和实际问题是", "options": ["A、什么是社会主义，怎样建设社会主义", "B、什么是现代化，怎样建设现代化", "C、建设什么样的党，怎样建设党", "D、实现什么样的发展，怎样发展"], "answer": "ACD"}, {"id": 1511, "question": "中国特色社会主义理论体系的主要内容包括", "options": ["A、中国特色社会主义的思想路线", "B、建设中国特色社会主义总依据理论", "C、社会主义本质和建设中国特色社会主义总任务理论", "D、中国特色社会主义改造理论"], "answer": "ABC"}, {"id": 1512, "question": "对中国特色社会主义理论体系的历史地位评价正确的是", "options": ["A、马克思主义中国化第二次历史性飞跃的理论成果", "B、中国革命的科学指南", "C、新时期全党全国各族人民团结奋斗的共同思想基础", "D、实现中华民族伟大复兴中国梦的根本方针"], "answer": "ACD"}, {"id": 1513, "question": "中国特色社会主义理论体系，从整体上进一步深化和丰富了对的认识", "options": ["A、无产阶级革命规律", "B、社会主义建设规律", "C、人类社会发展规律", "D、共产党执政规律"], "answer": "BCD"}, {"id": 1514, "question": "中国特色社会主义理论体系产生的历史依据和现实包括", "options": ["A、我国改革开放的伟大实践", "B、我国社会主义现代化的伟大实践", "C、总结我国社会主义建设正反两方面历史经验", "D、总结改革开放以来新鲜经验"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1515, "question": "实事求是是", "options": ["A、马克思主义的精髓", "B、中国共产党的思想路线", "C、我们党永葆蓬勃生机的法宝", "D、中国特色社会主义理论体系的的精髓"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1516, "question": "党的思想路线具体内容包括", "options": ["A、一切从实际出发", "B、理论联系实际", "C、实事求是", "D、在实践中检验真理和发展真理"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1517, "question": "邓小平对马克思主义实事求是思想路线的丰富和发展，主要体现在", "options": ["A、指出实事求是是马克思主义的精髓", "B、对党的思想路线的内容作了概括", "C、把“三个有利于”标准明确为党的思想路线的组成部分", "D、特别强调解放思想的极端重要性"], "answer": "ABD"}, {"id": 1518, "question": "以理论和实际相脱节为基本特征的主观主义的表现形式有", "options": ["A、教条主义", "B、个人英雄主义", "C、经验主义", "D、实用主义"], "answer": "AC"}, {"id": 1519, "question": "要实现理论创新，就要做到自觉地把思想认识", "options": ["A、从那些不合时宜的观念、做法和体制的束缚中解放出来", "B、从对马克思主义的错误的和教条式的理解中解放出来", "C、从主观主义和形而上学的桎梏中解放出来", "D、从脱离群众的官僚主义中解放出来"], "answer": "ABC"}, {"id": 1520, "question": "实事求是思想路线的极端重要性主要表现在", "options": ["A、它是辩证唯物主义和历史唯物主义的思想路线", "B、它是毛泽东思想的根本出发点", "C、它是毛泽东思想的精髓", "D、它是中国革命和建设事业不断取得胜利的根本思想保证"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1521, "question": "实事求是的思想路线内在地包含了以下内容", "options": ["A、解放思想", "B、求真务实", "C、与时俱进", "D、群众路线"], "answer": "ABC"}, {"id": 1522, "question": "实事求是之所以是马克思主义中国化理论成果的精髓是因为", "options": ["A、实事求是贯穿于马克思主义中国化两大理论成果形成和发展的全过程", "B、实事求是体现于马克思主义中国化两大理论成果基本内容的各个方面", "C、实事求是是渗透于马克思主义中国化两大理论成果的方法论原则", "D、把握了实事求是的思想路线，就把握了马克思主义中国化各个理论成果之间的历史联系及发展脉络，就把握了马克思主义中国化理论成果中的最本质的东西"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1523, "question": "毛泽东在《论联合政府》中指出坚持群众路线必须反对的错误倾向是", "options": ["A、形式主义", "B、主观主义", "C、尾巴主义", "D、命令主义"], "answer": "CD"}, {"id": 1524, "question": "新中国成立后，中国共产党把独立自主、自力更生运用到外交领域和经济建设方面，形成的方针、政策是", "options": ["A、既反保守又反冒进，坚持在综合平衡中稳步前进", "B、独立自主的和平外交政策", "C、自力更生为主，争取外援为辅的方针", "D、以农业为基础，以工业为主导的总方针"], "answer": "BC"}, {"id": 1525, "question": "在当代中国，马列主义、毛泽东思想、中国特色社会主义理论体系是一脉相承的科学体系，这是因为它们有着高度统一的", "options": ["A、理论基础", "B、原则立场", "C、思想方法", "D、历史使命"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1526, "question": "江泽民在《毛泽东同志诞辰一百周年纪念大会上的讲话》中指出，正确评价毛泽东同志的历史功过，确立毛泽东思想的历史地位关系到", "options": ["A、怎样看待党和国家几十年奋斗的历史", "B、党的团结", "C、马克思主义的思想路线、政治路线", "D、党和国家未来的发展道路"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1527, "question": "毛泽东思想在土地革命后期和抗日战争时期得到系统化和全面展开而达到成熟的原因有", "options": ["A、以毛泽东为核心的中央领导集体的形成标志党在政治上走向成熟", "B、大革命以来两次胜利、两次失败的实践经验", "C、抗日战争时期为共产党人在伟大的斗争中处理矛盾积累经验提供了实践基础", "D、延安整风运动解决了马列主义普遍真理同中国革命具体实践相结合这一根本方向问题"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1528, "question": "20世纪20年代后期和30年代前期，以毛泽东为代表的中国共产党人在党内反对的主要错误倾向是", "options": ["A、把马克思主义教条化", "B、把共产国际决议神圣化", "C、把苏联经验神圣化", "D、把中国经验神圣化"], "answer": "ABC"}, {"id": 1529, "question": "毛泽东思想形成和发展的特点主要有", "options": ["A、毛泽东思想是马克思列宁主义同中国实际相结合的产物", "B、毛泽东思想是在同错误思潮的斗争中形成和发展的", "C、毛泽东思想形成和发展的过程就是马克思主义中国化的过程", "D、毛泽东思想是把马克思主义当成解决中国革命全部问题的绝对真理的结果"], "answer": "ABC"}, {"id": 1530, "question": "近代中国的社会性质是", "options": ["A、封建社会", "B、前资本主义社会", "C、半殖民地半封建社会", "D、资本主义社会"], "answer": "C"}, {"id": 1531, "question": "近代中国沦为半殖民地半封建社会的根本原因是", "options": ["A、帝国主义的侵略", "B、中国民族资产阶级的软弱", "C、封建主义的腐朽", "D、反动势力的联合"], "answer": "A"}, {"id": 1532, "question": "在近代中国社会的诸多矛盾中，最主要的矛盾是", "options": ["A、帝国主义与中华民族的矛盾", "B、封建主义与人民大众的矛盾", "C、反动统治阶级内部的矛盾", "D、资产阶级与无产阶级的矛盾"], "answer": "A"}, {"id": 1533, "question": "近代中国社会的性质和主要矛盾，决定了中国革命是", "options": ["A、民族革命", "B、资产阶级革命", "C、无产阶级革命", "D、民主革命"], "answer": "B"}, {"id": 1534, "question": "资本主义共和国方案在中国行不通的最根本原因是", "options": ["A、帝国主义不允许", "B、封建主义不允许", "C、无产阶级不允许", "D、民族资产阶级的妥协性、软弱性"], "answer": "D"}, {"id": 1535, "question": "关于民主革命和社会主义革命关系问题的正确观点是", "options": ["A、中国革命必须分两步走", "B、“毕其功于一役”", "C、民主革命和社会主义革命是一回事", "D、“二次革命”论"], "answer": "A"}, {"id": 1536, "question": "新民主主义革命的前途是", "options": ["A、资本主义", "B、社会主义", "C、民主主义", "D、民族主义"], "answer": "B"}, {"id": 1537, "question": "新民主主义革命的政治目标是", "options": ["A、建立资产阶级专政", "B、建立无产阶级领导的各革命阶级联合专政的民主共和国", "C、建立无产阶级专政", "D、建立社会主义的共和国"], "answer": "B"}, {"id": 1538, "question": "毛泽东第一次明确提出“新民主主义”这一命题的著作是", "options": ["A、《〈共产党人〉发刊词》", "B、《论政策》", "C、《中国革命和中国共产党》", "D、《新民主主义论》"], "answer": "C"}, {"id": 1539, "question": "中国共产党第一次明确提出彻底的反帝反封建的民主革命纲领的会议是", "options": ["A、中共一大", "B、中共二大", "C、中共三大", "D、中共四大"], "answer": "B"}, {"id": 1540, "question": "标志着旧民主主义革命向新民主主义革命转变的重大事件是", "options": ["A、新文化运动的兴起", "B、五四运动", "C、中国共产党的建立", "D、北伐战争"], "answer": "B"}, {"id": 1541, "question": "区分新、旧民主主义革命的主要标志是", "options": ["A、革命纲领不同", "B、革命路线不同", "C、革命方法不同", "D、革命领导力量不同"], "answer": "D"}, {"id": 1542, "question": "新民主主义革命总路线的完整提出，是在", "options": ["A、抗日战争时期", "B、解放战争时期", "C、土地革命时期", "D、新民主主义革命时期"], "answer": "B"}, {"id": 1543, "question": "新民主主义革命总路线的核心是", "options": ["A、无产阶级的领导", "B、人民大众的参与", "C、反帝反封建", "D、反官僚资本主义"], "answer": "A"}, {"id": 1544, "question": "新民主主义革命最基本的动力是", "options": ["A、农民", "B、民族资产阶级", "C、城市小资产阶级", "D、中国无产阶级"], "answer": "D"}, {"id": 1545, "question": "中国无产阶级最早诞生于", "options": ["A、外国资本主义在华开办的企业", "B、洋务派开设的工厂", "C、中国的民族资本主义企业", "D、辛亥革命后新兴的资本主义企业"], "answer": "A"}, {"id": 1546, "question": "中国无产阶级最可靠的同盟军是", "options": ["A、农民阶级", "B、城市小资产阶级", "C、民族资产阶级", "D、开明士绅"], "answer": "A"}, {"id": 1547, "question": "中国革命的基本问题是", "options": ["A、武装斗争", "B、农民问题", "C、党的建设", "D、领导权问题"], "answer": "B"}, {"id": 1548, "question": "新民主主义革命走的是一条的革命道路", "options": ["A、武装斗争", "B、以城市为中心的武装斗争", "C、农村包围城市，武装夺取政权", "D、大城市武装暴动"], "answer": "C"}, {"id": 1549, "question": "中国革命的主要斗争形式是", "options": ["A、合法斗争", "B、秘密斗争", "C、武装斗争", "D、经济斗争"], "answer": "C"}, {"id": 1550, "question": "新民主主义文化中居指导地位的思想是", "options": ["A、民主主义的思想", "B、封建主义的思想", "C、共产主义的思想", "D、民族主义的思想"], "answer": "C"}, {"id": 1551, "question": "标志着结束在中共党内占据统治地位长达四年之久的王明“左”倾冒险主义的会议是", "options": ["A、八七会议", "B、遵义会议", "C、古田会议", "D、中共六届四中全会"], "answer": "B"}, {"id": 1552, "question": "毛泽东在《星星之火，可以燎原》中提出的重要思想是", "options": ["A、以武装斗争为主要革命形式", "B、以合法斗争为主要革命形式", "C、以城市为中心", "D、以乡村为中心"], "answer": "D"}, {"id": 1553, "question": "“工农武装割据”的中心内容是", "options": ["A、土地革命", "B、军队建设", "C、政权建设", "D、党的领导"], "answer": "A"}, {"id": 1554, "question": "中国共产党领导的人民军队的唯一宗旨，也就是人民军队区别于中国旧军队的根本标志是", "options": ["A、理论联系实际", "B、批评与自我批评", "C、官兵一致", "D、全心全意为人民服务"], "answer": "D"}, {"id": 1555, "question": "在新民主主义革命的战争实践中，中国共产党逐步确立的人民军队建设的根本原则是", "options": ["A、坚持全心全意为人民服务", "B、党指挥枪", "C、坚持马克思主义的政治方向", "D、发挥思想政治工作的作用"], "answer": "B"}, {"id": 1556, "question": "毛泽东强调人民军队必须置于党的绝对领导之下是在", "options": ["A、八七会议上", "B、中共六大上", "C、古田会议上", "D、遵义会议上"], "answer": "C"}, {"id": 1557, "question": "毛泽东决定把共产党支部建立在连上，在人民军队中建立党的各级组织和党代表制度是在", "options": ["A、古田会议", "B、三湾改编", "C、八七会议", "D、遵义会议"], "answer": "B"}, {"id": 1558, "question": "第一次国共合作的政治基础和共同纲领是", "options": ["A、三民主义", "B、三大政策", "C、中共一大纲领", "D、新三民主义"], "answer": "D"}, {"id": 1559, "question": "国民革命失败后，中国共产党在统一战线问题上的主要错误表现在对待", "options": ["A、地主阶级问题上", "B、农民阶级问题上", "C、小资产阶级问题上", "D、民族资产阶级问题上"], "answer": "D"}, {"id": 1560, "question": "抗日民族统一战线的倡导者和组织者是", "options": ["A、国民党", "B、共产党", "C、中间势力", "D、东北军"], "answer": "B"}, {"id": 1561, "question": "中国共产党抗日民族统一战线的策略总方针是", "options": ["A、又联合又斗争，以斗争求联合", "B、“一切经过统一战线”、“一切服从统一战线”", "C、发展进步势力，争取中间势力，孤立顽固势力", "D、有理、有利、有节"], "answer": "C"}, {"id": 1562, "question": "解放战争时期统一战线的主要目标是", "options": ["A、建立资产阶级共和国", "B、实现联合政府主张", "C、反对美帝国主义", "D、推翻国民党政权"], "answer": "D"}, {"id": 1563, "question": "革命统一战线的最根本的问题是", "options": ["A、领导权问题", "B、工农武装问题", "C、政策策略问题", "D、革命目标问题"], "answer": "A"}, {"id": 1564, "question": "中国革命统一战线的基础和依靠是", "options": ["A、工人和小资产阶级的联盟", "B、工人和农民的联盟", "C、工人和民族资产阶级的联盟", "D、工人和大资产阶级的联盟"], "answer": "B"}, {"id": 1565, "question": "中国共产党在新民主主义革命领导权问题上有着深刻认识，党认为实现对革命的领导权的根本保证是", "options": ["A、动员全民开展武装斗争", "B、建立最广泛的人民统一战线", "C、加强中国共产党的建设", "D、扩大革命的影响力和控制力"], "answer": "C"}, {"id": 1566, "question": "毛泽东关于党的建设理论最核心的内容和最主要的特点是", "options": ["A、着重于从思想上建设党", "B、加强党的组织建设", "C、加强党员的党性修养", "D、保持党的优良作风"], "answer": "A"}, {"id": 1567, "question": "处理党内矛盾的正确方针是", "options": ["A、有则改之，无则加勉", "B、不扣帽子，不打棍子，不揪辫子", "C、惩前毖后，治病救人", "D、残酷斗争，无情打击"], "answer": "C"}, {"id": 1568, "question": "中国共产党的根本宗旨是", "options": ["A、实现共产主义", "B、全心全意为人民服务", "C、从群众中来，到群众中去", "D、实现社会主义现代化"], "answer": "B"}, {"id": 1569, "question": "党的根本的组织原则是", "options": ["A、党委制", "B、党内各种行为规范的总和", "C、民主集中制", "D、“四个服从”"], "answer": "C"}, {"id": 1570, "question": "半殖民地半封建的中国最基本的国情是", "options": ["A、中国封建势力与帝国主义相勾结", "B、帝国主义不但操纵了中国的财政和经济命脉，而且控制了中国的政治和军事力量", "C、经济、政治和社会发展的极端不平衡", "D、民族资本主义虽然有了某些发展，但既受外国资本的打击，又受本国封建官僚资本的压抑，始终没有成为中国社会经济的主要形式"], "answer": "C"}, {"id": 1571, "question": "辛亥革命失败的客观原因是", "options": ["A、国内外的反动势力过于强大", "B、中国民族资产阶级在经济上和政治上的软弱性", "C、不能提出明确和完整的反帝反封建的革命纲领", "D、没能发动广大农民参加"], "answer": "A"}, {"id": 1572, "question": "在民主革命时期，中国民族资产阶级的两面性是", "options": ["A、革命性与反动性", "B、革命性与妥协性", "C、进步性与落后性", "D、民主性与独裁性"], "answer": "B"}, {"id": 1573, "question": "新民主主义革命的目的是", "options": ["A、推翻清朝的统治", "B、改变封建的生产关系和腐朽的政治上层建筑，从根本上解放生产力", "C、建立社会主义社会", "D、打倒国民党"], "answer": "B"}, {"id": 1574, "question": "在中国革命进程中，具有新民主主义革命和社会主义革命双重性质的事件是", "options": ["A、没收封建阶级的土地归农民所有", "B、没收官僚资本归新民主主义国家所有", "C、接收帝国主义在华企业归新民主主义国家所有", "D、赎买民族工商业归人民民主专政国家所有"], "answer": "B"}, {"id": 1575, "question": "无产阶级领导权的中心问题是", "options": ["A、无产阶级对于农民的领导", "B、无产阶级对于小资产阶级的领导", "C、无产阶级对于民族资产阶级的领导", "D、无产阶级对于军队的领导"], "answer": "A"}, {"id": 1576, "question": "“因为中国资产阶级根本上与剥削农民的豪绅地主相联结相混合，中国革命要推翻豪绅地主阶级，便不能不同时推翻资产阶级。”这一观点的主要错误是", "options": ["A、忽视了反对帝国主义的必要性", "B、未能区分中国资产阶级的两部分", "C、混淆了民主革命和社会主义革命的任务", "D、不承认中国资产阶级与地主阶级的区别"], "answer": "C"}, {"id": 1577, "question": "新中国成立后，中国共产党在土地改革中对待富农的政策是", "options": ["A、保存富农经济", "B、消灭富农", "C、限制富农", "D、征收富农多余的土地财产"], "answer": "A"}, {"id": 1578, "question": "区分旧民主主义文化与新民主主义文化的根本标志是", "options": ["A、服务的对象不同", "B、文化的指导思想不同", "C、文化的内容不同", "D、文化的形式不同"], "answer": "B"}, {"id": 1579, "question": "中国革命的特点和优点之一是武装的革命反对武装的反革命，这是因为", "options": ["A、中国是半殖民地半封建社会，内部没有民主制度，外部没有民族独立", "B、中国的民主革命实质是农民革命和农民战争，农民是革命的主力军", "C、中国革命的敌人是强大的，在城市占优势，而在广大的农村比较薄弱", "D、中国经济以地方性农业经济为主，便于在农村实行“工农武装革命”"], "answer": "A"}, {"id": 1580, "question": "近代中国沦为半殖民地半封建社会的原因是", "options": ["A、科学技术水平的落后", "B、帝国主义的侵略", "C、中国腐朽的封建主义制度", "D、官僚资本四大家族的剥削和压迫"], "answer": "BC"}, {"id": 1581, "question": "近代中国的社会性质决定了近代中国社会的主要矛盾包括", "options": ["A、帝国主义与中华民族的矛盾", "B、反动统治阶级内部的矛盾", "C、封建主义与人民大众的矛盾", "D、资产阶级与无产阶级的矛盾"], "answer": "AC"}, {"id": 1582, "question": "近代中国社会的性质和主要矛盾决定了中国革命的根本任务是推翻的统治", "options": ["A、帝国主义", "B、封建主义", "C、民族资本主义", "D、官僚资本主义"], "answer": "ABD"}, {"id": 1583, "question": "新民主主义革命是", "options": ["A、无产阶级领导的民主革命", "B、无产阶级领导的社会主义革命", "C、以马克思主义为指导思想的革命", "D、以民主主义为指导思想的革命"], "answer": "AC"}, {"id": 1584, "question": "新民主主义革命的动力包括", "options": ["A、无产阶级", "B、农民阶级", "C、城市小资产阶级", "D、民族资产阶级"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1585, "question": "中国无产阶级的特殊优点是", "options": ["A、分布集中，容易形成强大的革命力量", "B、与农民有着天然的联系", "C、深受外国资本主义、本国封建势力和资产阶级的压迫", "D、生活贫穷，没有生产资料"], "answer": "ABC"}, {"id": 1586, "question": "中国民族资产阶级的两面性表现为", "options": ["A、受帝国主义的压迫，受封建主义的束缚", "B、是中国革命的动力之一", "C、与帝国主义和封建主义并未完全断绝经济上的联系", "D、没有彻底的反帝反封建的勇气"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1587, "question": "农民以外的各种类型的城市小资产阶级包括", "options": ["A、广大的知识分子", "B、小商人", "C、手工业者", "D、自由职业者"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1588, "question": "中国新、旧民主主义革命的不同点是", "options": ["A、革命前途不同", "B、革命任务不同", "C、革命领导阶级不同", "D、革命指导思想不同"], "answer": "ACD"}, {"id": 1589, "question": "关于新民主主义革命的总路线描述正确的有", "options": ["A、无产阶级领导的", "B、人民大众的", "C、民族主义的", "D、反对帝国主义、封建主义、官僚主义的革命"], "answer": "ABD"}, {"id": 1590, "question": "新民主主义革命的政治纲领是", "options": ["A、推翻帝国主义、封建主义的统治", "B、追求民族独立", "C、建立一个无产阶级领导的、以工农联盟为基础的的人民民主专政国家", "D、建立一个无产阶级领导的、以工农联盟为基础的、各革命阶级联合专政的新民主主义的共和国"], "answer": "AD"}, {"id": 1591, "question": "新民主主义文化就是无产阶级领导的文化", "options": ["A、民主的", "B、民族的", "C、科学的", "D、大众的"], "answer": "BCD"}, {"id": 1592, "question": "新民主主义的经济纲领是", "options": ["A、没收封建地主阶级的土地归农民所有", "B、保护民族工商业", "C、没收官僚资本归新民主主义国家所有", "D、发展经济，保障供给"], "answer": "ABC"}, {"id": 1593, "question": "中国共产党在中国革命中战胜敌人的三大法宝是", "options": ["A、统一战线", "B、武装斗争", "C、党的建设", "D、独立自主"], "answer": "ABC"}, {"id": 1594, "question": "新民主主义时期，中国共产党领导建立的统一战线有", "options": ["A、第一次国共合作的统一战线", "B、工农民主统一战线", "C、抗日民族统一战线", "D、人民民主统一战线"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1595, "question": "毛泽东提出的“工农武装割据”的基本思想，包括三个不可分割的部分是", "options": ["A、武装斗争", "B、土地革命", "C、根据地建设", "D、党的领导"], "answer": "ABC"}, {"id": 1596, "question": "中国共产党领导的革命统一战线，包含着两个联盟，即", "options": ["A、共产党和国民党的联盟", "B、共产党和各民主党派的联盟", "C、工人阶级和农民阶级的联盟", "D、工人阶级和非劳动人民的联盟"], "answer": "CD"}, {"id": 1597, "question": "毛泽东提出的人民军队政治工作的基本原则是", "options": ["A、民主集中制的原则", "B、官兵一致的原则", "C、军民一致的原则", "D、瓦解敌军和宽待俘虏的原则"], "answer": "BCD"}, {"id": 1598, "question": "武装斗争实质上是无产阶级领导下的农民战争，因为", "options": ["A、农民是中国革命的主要力量", "B、农民是中国革命军队的主要来源", "C、中国革命进行的长期武装斗争，主要的是在中国共产党领导之下的农民游击战争", "D、农民是农村主要劳动者"], "answer": "ABC"}, {"id": 1599, "question": "中国共产党进行自身建设的有利条件包括", "options": ["A、良好的思想基础", "B、良好的阶级基础", "C、得到共产国际的直接帮助", "D、有一个完整的建党学说"], "answer": "ABD"}, {"id": 1600, "question": "辛亥革命失败的主观原因是", "options": ["A、不能提出明确和完整的反帝反封建的革命纲领", "B、民族资产阶级在经济上和政治上的软弱性", "C、资产阶级革命派始终没有建立起自己的武装力量", "D、没有坚强有力的革命政党"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1601, "question": "近代以来中华民族面临的历史任务是", "options": ["A、民族独立和人民解放", "B、统一战线", "C、国家繁荣富强和人民共同富裕", "D、党的建设"], "answer": "AC"}, {"id": 1602, "question": "1936年12月，毛泽东在《中国革命战争的战略问题》一文中，分析了中国革命的战争的基本特点有", "options": ["A、中国是一个政治经济发展不平衡的半殖民地的大国", "B、中国革命的敌人异常强大", "C、人民军队力量的弱小", "D、共产党的领导和土地革命的开展"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1603, "question": "对待民族资产阶级的正确认识有", "options": ["A、具有一定的反帝反封建的革命性，是中国革命的动力之一。", "B、反帝反封建的勇气不彻底，容易妥协", "C、无产阶级必须对民族资产阶级实行又团结又斗争的策略"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1604, "question": "下面关于辛亥革命的历史功绩的叙述正确的是", "options": ["A、推翻了封建君主制度", "B、推翻了封建专制制度", "C、推翻了清朝的专制统治", "D、使民主共和的观念深入人心"], "answer": "ACD"}, {"id": 1605, "question": "毛泽东在《中国社会各阶级的分析》中，将中国资产阶级区分为", "options": ["A、买办资产阶级", "B、亲英美派资产阶级", "C、小资产阶级", "D、民族资产阶级"], "answer": "AD"}, {"id": 1606, "question": "下列关于中国农民以外的各种小资产阶级的说法是正确的", "options": ["A、包括广大的知识分子和青年学生、小商人、手工业者和自由职业者", "B、属于资产阶级范畴", "C、中国革命最可靠的同盟军和主力军", "D、中国革命的基本动力"], "answer": "AB"}, {"id": 1607, "question": "新民主主义革命必须由无产阶级领导（实质是共产党领导），这是", "options": ["A、区分新旧民主主义革命的根本标志", "B、由于无产阶级的特性决定的", "C、由于中国革命历史要求决定的", "D、毛泽东对马列主义关于无产阶级在民主革命领导权思想的发展"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1608, "question": "中国新民主主义革命和社会主义革命的关系是", "options": ["A、既互相区别，又相互联系", "B、民主主义革命是社会主义革命的必要准备，社会主义革命是民主主义革命的必然趋势", "C、只有完成前一个革命任务，才能进行下一阶段的革命", "D、两者是紧密衔接的两个阶段，中国革命将经过新民主主义走向社会主义，而不经过资本主义阶段。"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1609, "question": "中国新民主主义文化建设是指", "options": ["A、新民主主义文化是无产阶级领导的人民大众的反帝反封建的文化", "B、新民主主义文化的指导思想是马克思主义", "C、新民主主义文化是无产阶级的社会主义性质的文化", "D、新民主主义文化代表了五四以来中国先进文化的前进方向"], "answer": "ABD"}, {"id": 1610, "question": "通过没收官僚资本，新中国建立了社会主义性质的", "options": ["A、集体经济", "B、国营经济", "C、混合经济", "D、国家资本主义经济"], "answer": "B"}, {"id": 1611, "question": "年中国共产党开始制定和实施第一个五年计划", "options": ["A、1951", "B、1952", "C、1953", "D、1954"], "answer": "C"}, {"id": 1612, "question": "社会主义改造时期我国社会的主要矛盾是", "options": ["A、农民阶级同资产阶级的矛盾", "B、人民群众内部矛盾", "C、工人阶级同资产阶级的矛盾", "D、工人阶级同农民阶级的矛盾"], "answer": "C"}, {"id": 1613, "question": "中国发展国民经济的第一个五年计划，把优先发展作为建设的中心环节", "options": ["A、农业", "B、轻工业", "C、重工业", "D、工业"], "answer": "C"}, {"id": 1614, "question": "1953年，毛泽东和中共中央提出了加快从新民主主义社会向社会主义社会转变的", "options": ["A、土地革命的总路线", "B、过渡时期的总路线", "C、社会主义建设的总路线", "D、社会主义初级阶段的基本路线"], "answer": "B"}, {"id": 1615, "question": "党的过渡时期总路线所指的过渡时期是", "options": ["A、从中华人民共和国成立到国民经济恢复", "B、从国民经济恢复到社会主义改造基本完成", "C、从中华人民共和国成立到社会主义改造基本完成", "D、从中华人民共和国成立到党的十一届三中全会召开"], "answer": "C"}, {"id": 1616, "question": "党在过渡时期总路线的主体是", "options": ["A、三大改造", "B、建立起社会主义经济", "C、消灭生产资料私有制", "D、逐步实现社会主义工业化"], "answer": "D"}, {"id": 1617, "question": "下列不属于中共七届二中全会内容的是", "options": ["A、提出使中国稳步地由新民主主义转变为社会主义", "B、提出实现国家工业化的目标", "C、提出“两个务必”思想", "D、提出社会主义工业化建设和社会主义改造同时并举"], "answer": "D"}, {"id": 1618, "question": "对资本主义工商企业进行社会主义改造，就是把民族资本主义工商业改造成为社会主义性质的企业，并对民族资产阶级实行政策", "options": ["A、争取", "B、赎买", "C、利用", "D、合作"], "answer": "B"}, {"id": 1619, "question": "党在过渡时期的总路线最显著的特点是", "options": ["A、坚持社会主义工业化建设和社会主义改造同时并举", "B、用和平方法进行改造", "C、以实现社会主义工业化为最主要目标", "D、符合当时的基本国情，反映了新民主主义向社会主义转变的历史必然性"], "answer": "A"}, {"id": 1620, "question": "1953年，中共中央提出和制定过渡时期总路线的根本目的是", "options": ["A、变革经济体制", "B、建立国营经济", "C、改变所有制结构", "D、发展生产力"], "answer": "D"}, {"id": 1621, "question": "党对农业的社会主义改造采取了循序渐进的步骤，逐步实现过渡。其中第二步是组织", "options": ["A、农业生产变工队", "B、农业生产互助组", "C、初级农业生产合作社", "D、高级农业生产合作社"], "answer": "C"}, {"id": 1622, "question": "全行业公私合营后，国家对合营企业进行", "options": ["A、四马分肥", "B、定股定息", "C、无偿没收", "D、核价收购"], "answer": "B"}, {"id": 1623, "question": "在对资本主义工商业进行社会主义改造的过程中，当个别企业公私合营后，企业的利润实行", "options": ["A、归国家所有", "B、四马分肥", "C、归企业所有", "D、用于工人的工资"], "answer": "B"}, {"id": 1624, "question": "资本主义工商业全行业公私合营后，资本家领取的是", "options": ["A、企业利润的1/4", "B、定息", "C、全部企业利润", "D、和工人一样的工资"], "answer": "B"}, {"id": 1625, "question": "我国二十世纪五十年代改造资本主义工商业的主要形式是", "options": ["A、股份制", "B、无偿没收", "C、国家资本主义", "D、合作化"], "answer": "C"}, {"id": 1626, "question": "对资本主义工商业实行社会主义改造，使资本主义所有制过渡到社会主义公有制具有决定意义的重大步骤是", "options": ["A、委托加工", "B、计划订货", "C、统购包销", "D、全行业公私合营"], "answer": "D"}, {"id": 1627, "question": "中国进入社会主义初级阶段的标志是", "options": ["A、中华人民共和国的成立", "B、国民经济恢复", "C、社会主义改造的基本完成", "D、确立过渡时期总路线"], "answer": "C"}, {"id": 1628, "question": "工人阶级与资产阶级的矛盾作为我国社会主要矛盾存在的时间是", "options": ["A、1919～1949年", "B、1949～1956年", "C、1953～1956年", "D、1953～1978年"], "answer": "C"}, {"id": 1629, "question": "1953年10月毛泽东说：“一般规律是经过互助组再到合作社，但是直接搞合作社，也可允许试一试。走直路，走得好，可以较快地搞起来，为什么不可以？可以的。”这一论述针对的是", "options": ["A、资本主义工商业的社会主义改造", "B、个体农业的社会主义改造", "C、土地改革运动", "D、建立国营经济"], "answer": "B"}, {"id": 1630, "question": "下列不属于中华人民共和国成立后中共中央提出过渡时期总路线的历史条件是", "options": ["A、完成了民主革命遗留的历史任务", "B、巩固了人民民主专政", "C、恢复了国民经济", "D、完成了发展国民经济的第一个五年计划"], "answer": "D"}, {"id": 1631, "question": "下列关于新中国成立之初新民主主义政权性质的论述，不正确的有", "options": ["A、人民民主专政的任务是彻底完成新民主主义革命，巩固新生的国家政权", "B、这一政权是实行工人阶级领导的各革命阶级联合专政的人民民主专政", "C、在经济上实行的是五种经济成分并存的社会主义经济制度", "D、在文化上实行的是马克思主义指导下的新民主主义的文化"], "answer": "C"}, {"id": 1632, "question": "下列几组词，最能准确反映“过渡时期”这一特殊年代的是", "options": ["A、工业化 抗美援朝 三大改造", "B、一边倒 人民公社 另起炉灶", "C、大跃进 两弹一星 和平共处", "D、合作化 求同存异 三个面向"], "answer": "A"}, {"id": 1633, "question": "新民主主义社会中的社会主义因素不包括", "options": ["A、国营经济", "B、民族资产阶级参加政权", "C、思想文化领域中马克思主义的指导地位", "D、中国共产党的政治领导"], "answer": "B"}, {"id": 1634, "question": "我国社会主义改造中的创举是", "options": ["A、农业合作化", "B、对民族资产阶级实行赎买政策", "C、建立手工业合作社", "D、没收官僚资本"], "answer": "B"}, {"id": 1635, "question": "下列关于社会主义改造不正确的论述是", "options": ["A、社会主义改造的基本完成标志着社会主义制度在中国的确立", "B、社会主义改造的基本完成使我国的阶级关系发生了重要变化", "C、社会主义改造的基本完成为中国的社会主义现代化建设奠定了重要基础", "D、社会主义改造的基本完成结束了中国半殖民地半封建社会的历史"], "answer": "D"}, {"id": 1636, "question": "毛泽东在建国前夕对由新民主主义社会向社会主义社会过渡所需的时间估计是", "options": ["A、十到十五年", "B、三到四个五年计划时间", "C、十到十五年或二十年", "D、三年左右"], "answer": "C"}, {"id": 1637, "question": "我国农业合作化过程中建立的初级农业生产合作社的性质是", "options": ["A、具有社会主义萌芽性质", "B、完全社会主义性质", "C、半社会主义性质", "D、新民主主义性质"], "answer": "C"}, {"id": 1638, "question": "我国在对农业和手工业进行社会主义改造时采取的方针是", "options": ["A、积极领导、稳步前进", "B、利用、限制、改造", "C、和平赎买", "D、自愿互利、典型示范和国家帮助"], "answer": "A"}, {"id": 1639, "question": "我国对资本主义工商业进行社会主义改造的高级形式是", "options": ["A、委托加工", "B、计划订货", "C、统购包销、经销代销", "D、个别企业公私合营和全行业公私合营"], "answer": "D"}, {"id": 1640, "question": "从到社会主义改造基本完成，是我国从新民主主义到社会主义的过渡时期", "options": ["A、五四运动", "B、辛亥革命", "C、中华人民共和国成立", "D、新民主主义革命"], "answer": "C"}, {"id": 1641, "question": "在由新民主主义向社会主义过渡过程中，中国对生产资料私有制进行社会主义改造的目的是", "options": ["A、消灭资本主义", "B、恢复国家经济", "C、解放和发展生产力", "D、建立国营经济"], "answer": "C"}, {"id": 1642, "question": "新中国成立初期，针对党政干部中存在的腐化问题，中国共产党开展了", "options": ["A、三查运动", "B、三反运动", "C、五反运动", "D、四清运动"], "answer": "B"}, {"id": 1643, "question": "在新民主主义社会中存在多种经济成分，其中掌握了国家主要经济命脉的是", "options": ["A、国营经济", "B、合作社经济", "C、个体经济", "D、私人资本主义经济"], "answer": "A"}, {"id": 1644, "question": "全行业公私合营阶段，党对资本家采取的政策是", "options": ["A、限制", "B、征用", "C、没收", "D、支付定息"], "answer": "D"}, {"id": 1645, "question": "1956年底，三大改造的基本完成，标志着社会主义制度在我国", "options": ["A、基本建成", "B、初步确立", "C、基本完善", "D、完全建成"], "answer": "B"}, {"id": 1646, "question": "社会主义基本制度确立后，党和全国人民面临的主要任务是", "options": ["A、消灭剥削", "B、建成社会主义社会", "C、大力发展生产力", "D、过渡到共产主义"], "answer": "C"}, {"id": 1647, "question": "新中国建国初期，社会主义性质的国营经济的主要来源是", "options": ["A、解放区的公营经济", "B、对民族工商业的改造", "C、接收帝国主义在华企业", "D、没收官僚资本"], "answer": "D"}, {"id": 1648, "question": "社会主义的基本制度建立起来，是中国进入社会主义社会的最主要标志", "options": ["A、经济", "B、政治", "C、文化", "D、政党"], "answer": "A"}, {"id": 1649, "question": "，实现了中国历史上最伟大最深刻的社会变革，开始了在社会主义道路上实现中华民族复兴的历史征程", "options": ["A、中华人民共和国的成立", "B、由新民主主义到社会主义的过渡", "C、新民主主义革命的胜利", "D、人民民主专政的确立"], "answer": "B"}, {"id": 1650, "question": "我国的农业社会主义改造大体上经历了三个阶段", "options": ["A、互助组、初级社和高级社", "B、供销小组、供销合作社和生产合作社", "C、初级形式国家资本主义、个别企业公私合营和全行业公司合营", "D、委托加工、计划订货和统购包销"], "answer": "A"}, {"id": 1651, "question": "我国的手工业社会主义改造大体上经历了三个阶段", "options": ["A、互助组、初级社和高级社", "B、供销小组、供销合作社和生产合作社", "C、初级形式国家资本主义、个别企业公私合营和全行业公司合营", "D、委托加工、计划订货和统购包销"], "answer": "B"}, {"id": 1652, "question": "我国的资本主义工商业的社会主义改造大体上经历了三个阶段", "options": ["A、互助组、初级社和高级社", "B、供销小组、供销合作社和生产合作社", "C、初级形式国家资本主义、个别企业公私合营和全行业公司合营", "D、委托加工、计划订货和统购包销"], "answer": "C"}, {"id": 1653, "question": "适合中国特点的农业社会主义改造道路，是积极引导农民组织起来，走道路", "options": ["A、互助合作", "B、社会主义", "C、公私合营", "D、土地改革"], "answer": "A"}, {"id": 1654, "question": "国家资本主义有初级形式和高级形式之分，初级形式的国家资本主义是", "options": ["A、个别企业的公私合营和全行业公私合营", "B、供销小组、供销合作社和生产合作社", "C、国家对私营工商业实行委托加工、计划订货、统购包销、经销代销等", "D、互助组、初级社、高级社"], "answer": "C"}, {"id": 1655, "question": "1953年2月，毛泽东在河北视察工作时说：“邢台是个老区……一定要本着积极、稳妥、典型引路的方法去办。”这是毛泽东针对问题作出的指示", "options": ["A、农业合作化", "B、土地改革", "C、农村人民公社", "D、农村包产到户"], "answer": "A"}, {"id": 1656, "question": "1949年3月党的七届二中全会，专门讨论了建设社会的问题", "options": ["A、新民主主义", "B、过渡性质", "C、社会主义", "D、劳动人民"], "answer": "A"}, {"id": 1657, "question": "从1949年至1952年，党领导人民集中力量恢复国民经济，继续完成遗留的任务", "options": ["A、过渡时期", "B、民主革命", "C、社会革命", "D、土地改革"], "answer": "B"}, {"id": 1658, "question": "对过渡时期总路线作出完整而准确的表述是在", "options": ["A、1952年9月", "B、1953年12月", "C、1953年5月", "D、1954年9月"], "answer": "B"}, {"id": 1659, "question": "中国新民主主义社会的阶级构成主要有等基本的阶级力量", "options": ["A、工人阶级", "B、其他小资产阶级", "C、农民阶级", "D、民族资产阶级"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1660, "question": "对农业的社会主义改造坚持的基本原则有", "options": ["A、自愿互利", "B、听从上级安排", "C、典型示范", "D、国家帮助"], "answer": "ACD"}, {"id": 1661, "question": "在对农业进行社会主义改造的过程中，经历的三个发展阶段是", "options": ["A、互助组", "B、初级社", "C、人民公社", "D、高级社"], "answer": "ABD"}, {"id": 1662, "question": "过渡时期总路线的“两翼”包括", "options": ["A、国家的社会主义工业化", "B、对农业的社会主义改造", "C、对手工业的社会主义改造", "D、对资本主义工商业的社会主义改造"], "answer": "BCD"}, {"id": 1663, "question": "中国共产党根据马克思列宁主义关于社会主义改造的思想，从我国的实际出发，开创了一条有中国特点的农业合作化道路，成功地实现了对个体农业的社会主义改造。其历史经验主要有：", "options": ["A、实行“三级所有、队为基础”的农业集体经济体制", "B、遵循自愿互利、典型示范和国家帮助的原则", "C、在土地改革后不失时机地引导个体农民走互助合作道路", "D、采取从互助组到初级社再到高级社的逐步过渡形式"], "answer": "BCD"}, {"id": 1664, "question": "中华人民共和国的成立标志着", "options": ["A、中国新民主主义革命基本胜利", "B、中国进入了新民主主义社会", "C、半殖民地半封建社会的结束", "D、新民主主义向社会主义转变的开始"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1665, "question": "具有中国特点的社会主义改造道路的内容是", "options": ["A、社会主义工业化和社会主义改造同时并举", "B、通过一系列逐步过渡的由低级到高级的社会主义改造形式", "C、和平改造特别是对资产阶级实现了和平赎买", "D、对经济制度的改造与对人的改造相结合"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1666, "question": "以毛泽东同志为核心的党的第一代中央领导集体带领全党全国和各族人民完成了新民主主义革命，进行了社会主义改造，确立了社会主义基本制度，这一基本制度的确立，", "options": ["A、为当代中国一切发展进步奠定了根本政治前提和制度基础", "B、是中国历史上最深刻最伟大的社会变革", "C、标志着马克思主义同中国实际第二次结合的完成", "D、为发展社会生产力开辟了广阔的道路"], "answer": "ABD"}, {"id": 1667, "question": "从中华人民共和国成立到社会主义改造基本完成是一个过渡的时期，其社会性质是新民主主义社会。这一时期存在五种经济成分，其中，具有过渡性质的经济成分包括", "options": ["A、个体经济", "B、私人资本主义经济", "C、合作社经济", "D、国家资本主义经济"], "answer": "ABC"}, {"id": 1668, "question": "从社会发展的主体选择性的角度看，中国人民走上社会主义道路，其原因在于", "options": ["A、社会主义符合中国人民根本利益的要求", "B、在历史进程中没有多种道路可供人们选择", "C、中国人民在国际交往中受到俄国十月社会主义革命的历史启示", "D、中国共产党对历史必然性及本国国情的正确把握"], "answer": "ACD"}, {"id": 1669, "question": "关于中国新民主主义社会的下列说法正确的是，这一历史时期", "options": ["A、它是一个过渡性质的社会", "B、它从属于资本主义范畴", "C、它既有社会主义因素也有非社会主义因素", "D、新民主主义社会是指从中华人民共和国的成立到社会主义改造的基本完成"], "answer": "ACD"}, {"id": 1670, "question": "党在过渡时期总路线的主要内容是", "options": ["A、使生产资料的社会主义所有制成为我们国家和社会的唯一的经济基础", "B、实现国家的工业化", "C、对农业和手工业的社会主义改造", "D、对资本主义工商业的社会主义改造"], "answer": "BCD"}, {"id": 1671, "question": "党在过渡时期的总路线和总任务是", "options": ["A、逐步完成社会主义改造的任务", "B、逐步实现国家的社会主义工业化", "C、逐步建立社会主义公有制基础", "D、逐步消灭非社会主义因素"], "answer": "AB"}, {"id": 1672, "question": "我国的社会主义改造是一场伟大的社会变革，但是在改造的过程中也出现了一些偏差，遗留了一些问题，集中表现在", "options": ["A、社会主义改造后的所有制结构过于单一", "B、高度集中的计划经济体制也随之扩大到整个社会经济生活", "C、在一定程度上排斥了商品经济和市场机制的正常运行", "D、要求过急，发展过快，工作过粗，改造形式过于简单划一"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1673, "question": "在中国进行社会主义改造的目的是", "options": ["A、消灭资本家", "B、确立社会主义生产关系", "C、健全社会主义上层建筑", "D、继续解放和发展生产力"], "answer": "BD"}, {"id": 1674, "question": "我国由新民主主义向社会主义转变的物质基础、经济条件有", "options": ["A、共产党的领导和人民民主专政的确立", "B、主要通过没收官僚资本建立起来的社会主义国营经济的确立", "C、近代中国资本主义及现代化工业有了一定程度的发展", "D、苏联社会主义经济建设的成就及其对于中国社会主义建设的援助"], "answer": "BC"}, {"id": 1675, "question": "过渡时期总路线反映了中国社会由新民主主义向社会主义转变的历史必然性，这是因为", "options": ["A、国家工业化是国家独立和富强的物质基础和必要条件", "B、对资本主义工商业进行全面的社会主义改造，是迅速实现国家工业化的迫切需要", "C、对个体农业和手工业进行社会主义改造，是发展农业和提高整个社会生产力的客观需要", "D、1953年我国还没有全面开展生产资料私有制的社会主义改造的条件"], "answer": "ABC"}, {"id": 1676, "question": "在新民主主义社会中，主要存在的三种经济成分是", "options": ["A、社会主义经济", "B、个体经济", "C、合作经济", "D、资本主义经济"], "answer": "ABD"}, {"id": 1677, "question": "党在过渡时期总路线，充分考虑了具有实现的可能性是", "options": ["A、我国已经有了相对强大的和迅速发展的社会主义国营经济", "B、广大农民具有走互助合作道路的要求", "C、党和国家在调整工商业的过程中，出现了一系列国家资本主义形式", "D、国际形势有利于中国向社会主义过渡"], "answer": "ABC"}, {"id": 1678, "question": "下列党和国家重要决策的表述，与社会主义改造时期无关的有", "options": ["A、“这种新式的国家资本主义经济是带着很大的社会主义性质的，是对工人和国家有利的”", "B、“我们现在搞社会主义，也有共产主义的萌芽。学校、工厂、街道都可以搞人民公社”", "C、“鼓足干劲，力争上游，多快好省地建设社会主义”", "D、“我们进行社会主义革命所用的方法是和平的方法”"], "answer": "BC"}, {"id": 1679, "question": "在进行社会主义改造、向社会主义过渡的进程中，中国共产党积累的丰富经验是", "options": ["A、坚持社会主义工业化建设和社会主义改造同时并举", "B、采取积极引导、逐步过渡的方式", "C、先工业化后改造", "D、用和平方法进行改造"], "answer": "ABD"}, {"id": 1680, "question": "新民主主义社会中非社会主义的经济成份有", "options": ["A、国营经济", "B、合作社经济", "C、私营经济", "D、个体经济"], "answer": "CD"}, {"id": 1681, "question": "全行业公私合营前，国家对资本主义工商业采取赎买政策，其中四马分肥是指", "options": ["A、国家所得税", "B、企业公积金", "C、工人福利费", "D、资本家的利润"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1682, "question": "关于新民主主义社会的性质，正确的结论有：新民主主义社会是", "options": ["A、一个独立的社会形态", "B、属于社会主义体系的过渡性社会", "C、一个既有社会主义因素又有非社会主义因素的过渡性社会", "D、一个社会主义因素起决定作用，必然向社会主义过渡的社会"], "answer": "BCD"}, {"id": 1683, "question": "在我国对生产资料私有制的社会主义改造时期，", "options": ["A、民族区域自治制度确立起来", "B、在解决国家统一问题上提出了可以和平解放台湾的新主张", "C、对外关系方面提出了和平共处五项原则", "D、在党的建设方面提出“两个必务”"], "answer": "ABC"}, {"id": 1684, "question": "新民主主义社会", "options": ["A、在政治上实行工人阶级领导的各革命阶级联合专政的人民民主专政", "B、在经济上实行社会主义公有制", "C、在文化上实行民族的、科学的、大众的文化", "D、在前途上是社会主义"], "answer": "ACD"}, {"id": 1685, "question": "新民主主义革命胜利为向社会主义过渡创造的条件有", "options": ["A、占领导地位的国营经济", "B、无产阶级及其政党领导地位的确立", "C、马列主义、毛泽东思想指导地位的确立", "D、人民民主专政的建立和人民军队的存在"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1686, "question": "新中国对民族资产阶级实行和平赎买的必要性在于", "options": ["A、民族资产阶级拥护共产党的领导，承认《共同纲领》", "B、中国经济落后，需要利用民族资本主义经济有益于国计民生的一面", "C、民族资本主义构成整个国民经济的基础", "D、民族资产阶级有一定的技术专长和管理经验"], "answer": "ABD"}, {"id": 1687, "question": "马克思列宁设想的对资产阶级和平赎买在中国之所以能够实现，是因为", "options": ["A、新中国脱胎于半殖民地半封建的社会", "B、民族资本主义经济弱小和社会主义工业化的需要", "C、中国共产党制定并实行对民族资本主义经济的“利用、限制、改造”政策", "D、民族资产阶级在新中国建立后依然有两面性"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1688, "question": "毛泽东探索中国社会主义建设道路第一个标志性的重要理论成果是", "options": ["A、《论人民民主专政》", "B、《论十大关系》", "C、《关于正确处理人民内部矛盾的问题》", "D、《关于目前的形势与任务》"], "answer": "B"}, {"id": 1689, "question": "1956年4-5月，毛泽东先后在中共中央政治局扩大会议和最高国务会议上作的《论十大关系》 报告中指出“最近苏联方面暴露了他们在建设社会主义过程中的一些缺点和错误，他们走过的弯路你还想走？过去，我们就是鉴于他们的经验教训，少走了一些弯路，现在当然更要引以为戒”，这表明以毛泽东为主要代表的中国共产党人", "options": ["A、实现了马克思主义同中国实际的第二次结合", "B、开始探索自己的社会主义建设道路", "C、开始找到自己的一条适合中国的路线", "D、已经突破社会主义苏联模式的束缚"], "answer": "B"}, {"id": 1690, "question": "《论十大关系》的发表标志着", "options": ["A、社会主义制度基本建立", "B、社会主义改造完成", "C、党探索中国社会主义建设道路的良好开端", "D、社会主义建设道路的开始"], "answer": "C"}, {"id": 1691, "question": "毛泽东同志在《论十大关系》的报告中确定了党关于社会主义建设的一个极为重要的基本方针是", "options": ["A、工业化建设和社会主义三大改造", "B、调动一切积极因素为社会主义事业服务", "C、从落后的农业国转变为先进的工业国", "D、以农立国为主"], "answer": "B"}, {"id": 1692, "question": "成为全党探索中国社会主义建设道路先声的文章，是毛泽东的", "options": ["A、《论人民民主专政》", "B、《关于正确处理人民内部矛盾的问题》", "C、《纪念孙中山先生》", "D、《论十大关系》"], "answer": "D"}, {"id": 1693, "question": "在中国共产党的历史上，系统地论述了社会主义社会矛盾理论的报告是", "options": ["A、《党的八大报告》", "B、《论十大关系》", "C、《关于正确处理人民内部矛盾的问题》", "D、《人的正确思想是从哪里来的？》"], "answer": "C"}, {"id": 1694, "question": "在社会主义改造完成后，关于我国社会主要矛盾，以下说法不正确的是", "options": ["A、我国国内的主要矛盾，是人民对于建立先进的工业国的要求同落后的农业国的现实之间的矛盾", "B、我国国内已经居于主导地位的是人民内部矛盾", "C、我国国内的主要矛盾，是人民对于经济文化迅速发展的需求同当前经济文化不能满足人民需要之间的矛盾", "D、我国社会的主要矛盾仍然是敌我矛盾"], "answer": "D"}, {"id": 1695, "question": "毛泽东强调，社会主义国家政治生活的主题是，要团结一切可以团结的力量，把全党的注意力转到社会主义建设上来", "options": ["A、民主", "B、法治", "C、正确处理人民内部矛盾", "D、正确处理敌我矛盾"], "answer": "C"}, {"id": 1696, "question": "实现是中国近代以来历史发展的必然要求，也是国家独立和富强的必要条件", "options": ["A、集体化", "B、农业化", "C、现代化", "D、工业化"], "answer": "D"}, {"id": 1697, "question": "毛泽东在《论十大关系》中论述的第一大关系是", "options": ["A、经济建设和国防建设的关系", "B、重工业、轻工业和农业的关系", "C、沿海工业和内地工业的关系", "D、国家、生产单位和生产者个人的关系"], "answer": "B"}, {"id": 1698, "question": "毛泽东提出关于发展国民经济的总方针，以下不正确的是", "options": ["A、以工业为主导", "B、以农轻重为序", "C、以就业为导向", "D、以农业为基础"], "answer": "C"}, {"id": 1699, "question": "在社会主义道路探索时期，以下哪一项不是由毛泽东提出的思想。", "options": ["A、统筹兼顾，正确处理国家、集体和个人的关系", "B、注意发展手工业和农业多种经营的思想", "C、“两参一改三结合”的思想", "D、“两条腿走路”的方针"], "answer": "B"}, {"id": 1700, "question": "毛泽东提出，社会主义现代化的战略目标，是要把中国建设成为一个具有的强国", "options": ["A、现代农业、现代工业、现代服务业和现代科学技术", "B、现代农业、现代工业、现代国防和现代科学技术", "C、现代农业、现代工业、现代服务业和现代教育", "D、现代农业、现代工业、现代国防和现代教育"], "answer": "B"}, {"id": 1701, "question": "党的提出了即反保守又反冒进、在综合平衡中稳步前进的方针", "options": ["A、七届二中全会", "B、九大", "C、八大", "D、十一届三中全会"], "answer": "C"}, {"id": 1702, "question": "在社会主义建设道路探索时期，党提出了“向科学进军”的口号，强调实现四个现代化关键在于，要实现重点发展，迎头赶上的科技发展战略，努力赶超世界先进水平", "options": ["A、工业现代化", "B、农业现代化", "C、国防现代化", "D、科学技术现代化"], "answer": "D"}, {"id": 1703, "question": "“两种劳动制度，两种教育制度”，一种是全日制的劳动制度，全日制的教育制度；一种是半日制劳动制，半日制的教育制度（即半工半读），这是提出来的", "options": ["A、毛泽东", "B、周恩来", "C、刘少奇", "D、陈云"], "answer": "C"}, {"id": 1704, "question": "在社会主义建设道路探索时期，提出了知识分子是工人阶级一部分的观点，强调要加强和改善党对知识分子和科学文化工作的领导，善于团结广大知识分子，使得他们更好地为社会主义服务", "options": ["A、毛泽东", "B、周恩来", "C、刘少奇", "D、陈云"], "answer": "B"}, {"id": 1705, "question": "党的改变了关于我国社会主要矛盾的正确判断，错误地认为在社会主义建成以前，无产阶级与资产阶级的矛盾，社会主义道路与资本主义道路的矛盾，始终是我国社会的主要矛盾", "options": ["A、八大", "B、八大二次会议", "C、九大", "D、九大二次会议"], "answer": "B"}, {"id": 1706, "question": "20世纪50年代，毛泽东提出，中国工业化道路的问题主要是指", "options": ["A．优先发展重工业的问题", "B．将落后的农业国建设成为先进的工业国的问题", "C．重工业、轻工业和农业的发展关系问题", "D．建立独立的比较完整的工业体系问题"], "answer": "C"}, {"id": 1707, "question": "“阶级斗争基本结束，但没有完全结束”出自", "options": ["A、《不要四面出击》", "B、《论联合政府》", "C、《论十大关系》", "D、《关于正确处理人民内部矛盾的问题》"], "answer": "D"}, {"id": 1708, "question": "1955年底在党内首先提出如何以苏联经验为戒，探索适合中国国情的社会主义建设道路的重大问题的是", "options": ["A、毛泽东", "B、周恩来", "C、陈云", "D、邓小平"], "answer": "A"}, {"id": 1709, "question": "1956年毛泽东发表的《论十大关系》成为探索中国特色的社会主义建设道路的先声，文章中提出我国社会主义建设必须围绕着一个基本方针，就是", "options": ["A、正确区分和处理两类不同性质的矛盾", "B、调动国内外一切积极因素，把中国建设成为社会主义强国", "C、中国共产党和民主党派“长期共存、互相监督”", "D、“调整、巩固、充实、提高”的方针"], "answer": "B"}, {"id": 1710, "question": "中共八大在探索中国自己的社会主义建设道路方面最重要的贡献是", "options": ["A、对当时和其后一个时期我国社会主义条件的阶级状况、社会状况及国情的判断、主要矛盾和党的主要任务的分析是基本正确的", "B、提出了加强民主与法制建设的思想", "C、提出了加强执政党建设的思想", "D、提出了既反保守、又反冒进，在综合平衡中稳步前进的经济建设的方针"], "answer": "A"}, {"id": 1711, "question": "在社会主义建设道路探索时期，提出社会主义经济既有计划性又有多样性和灵活性的主张", "options": ["A、陈云", "B、邓子恢", "C、刘少奇", "D、邓小平"], "answer": "C"}, {"id": 1712, "question": "在1956年知识分子问题会议上，周恩来对知识分子的阶级属性的表达是", "options": ["A、小资产阶级", "B、民族资产阶级", "C、知识分子的绝大部分已经是工人阶级的一部分", "D、大资产阶级"], "answer": "C"}, {"id": 1713, "question": "我国社会主义建设探索时期提出的战略目标是", "options": ["A、实现农业、工业、国防和科技的现代化", "B、实现工业化和经济的社会化、市场化和现代化", "C、实现经济、政治、文化现代化", "D、把我国建设成为富强、民主、文明的社会主义现代化国家"], "answer": "A"}, {"id": 1714, "question": "傅雷在一份家书中说，毛主席“从一月十八日至二十七日就在全国省市委书记大会上提到百家争鸣问题，二月底的最高国务会议更明确的提出，这次三月十二日对我们的讲话，更为具体……他再三说人民内部矛盾如何处理对党也是一个新问题”。这份家书的写作时间应为", "options": ["A、1956", "B、1957", "C、1958", "D、1959"], "answer": "D"}, {"id": 1715, "question": "20世纪50年代，我国提出了建设四个现代化的社会主义强国的战略目标，其中四个现代化是指", "options": ["A、工业、农业、商业和交通业", "B、工业、农业、商业和科学技术", "C、工业、农业、国防和科学技术", "D、工业、农业、国防和交通业"], "answer": "D"}, {"id": 1716, "question": "毛泽东在《关于正确处理人民内部矛盾的问题》中提出解决社会主义社会基本矛盾的途径是", "options": ["A、进行新民主主义革命", "B、进行社会主义革命", "C、依靠社会主义制度本身的力量", "D、进行无产阶级专政下的继续革命"], "answer": "C"}, {"id": 1717, "question": "1956年中共八大提出我国国内的主要矛盾是", "options": ["A、人民大众同帝国主义、封建主义及其走狗国民党反动派残余势力的矛盾", "B、无产阶级同资产阶级的矛盾", "C、社会主义道路与资本主义道路的矛盾", "D、人民对于经济文化迅速发展的需要同当前经济文化不能满足人民需要的状况之间的矛盾"], "answer": "D"}, {"id": 1718, "question": "毛泽东在《论十大关系》一文中指出的正确处理国家、集体、个人三者关系应是", "options": ["A、个人利益是第一位的", "B、集体利益是第一位的", "C、兼顾三者的利益", "D、只要国家利益实现了,个人利益自然而然得到满足"], "answer": "C"}, {"id": 1719, "question": "1956年1月，中共中央召开关于知识分子问题会议，动员全党和全国人民", "options": ["A、“实现教育的现代化”", "B、“攀登科学技术高峰”", "C、“向科学进军”", "D、“实现科学技术的现代化”"], "answer": "C"}, {"id": 1720, "question": "新中国建国初期，社会主义性质的国营经济的主要来源是", "options": ["A、解放区的公营经济", "B、对民族工商业的改造", "C、接收帝国主义在华企业", "D、没收官僚资本"], "answer": "D"}, {"id": 1721, "question": "下列毛泽东的重要讲话，按时间排列前后顺序正确的是", "options": ["A、②④①③", "B、④②③①", "C、③④①②", "D、②④③①"], "answer": "B"}, {"id": 1722, "question": "毛泽东在《论十大关系》的报告中指出，中国工业化道路最重要的问题是", "options": ["A、处理好沿海工业和内地工业的关系", "B、处理好重工业和轻工业、农业的关系", "C、处理好中央和地方的关系", "D、处理好工业现代化和农业现代化的关系"], "answer": "B"}, {"id": 1723, "question": "陈云在中共八大上提出改善社会主义经济管理体制的思想是", "options": ["A、“一化三改”", "B、发挥中央、地方、企业三个方面的积极性", "C、“三个主体、三个补充”", "D、“两参一改三结合”"], "answer": "C"}, {"id": 1724, "question": "1956年4月，毛泽东发表《论十大关系》的重要讲话，正式提出了", "options": ["A、探索中国新民主主义革命道路的任务", "B、探索中国社会主义革命道路的任务", "C、探索中国社会主义建设道路的任务", "D、探索中国社会主义改革道路的任务"], "answer": "C"}, {"id": 1725, "question": "正式宣布把我国建设成四个现代化强国的会议是", "options": ["A、中共八大", "B、中共七届三中全会", "C、第三届全国人民代表大会", "D、第四届全国人民代表大会"], "answer": "C"}, {"id": 1726, "question": "社会主义改造基本完成后，我国国内的主要矛盾是", "options": ["A、无产阶级和资产阶级的矛盾", "B、社会主义道路和资本主义道路的矛盾", "C、社会主义工业化与小农经济的矛盾", "D、人民对于经济文化迅速发展的需要同当前经济文化不能满足人民需要状况之间的矛盾"], "answer": "D"}, {"id": 1727, "question": "二十世纪五十年代中期，中共中央领导集体开展了一次广泛而深入的对经济工作的调查研究，其理论成果就是", "options": ["A、毛泽东《论十大关系》的形成", "B、《关于正确处理人民内部矛盾的问题》的形成", "C、中共八大政治报告的形成", "D、“双百”方针的形成"], "answer": "A"}, {"id": 1728, "question": "中共八大确定的经济建设的指导方针是", "options": ["A、既反保守，又反冒进，坚持在综合平衡中稳步前进", "B、调整、巩固、充实、提高", "C、建设规模必须同国力相适应", "D、以农业为基础，以工业为主导"], "answer": "A"}, {"id": 1729, "question": "《论十大关系》的报告提出共产党和其他民主党派要实行的方针", "options": ["A、“百花齐放，百家争鸣”", "B、“长期共存，互相监督”", "C、“古为今用，洋为中用”", "D、“统筹兼顾，适当安排”"], "answer": "B"}, {"id": 1730, "question": "《关于正确处理人民内部矛盾的问题》一文中，毛泽东提出了发展国民经济的总方针是", "options": ["A、既反保守，又反冒进，坚持在综合平衡中稳步前进", "B、调整、巩固、充实、提高", "C、建设规模必须同国力相适应", "D、以农业为基础，以工业为主导，以农轻重为序"], "answer": "D"}, {"id": 1731, "question": "毛泽东提出处理民族关系的基本方针是", "options": ["A、国家统一和民族团结", "B、反对大民族主义、地方民族主义", "C、打击国内外敌对势力阴谋分裂祖国的勾当", "D、民族平等、团结互助"], "answer": "D"}, {"id": 1732, "question": "毛泽东提出促进我国社会主义文化、科学事业的繁荣和发展的方针是", "options": ["A、长期共存，互相监督", "B、正确处理人民内部矛盾", "C、百花齐放，百家争鸣", "D、不要四面出击"], "answer": "C"}, {"id": 1733, "question": "发动“文化大革命”的主要论点，被概括成为", "options": ["A、“阶级斗争扩大化”的理论", "B、“无产阶级专政下继续革命”的理论", "C、社会主义革命的理论", "D、社会主义革命和建设的理论"], "answer": "B"}, {"id": 1734, "question": "我国把私人资本主义企业改造成为社会主义性质企业采取的形式是", "options": ["A、国营经济", "B、合作社经济", "C、国家资本主义经济", "D、合资经济"], "answer": "C"}, {"id": 1735, "question": "1970年4月，我国", "options": ["A、成功爆炸了第一颗原子弹", "B、成功爆炸了第一颗氢弹", "C、成功发射装有核弹头的中近程地地导弹", "D、成功发射第一颗人造地球卫星"], "answer": "D"}, {"id": 1736, "question": "由新民主主义向社会主义转变的根本政治条件是", "options": ["A、坚持无产阶级及其政党的领导", "B、坚持人民民主专政", "C、坚持马列主义、毛泽东思想的指导", "D、坚持人民代表大会制度"], "answer": "A"}, {"id": 1737, "question": "中国社会主义初级阶段的起点是", "options": ["A、中华人民共和国的成立", "B、国民经济恢复任务的完成", "C、社会主义改造的基本完成", "D、中共十一届三中全会的召开"], "answer": "C"}, {"id": 1738, "question": "改革开放前我国社会主义建设的经验教训主要有", "options": ["A、忽视生产力发展", "B、机械地理解马克思主义", "C、照搬苏联经验", "D、混淆社会主义本质，特征和体制的区别"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1739, "question": "毛泽东指出，从建设社会主义基本制度到建成一个伟大的社会主义国家，至少需要五十年到一百年的时间，这是由于", "options": ["A、我国进入社会主义的特殊历史条件决定的", "B、我国的现实状况决定的", "C、我国现代化建设所处的国际环境和时代特点决定的", "D．社会发展的自身规律决定的"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1740, "question": "在探索社会主义建设道路的初期，以毛泽东为代表的党的第一代领导人在经济体制和管理制度上提出的思想有", "options": ["A、“三个主体，三个补充”的思想", "B、消灭资本主义，又搞资本主义", "C、实行农业生产责任制", "D、发展社会主义商品生产，重视价值规律"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1741, "question": "毛泽东指出，敌我矛盾和人民内部矛盾的性质和解决方法分别是", "options": ["A、前者是分清是非的问题，后者是分清敌我的问题", "B、前者是分清敌我的问题，后者是分清是非的问题", "C、前者采用专政方法，后者采用民主方法", "D、前者采用民主方法，后者采用专政方法"], "answer": "BD"}, {"id": 1742, "question": "毛泽东指出，用民主的方法解决人民内部矛盾，所谓民主方法是指", "options": ["A、讨论的方法", "B、说服教育的方法", "C、大鸣大放的方法", "D、批评的方法"], "answer": "ABD"}, {"id": 1743, "question": "针对人民内部矛盾在具体实践中的不同情况，毛泽东提出了一系列具体方针，下面是正确的是", "options": ["A、对于思想政治领域的人民内部矛盾，实行“团结──批评——团结”的方针", "B、对科学文化领域里的矛盾，实行“百花齐放，百家争鸣”的方针", "C、对于共产党和民主党派的矛盾，实行在坚持社会主义道路和共产党领导的前提下“长期共存、互相监督”的方针", "D、对于民族之间的矛盾，实行民族平等、团结互助的方针"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1744, "question": "刘少奇同志提出实行“两种劳动制度、两种教育制度”是指", "options": ["A、全日制的劳动制度", "B、全日制的教育制度", "C、半工半读", "D、半日制的劳动制度"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1745, "question": "《论十大关系》从十个方面论述了我国社会主义建设需要重点把握的重大关系，这些关系涉及以下哪些问题？", "options": ["A、国防建设", "B、思想文化生活", "C、中国工业化道路", "D、政治生活"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1746, "question": "毛泽东认为，充分调动一切积极因素，尽可能地克服消极因素，并且努力化消极因素为积极因素，这是社会主义事业前进的需要。这里讲的积极因素与消极因素，包括以下哪些方面？", "options": ["A、社会主义的因素和资本主义的因素", "B、国内的因素和国外的因素", "C、党内的因素和党外的因素", "D、直接的因素和间接的因素"], "answer": "BCD"}, {"id": 1747, "question": "人民内部矛盾包括", "options": ["A、政府和人民群众之间的矛盾", "B、民族资产阶级内部的矛盾", "C、工人阶级内部矛盾", "D、工人、农民同知识分子之间的矛盾"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1748, "question": "关于两类不同性质矛盾的转化问题，以下说法正确的是", "options": ["A、对抗性的矛盾如果处理得当，可以转化为非对抗性的矛盾", "B、人民内部矛盾如果处理不当，也可能发生对抗", "C、两类不同性质的矛盾的存在是客观的", "D、一般情况下，人民内部的矛盾不是对抗性的"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1749, "question": "中国开始全面建设社会主义的历史阶段是在", "options": ["A、1956年生产资料所有制的社会主义改造基本完成之后", "B、1956年社会主义制度初步确立后", "C、1949年新民主主义革命基本胜利后", "D、1949年中华人民共和国成立后"], "answer": "AB"}, {"id": 1750, "question": "毛泽东关于社会主义社会矛盾的学说，", "options": ["A、为后来社会主义改革奠定了理论基础", "B、丰富了马克思主义的理论", "C、揭示了社会主义社会发展的动力", "D、为正确处理社会主义社会各种矛盾提供了基本理论的依据"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1751, "question": "毛泽东提出的一整套“两条腿走路”的方针，包括以下哪些内容？", "options": ["A、沿海工业和内地工业同时并举", "B、重工业和轻工业同时并举", "C、中央工业和地方工业同时并举", "D、大型企业和中小型企业同时并举"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1752, "question": "20世纪50年代末60年代初，党在探索社会主义建设道路过程中，还提出了其他哪一些重要的思想理论观点？", "options": ["A、关于知识分子工作的思想", "B、“两步走”的发展战略", "C、“三个主体，三个补充”的设想", "D、关于经济建设方针的思想"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1753, "question": "陈云提出“三个主体，三个补充”的设想，包括", "options": ["A、在工商业经营方面，国家经济和集体经济是工商业的主体，一定数量的个体经济是补充", "B、在对外交流方面，自力更生是主体，引进技术是补充", "C、在社会主义的统一市场里，国家市场是主体，一定范围的国家领导的自由市场是国家市场的补充", "D、在生产计划方面，计划生产是工农业生产的主体，在许可范围内的自由生产是补充"], "answer": "ACD"}, {"id": 1754, "question": "社会主义建设道路初步探索的意义在于", "options": ["A、为开创中国特色社会主义提供了宝贵经验", "B、为中国特色社会主义建设提供了物质基础", "C、丰富了科学社会主义理论和实践", "D、为开创中国特色社会主义道路提供了理论准备"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1755, "question": "在社会主义建设道路初步探索过程中，我们创造的建设成就为之后的建设奠定了重要的物质基础，主要表现在", "options": ["A、我们现在赖以进行现代化建设的物质技术基础，很大一部分是这个期间建设起来的", "B、基本建立了独立的比较完整的工业体系和国民经济体系", "C、培养了全国经济文化建设等方面的骨干力量，积累了经济文化建设方面的宝贵工作经验", "D、经济保持了较快的发展速度，经济实力显著增强"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1756, "question": "在社会主义建设道路初步探索的经验教训在于", "options": ["A、必须坚持对外开放，不能关起门来搞建设", "B、必须正确认识社会主义社会的主要矛盾和任务，集中力量发展生产力", "C、必须把马克思主义与中国实际相结合，探索符合中国特点的社会主义道路", "D、必须从实际出发进行社会主义建设，不能急于求成"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1757, "question": "下列属于毛泽东提出的重要理论观点的是", "options": ["A、建立“适合于我国情况和人民需要的社会主义的市场”", "B、“应该使受教育者在德育、智育、体育几方面都得到发展”", "C、“三十几年的经验教训告诉我们，关起门来搞建设是不行的，发展不起来”", "D、“向自然界开战，发展我们的经济，发展我们的文化”"], "answer": "BD"}, {"id": 1758, "question": "集中体现毛泽东探索中国社会主义建设道路所取得的理论成果的著作有", "options": ["A、《中国人民站起来了》", "B、《论人民民主专政》", "C、《论十大关系》", "D、《关于正确处理人民内部矛盾的问题》"], "answer": "CD"}, {"id": 1759, "question": "毛泽东强调通过正确处理人民内部矛盾，加强社会主义民主法制建设，要造成一种政治局面是", "options": ["A、又有集中又有民主", "B、又有纪律又有自由", "C、又有统一意志又有个人心情舒畅", "D、生动活泼"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1760, "question": "1957年2月，毛泽东在扩大的最高国务会议上发表《关于正确处理人民内部矛盾的问题》的讲话，强调指出", "options": ["A、社会主义社会充满着矛盾", "B、社会主义社会的基本矛盾仍然是生产关系和生产力之间、上层建筑和经济基础之间的矛盾", "C、社会主义社会的矛盾可以通过社会主义制度本身得到解决", "D、把正确处理人民内部矛盾作为国家政治生活的主题"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1761, "question": "下列关于社会主义矛盾的说法中正确的有", "options": ["A、社会主义基本矛盾是对抗性的矛盾", "B、社会主义存在阶级矛盾和人民内部矛盾两种矛盾", "C、在社会主义条件下，阶级矛盾基本结束，但还没有完全结束", "D、社会主义基本矛盾可以通过社会主义制度自身得到解决"], "answer": "BCD"}, {"id": 1762, "question": "毛泽东指出，社会主义社会的基本矛盾仍然是", "options": ["A、生产关系和生产力之间的矛盾", "B、上层建筑和经济基础之间的矛盾", "C、敌我之间的矛盾", "D、人民内部之间的矛盾"], "answer": "AB"}, {"id": 1763, "question": "毛泽东在《论十大关系》中提出的在经济方面应处理好的关系有", "options": ["A、国家、生产单位和生产者个人的关系", "B、沿海工业和内地工业的关系", "C、经济建设和国防建设的关系", "D、中央和地方的关系以及重工业和轻工业、农业的关系"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1764, "question": "中共八大的主要贡献是", "options": ["A、正确分析了国内主要矛盾", "B、坚持既反保守又反冒进的经济建设方针", "C、强调健全党内民主集中制", "D、提出正确处理人民内部矛盾"], "answer": "ABC"}, {"id": 1765, "question": "20世纪50年代，反映以毛泽东为代表的中国共产党人探索自己的社会主义建设道路取得的理论成果有", "options": ["A、提出探索马克思主义同中国实际的“第二次结合”", "B、开始重新认识什么是社会主义", "C、毛泽东发表《论十大关系》的讲话", "D、毛泽东发表《关于正确处理人民内部矛盾的问题》"], "answer": "ACD"}, {"id": 1766, "question": "1956年，毛泽东提出把马克思主义与中国实际“第二次结合”的任务，其背景是", "options": ["A、经济建设上学习苏联的做法，这在当时是完全必要的，同样又是一个缺点，缺乏创造性", "B、苏联模式显示了它的威力", "C、经过执行第一个五年计划的实践，已经积累了进行建设的初步经验", "D、苏共二十大，暴露了苏联模式存在的缺点和错误，必须引以为戒"], "answer": "ACD"}, {"id": 1767, "question": "毛泽东把社会主义划分为两个阶段，这两个阶段是", "options": ["A、不发达的社会主义阶段", "B、比较发达的社会主义阶段", "C、社会主义初级阶段", "D、共产主义阶段"], "answer": "AB"}, {"id": 1768, "question": "建设中国特色社会主义的总依据是", "options": ["A、科学发展观", "B、实现社会主义现代化和中华民族伟大复兴", "C、五位一体", "D、社会主义初级阶段"], "answer": "D"}, {"id": 1769, "question": "在社会主义思想发展史上，最早提到社会主义发展阶段问题的是", "options": ["A、马克思", "B、斯大林", "C、列宁", "D、毛泽东"], "answer": "C"}, {"id": 1770, "question": "我们讲从实际出发建设社会主义，最大的“实际”就是", "options": ["A、我国是世界上人口最多的国家", "B、我国进行过新民主主义革命", "C、我国脱胎于半殖民地半封建社会", "D、我国正处于并将长期处于社会主义初级阶段"], "answer": "D"}, {"id": 1771, "question": "毛泽东认为：“社会主义这个阶段，又可能分为两个阶段，第一个阶段是不发达的社会主义，第二个阶段是比较发达的社会主义。后一个阶段可能比前一阶段需要更长的时间。”这一重要观点出自", "options": ["A、《革命的转变和党在过渡时期的总路线》", "B、《论十大关系》", "C、《读苏联<政治经济学教科书>的谈话》", "D、《关于正确处理人民内部矛盾的问题》"], "answer": "C"}, {"id": 1772, "question": "第一次提出我国社会主义制度还处于初级阶段的论断是在上", "options": ["A、十一届三中全会", "B、十一届六中全会", "C、十二大", "D、十三大"], "answer": "B"}, {"id": 1773, "question": "中国进入社会主义的历史条件和建成社会主义所需要的物质基础决定了社会主义初级阶段的", "options": ["A、多变性", "B、长期性", "C、开放性", "D、差异性"], "answer": "B"}, {"id": 1774, "question": "以下名词提出的时间前后顺序，排列正确的是", "options": ["A、①③②④", "B、③①④②", "C、②①④③", "D、①④③②"], "answer": "D"}, {"id": 1775, "question": "党的十一届三中全会纠正了的错误方针，决定把党和国家的工作重点转移到社会主义现代化建设上来", "options": ["A、“两个凡是”", "B、“以阶级斗争为纲”", "C、“以经济建设为中心”", "D、“斗私批修”"], "answer": "B"}, {"id": 1776, "question": "1981年，通过的《历史决议》对我国社会主要矛盾作了规范的表述", "options": ["A、十一届三中全会", "B、十二大", "C、十一届六中全会", "D、十三大"], "answer": "C"}, {"id": 1777, "question": "1979年，针对当时出现的否定社会主义制度和党的领导、否定毛泽东思想的错误思潮，及时提出了四项基本原则。", "options": ["A、叶剑英", "B、胡耀邦", "C、邓小平", "D、江泽民"], "answer": "C"}, {"id": 1778, "question": "1985年，邓小平在中国共产党全国代表会议上指出：不彻底纠正“左”的错误，坚决转移工作重点，就不会有今天的好形势。这里的“转移工作重点”是指", "options": ["A、把党和国家的工作重点转移到改革开放上来", "B、把党和国家的工作重点转移到坚持四项基本原则上来", "C、把党和国家的工作重点转移到社会主义现代化建设上来", "D、把党和国家的工作重点转移到经济体制改革上来"], "answer": "C"}, {"id": 1779, "question": "社会主义初级阶段要以为中心。", "options": ["A、经济建设", "B、政治建设", "C、文化建设", "D、生态文明建设"], "answer": "A"}, {"id": 1780, "question": "我国社会主义初级阶段的时间跨度是指", "options": ["A、社会主义改造基本完成到基本实现社会主义现代化", "B、社会主义改造基本完成到我国达到中等发达国家水平", "C、中华人民共和国成立到社会主义改造基本完成", "D、中华人民共和国成立到基本实现社会主义现代化"], "answer": "A"}, {"id": 1781, "question": "我们强调社会主义初级阶段的长期性，下列选项不是原因的是", "options": ["A、社会主义社会是一个相当长期的、独立的社会形态", "B、我国是一个经济文化落后的国家", "C、在这个阶段需要对资本主义进行补课", "D、要防止急躁、冒进超越社会发展阶段"], "answer": "C"}, {"id": 1782, "question": "社会主义初级阶段是不可逾越的，这主要取决于", "options": ["A、市场经济的不可逾越性", "B、生产力发展的不可逾越性", "C、生产关系发展的不可逾越性", "D、文化传统的不可逾越性"], "answer": "B"}, {"id": 1783, "question": "“我国的社会主义制度还刚刚建立，还没有完全建成，还不完全巩固。” 这句话出自", "options": ["A、《关于正确处理人民内部矛盾的问题》", "B、《中国社会各阶级的分析》", "C、《论联合政府》", "D、《星星之火，可以燎原》"], "answer": "A"}, {"id": 1784, "question": "我国社会主义初级阶段的主要矛盾是", "options": ["A、改革与开放的矛盾", "B、人口增长与经济发展不相适应的矛盾", "C、人民日益增长的物质文化需要同落后的社会生产之间的矛盾", "D、无产阶级同资产阶级之间的矛盾。"], "answer": "C"}, {"id": 1785, "question": "坚持四项基本原则和坚持改革开放统一于", "options": ["A、社会主义革命中", "B、建设中国特色社会主义的实践中", "C、坚持四项基本原则中", "D、坚持对外开放中"], "answer": "B"}, {"id": 1786, "question": "我国建设社会主义的历史前提是", "options": ["A、我国脱胎于发达的资本主义社会", "B、我国脱胎于不发达的资本主义社会", "C、我国脱胎于半殖民地、半封建社会", "D、我国脱胎于封建社会"], "answer": "C"}, {"id": 1787, "question": "我国社会主义建设的根本保证是", "options": ["A、坚持社会主义道路", "B、坚持四项基本原则", "C、坚持改革开放", "D、坚持党的领导"], "answer": "B"}, {"id": 1788, "question": "坚持四项基本原则，最核心的是坚持", "options": ["A、社会主义道路", "B、共产党的领导", "C、人民民主专政", "D、马列主义、毛泽东思想"], "answer": "B"}, {"id": 1789, "question": "改革是社会主义发展的", "options": ["A、间接动力", "B、最终决定力量", "C、直接动力", "D、根本动力"], "answer": "C"}, {"id": 1790, "question": "下列对“改革是新的伟大革命”这一论断的理解不正确的是", "options": ["A、改革也是解放生产力", "B、改革是社会主义社会发展的动力", "C、改革是对原有经济体制的根本性变革", "D、改革与新民主主义革命具有相同的内容"], "answer": "D"}, {"id": 1791, "question": "社会主义改革是", "options": ["A、改变基本制度", "B、原有体制的修修补补", "C、社会主义制度的自我完善", "D、改革具体的政策"], "answer": "C"}, {"id": 1792, "question": "在建设有中国特色的社会主义经济方面，我们国家的基本目标是", "options": ["A、坚持和完善以公有制为主体、多种所有制经济共同发展的基本经济制度", "B、坚持和完善以按劳分配为主体、多种分配方式并存的分配制度", "C、坚持和完善工人阶级领导的、以工农联盟为基础的人民民主专政", "D、发展市场经济，不断解放和发展生产力"], "answer": "B"}, {"id": 1793, "question": "一切从实际出发，是我们制定路线、方针的基本原则，现阶段中国最大的实际是", "options": ["A、生产力水平低，经济发展落后", "B、人口数量多，增长快，素质不高", "C、社会主义市场经济体制还不完善", "D、处于并将长期处于社会主义初级阶段"], "answer": "D"}, {"id": 1794, "question": "四项基本原则是", "options": ["A、立国之本", "B、强国之路", "C、基本国策", "D、权宜之计"], "answer": "A"}, {"id": 1795, "question": "现阶段我国各族人民的共同理想是", "options": ["A、把我国建设成为富强、民主、文明、和谐的社会主义现代化国家", "B、实现祖国统一", "C、建立各尽所能，按需分配的共产主义社会", "D、人均国民生产总值到2000年翻两番，实现小康"], "answer": "A"}, {"id": 1796, "question": "建设有中国特色社会主义的经济、政治、文化的基本目标和基本政策的有机统一，不可分割，构成党在社会主义初级阶段的", "options": ["A、基本路线", "B、基本纲领", "C、基本方针", "D、基本策略"], "answer": "B"}, {"id": 1797, "question": "社会主义初级阶段党的基本路线至少要管", "options": ["A、五十年", "B、一百年", "C、一百五十年", "D、二十年"], "answer": "B"}, {"id": 1798, "question": "坚持党的基本路线不动摇，关键是", "options": ["A、坚持四项基本原则不动摇", "B、坚持以经济建设为中心不动摇", "C、坚持党的领导不动摇", "D、坚持改革开放不动摇"], "answer": "B"}, {"id": 1799, "question": "1985年5月，邓小平说：中国在粉碎“四人帮”以后出现一种思潮，崇拜西方资本主义国家的“民主”、“自由”，否定社会主义，这不行。对待这种“思潮”的不正确的论述是", "options": ["A、在宪法和法律的范围内处理", "B、必要时使用专政的力量", "C、不刹住这股风，就不能实行开放政策", "D、与经济建设这个中心比起来，对这股思潮的处理不是原则问题"], "answer": "D"}, {"id": 1800, "question": "我党第一次全面系统阐述社会主义初级阶段理论，是在党的", "options": ["A、十一届三中全会", "B、十二大", "C、十三大", "D、十四大"], "answer": "C"}, {"id": 1801, "question": "社会主义发展的动力是", "options": ["A、革命", "B、改革", "C、阶级斗争", "D、无产阶级专政"], "answer": "B"}, {"id": 1802, "question": "“不解放思想不行，甚至包括什么叫社会主义这个问题，也要解放思想。” 这句话出自：", "options": ["A、列宁", "B、毛泽东", "C、邓小平", "D、胡锦涛"], "answer": "C"}, {"id": 1803, "question": "1986年12月，邓小平说：“我们执行对外开放政策，学习外国的技术，利用外资，是为了搞好社会主义建设，而不能离开社会主义道路。”对以上观点论述不正确的是", "options": ["A、坚持四项基本原则和坚持改革开放必须统一起来", "B、对外开放是社会主义制度的自我完善和发展", "C、我国已经是社会主义社会，必须坚持而不能离开社会主义", "D、只要有利于建设，就要大胆地对外开放"], "answer": "D"}, {"id": 1804, "question": "我国社会主义初级阶段的历史任务是", "options": ["A、解决人民温饱", "B、实现人民小康生活水平", "C、基本实现现代化，人民生活比较富裕", "D、基本实现现代化，达到发达国家水平"], "answer": "C"}, {"id": 1805, "question": "把“和谐”与“富强民主文明”一起写入党的基本路线的是", "options": ["A、党的十七大", "B、党的十三大", "C、党的十四大", "D、党的十五大"], "answer": "A"}, {"id": 1806, "question": "党的十八大报告强调，坚持和发展中国特色社会主义道路的必由之路是", "options": ["A、改革开放", "B、以经建为中心", "C、四项基本原则", "D、发展市场经济"], "answer": "A"}, {"id": 1807, "question": "1987年3月，邓小平指出：“在整个四个现代化的过程都存在一个反对资产阶级自由化的问题。”对这个观点，以下论述不正确的是", "options": ["A、既然是长期的事，不可能靠运动来解决", "B、反对资产阶级自由化是中国特色社会主义总布局的重要内容", "C、要靠经常性的思想政治工作来解决", "D、阶级斗争将在一定范围内长期存在"], "answer": "B"}, {"id": 1808, "question": "坚持四项基本原则，坚持改革开放，都是为了更好地", "options": ["A、解放生产力和发展生产力", "B、建设社会主义精神文明", "C、建设社会主义民主政治", "D、建立社会主义市场经济体制"], "answer": "A"}, {"id": 1809, "question": "我国社会主义初级阶段的主要矛盾是", "options": ["A、生产力与生产关系之间的矛盾", "B、经济基础与上层建筑之间的矛盾", "C、人民日益增长的物质文化需要同落后的社会生产之间的矛盾", "D、社会主义与资本主义之间的矛盾"], "answer": "C"}, {"id": 1810, "question": "我国社会主义初级阶段是指", "options": ["A、任何国家进入社会主义都要经历的超始阶段", "B、我国在生产力落后、商品经济不发达条件下，建设社义必然要经历的特定阶段", "C、从新民主主义社会向社会主义社会过渡的阶段", "D、从社会主义社会向共产主义社会过渡的阶段"], "answer": "B"}, {"id": 1811, "question": "下列论述不正确的是", "options": ["A、我国经济增长对外贸的依存度不高", "B、我国的经济增长仍主要靠工业劳动", "C、我国农业基础薄弱", "D、我国现代服务业正处在培育发展过程中"], "answer": "A"}, {"id": 1812, "question": "我国社会主义初级阶段，就其所要实现的历史任务来说，是", "options": ["A、发展生产，解决人民温饱的阶段", "B、加快发展，实现人民小康生活的阶段", "C、逐步摆脱不发达状态，基本实现社会主义现代化的阶段", "D、完全实现现代化，达到发达国家水平的阶段"], "answer": "C"}, {"id": 1813, "question": "四项基本原则的主要内容包括", "options": ["A、坚持改革开放、坚持无产阶级专政、坚持共产党的领导、坚持马列主义和毛泽东思想", "B、坚持社会主义道路、坚持无产阶级专政、坚持共产党的领导、坚持马列主义和毛泽东思想", "C、坚持社会主义道路、坚持无产阶级专政、坚持以经济建设为中心、坚持马列主义和毛泽东思想", "D、坚持社会主义道路、坚持改革开放、坚持共产党的领导、坚持马列主义和毛泽东思想"], "answer": "B"}, {"id": 1814, "question": "是强国之路，是党和国家发展进步的活力源泉。", "options": ["A、四项基本原则", "B、改革开放", "C、以经济建设为中心", "D、解放和发展生产力"], "answer": "B"}, {"id": 1815, "question": "坚持四项基本原则和改革开放两个基本点的统一，必须旗帜鲜明地反对", "options": ["A、资本主义国家的生产方式", "B、资产阶级自由化", "C、资本主义国家的生活方式", "D、闭关锁国"], "answer": "B"}, {"id": 1816, "question": "我国实行对外开放政策必须坚持的基本原则是", "options": ["A、一个中心、两个基本点", "B、两手抓、两手都要硬", "C、独立自主、自力更生", "D、吸引外资、对外贸易"], "answer": "C"}, {"id": 1817, "question": "党的十五大制定了党在社会主义初级阶段的", "options": ["A、基本路线", "B、基本方针", "C、基本纲领", "D、基本政策"], "answer": "C"}, {"id": 1818, "question": "关于社会主义初级阶段，下列说法正确的是", "options": ["A、必须把社会主义社会的性质同发展程度有机地统一起来", "B、我国社会已经是社会主义社会", "C、我们必须坚持而不能离开社会主义", "D、我国的社会主义社会还处在初级阶段，不能超越这个阶段"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1819, "question": "社会主义初级阶段理论形成的背景是", "options": ["A、马克思主义思想的指导", "B、列宁学说的指导", "C、时代的发展和邓小平晚年对社会主义认识的深化", "D、全面改革实践基础上理论创新的产物"], "answer": "BCD"}, {"id": 1820, "question": "社会主义初级阶段与新民主主义社会有某些相似之处，但在社会性质上存在着明显的区别。以下说法正确的是", "options": ["A、新民主主义社会公有制经济不是社会经济的主体", "B、社会主义初级阶段，社会主义公有制经济已成为社会经济的主体", "C、新民主主义社会的阶级关系、主要矛盾以及革命和建设的任务不同于社会主义初级阶段", "D、社会主义初级阶段社会主义基本制度已经确立起来了，马克思主义世界观的指导地位基本确立"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1821, "question": "邓小平指出：“社会主义究竟是个什么样子，苏联搞了很多年，也并没有搞清楚，可能列宁的思路比较好，搞了个新经济政策，但是最后苏联模式僵化了”。列宁新经济政策关于社会主义的思路之所以“比较好”是因为", "options": ["A、提出了比较系统的社会主义建设纲领", "B、根据俄国的实际情况来探索社会主义建设的道路", "C、有利于促进生产力的发展", "D、按照马克思恩格斯关于未来的设想来建设社会主义"], "answer": "BC"}, {"id": 1822, "question": "毛泽东对社会主义发展阶段的探索是", "options": ["A、社会主义和共产主义的区分", "B、共产主义第一阶段和高级阶段的区分", "C、社会主义“建立”和“建成”的区分", "D、不发达的社会主义和比较发达的社会主义的区分"], "answer": "CD"}, {"id": 1823, "question": "关于社会主义初级阶段的基本特征，以下说法正确的是", "options": ["A、是从农业国逐步转变为工业化国家的历史阶段", "B、是由自然经济半自然经济占很大比重，逐步转变为经济市场化程度较高的历史阶段", "C、是逐步摆脱不发达状态，基本实现社会主义现代化的历史阶段", "D、是由贫困人口占很大比重、人民生活水平比较低，逐步转变为全体人民比较富裕的历史阶段"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1824, "question": "党的十三大召开前夕，邓小平强调指出：“社会主义本身是共产主义的初级阶段，而我们中国又处在社会主义的初级阶段，就是不发达的阶段，一切都要从这个实际出发，根据这个实际来制订规划。”这一论述", "options": ["A、为党的十三大的决策提供了重要理论基础", "B、首次系统阐述了社会主义初级阶段理论", "C、首次把社会主义初级阶段作为事关全局的基本国情加以把握", "D、首次对社会主义发展阶段进行了划分"], "answer": "AC"}, {"id": 1825, "question": "提出社会主义初级阶段理论的重大意义在于", "options": ["A、社会主义初级阶段理论是马克思主义关于社会主义发展阶段的重大发展和突破", "B、社会主义初级阶段理论是中国特色社会主义理论体系的立论基础", "C、社会主义初级阶段是对我国社会主义发展阶段的科学认识，是建设中国特色社会主义的总依据", "D、社会主义初级阶段理论是党制定和执行正确路线、方针、政策的基本出发点"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1826, "question": "中共十三大的主要贡献是", "options": ["A、全面阐述了社会主义初级阶段理论", "B、明确概括了党在社会主义初级阶段的基本路线", "C、提出了社会主义市场经济理论", "D、提出了社会主义初级阶段的基本纲领"], "answer": "AB"}, {"id": 1827, "question": "社会主义社会的基本矛盾仍然是", "options": ["A、资产阶级和无产阶级的矛盾", "B、生产力和生产关系的矛盾", "C、城乡矛盾", "D、经济基础和上层建筑的矛盾"], "answer": "BD"}, {"id": 1828, "question": "新世纪以来，我国进入全面建设小康社会新的发展阶段，经济和社会发展显示出的一系列新的阶段性特征有", "options": ["A、依然存在影响发展的体制机制障碍", "B、经济社会发展取得全面进步的同时面临新的重大结构性问题", "C、对外开放日益扩大，成就显著，同时面临的国际竞争日益激烈，我国外贸依存度较大，经济发展质量不高", "D、发展中不平衡、不协调、不可持续的问题突出"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1829, "question": "关于党在社会主义初级阶段的基本路线，下面说法正确的是", "options": ["A、党的十三大正式提出了党在社会主义初级阶段的基本路线", "B、党的十七大通过的党章把“和谐”与“富强、民主、文明”一起写入了基本路线", "C、十八大进一步强调，党的基本路线是党和国家的生命线", "D、党的基本路线高度概括了党在社会主义初级阶段的奋斗目标、基本途径和根本保证、领导力量和依靠力量"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1830, "question": "社会主义初级阶段是我国建设社会主义不可逾越的一个历史阶段，这是由于", "options": ["A、由我国生产力落后，商品经济不发达的客观条件决定的", "B、其历史任务是实现别的国家在资本主义条件下实现的工业化和现代化", "C、它的战略目标是摆脱贫困、解决温饱、实现小康", "D、它反映了我国建设社会主义的特殊性"], "answer": "ABD"}, {"id": 1831, "question": "以下名词，与邓小平直接有关的是", "options": ["A、“一纲四目”、“一国两制”", "B、“社会主义本质”、“四项基本原则”", "C、“共同富裕”、“第一生产力”", "D、“三步走”、“中国梦”"], "answer": "BC"}, {"id": 1832, "question": "我国社会主义初级阶段发展生产力要解决的历史任务是", "options": ["A、实现经济现代化", "B、实现经济社会化", "C、实现国家工业化", "D、实现经济市场化"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1833, "question": "改革开放30多年以来，我们没有变的是", "options": ["A、我国仍处于并将长期处于社会主义初级阶段的基本国情没有变", "B、人民日益增长的物质文化需要同落后的社会生产之间的矛盾这一社会主要矛盾没有变", "C、我国是世界最大发展中国家的国际地位没有变", "D、以经济建设为中心的政治路线没有变"], "answer": "ABC"}, {"id": 1834, "question": "关于党在社会主义初级阶段的奋斗目标，以下说法正确的是", "options": ["A、富强是经济领域的目标和要求", "B、文明是思想文化领域的目标和要求", "C、民主是政治领域的目标和要求", "D、和谐是社会领域的目标和要求"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1835, "question": "《关于正确处理人民内部矛盾的问题》，", "options": ["A、第一次系统地提出了社会主义社会矛盾的学说", "B、强调向自然界开战，发展我们的经济，发展我们的文化", "C、提出了“以阶级斗争为纲”", "D、对我国社会主要矛盾作了规范表述"], "answer": "AB"}, {"id": 1836, "question": "中国共产党的历史上制定过的最低纲领有", "options": ["A、建设中国特色社会主义的纲领", "B、实现共产主义的纲领", "C、民主革命的纲领", "D、向社会主义过渡的纲领"], "answer": "ABC"}, {"id": 1837, "question": "我国社会主义初级阶段的长期性是由", "options": ["A、跨越“卡夫丁大峡谷”进入社会主义的历史条件决定的", "B、不断提高的现代化的水平和标准决定的", "C、我国现实的国情决定的", "D、当前时代的特点和国际环境决定的"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1838, "question": "《关于建国以来党的若干历史问题的决议》，", "options": ["A、开启了改革开放的新时代", "B、科学评价了毛泽东和毛泽东思想的历史地位", "C、作出了对外开放的历史性决策", "D、第一次提出我国社会主义制度还处于初级的阶段"], "answer": "BD"}, {"id": 1839, "question": "坚持四项基本原则和改革开放的关系是", "options": ["A、二者对立统一并统一于建设有中国特色社会主义实践", "B、二者都服务于经济建设这个中心", "C、二者都为了解放生产力", "D、改革是经济和社会发展的强大动力"], "answer": "ABC"}, {"id": 1840, "question": "下列与社会主义初级阶段理论的提出有直接关系的文献是《》", "options": ["A、关于社会主义精神文明建设指导方针的决议", "B、关于建国以来党的若干历史问题的决议", "C、论十大关系", "D、<共产党人>发刊词"], "answer": "AB"}, {"id": 1841, "question": "我国的改革是社会主义制度的自我完善和发展，因为它", "options": ["A、是在党的领导下，坚持社会主义基本制度的前提下进行的", "B、是自觉调整和改革生产关系同生产力、上层建筑同经济基础、之间的不相适应的方面和环节", "C、是促进生产力的发展和各项事业的全面进步", "D、能更好地实现最广大人民群众的利益"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1842, "question": "我国生产力不发达的状况还没有根本改变表现在等", "options": ["A、底子薄", "B、人口多，人均国民生产总值处于世界后列", "C、我国地区生产力发展不平衡", "D、经济结构不尽合理"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1843, "question": "建设中国特色社会主义生态文明的基本目标就是", "options": ["A、坚持节约资源和保护环境的基本国策", "B、着力推进绿色发展、循环发展和低碳发展", "C、形成节约资源和保护环境的空间格局、产业结构、生产方式、生活方式", "D、从源头上扭转生态环境恶化趋势"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1844, "question": "建设中国特色社会主义经济的基本目标是", "options": ["A、在社会主义条件下发展市场经济", "B、不断解放和发展生产力", "C、推动国民经济持续快速健康发展", "D、保证人民共享改革和发展成果"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1845, "question": "建设中国特色社会主义政治的基本目标是", "options": ["A、在中国共产党的领导下，在人民当家作主的基础上，依法治国", "B、发展社会主义民主， 建设社会主义政治文明", "C、实现社会安定，政府廉洁高效", "D、实现各族人民团结和睦，生动活泼的政治局面"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1846, "question": "下列名词，都属于新世纪以来党的重要理论创新的是", "options": ["A、“和平共处五项原则”、“和谐世界”", "B、“生态文明”、“和谐社会”", "C、“社会主义市场经济”、“三个有利于”", "D、“社会主义核心价值体系”、“四个全面”"], "answer": "BD"}, {"id": 1847, "question": "下列关于党的最高纲领与最低纲领的关系的说法正确的是", "options": ["A、两者辩证统一于为实现社会主义奋斗的全过程中", "B、最高纲领为最低纲领指明了前进方向", "C、最低纲领为最高纲领的实现准备必要的条件", "D、党的最高纲领是实现中华民族的伟大复兴"], "answer": "BC"}, {"id": 1848, "question": "关于建设中国特色社会主义的首要的基本理论问题，邓小平指出，“我们的经验教训有许多条，最重要的一条，就是要搞清楚这个问题。”这里的“这个问题”指的是的问题", "options": ["A、建设什么样的党，怎样建设党", "B、实现什么样的发展，怎样发展", "C、什么是社会主义，怎样建设社会主义", "D、进行什么样的革命，如何革命"], "answer": "C"}, {"id": 1849, "question": "改革开放前，我国社会主义建设出现失误的深刻原因是", "options": ["A、社会主义制度存在着缺陷", "B、没有完全搞清楚什么是社会主义", "C、经济、政治体制存在着种种弊端", "D、西方国家的和平演变战略"], "answer": "D"}, {"id": 1850, "question": "在认真总结国内外社会主义建设的经验教训后，在改革开放的实践经验的基础上，创造性地提出了社会主义本质理论", "options": ["A、毛泽东", "B、邓小平", "C、江泽民", "D、胡锦涛"], "answer": "B"}, {"id": 1851, "question": "邓小平对社会主义本质做出了总结性的理论概括是在", "options": ["A、党的十一届三中全会上", "B、党的十二届三中全会上", "C、党的十三大上", "D、南方谈话中"], "answer": "D"}, {"id": 1852, "question": "邓小平正式提出“社会主义本质”的概念是在", "options": ["A、1980年5月", "B、1979年10月", "C、1982年9月", "D、1983年4月"], "answer": "A"}, {"id": 1853, "question": "在社会主义初级阶段，解放生产力的正确途径是", "options": ["A、革命", "B、改革", "C、政治运动", "D、阶级斗争"], "answer": "B"}, {"id": 1854, "question": "邓小平对社会主义本质的概括突出了的首要基础地位", "options": ["A、生产力", "B、生产关系", "C、经济基础", "D、上层建筑"], "answer": "A"}, {"id": 1855, "question": "邓小平多次强调社会主义根本原则是", "options": ["A、发展生产力，增强综合国力", "B、发展生产和共同致富裕", "C、人民当家作主，成为社会的主人", "D、以经济建设为中心，坚持改革开放"], "answer": "B"}, {"id": 1856, "question": "1980年5月，邓小平说，社会主义是一个很好的名词，但是如果搞不好，不能正确理解，不能采取正确的政策，那就体现不出社会主义的", "options": ["A、本质", "B、优越性", "C、目标", "D、基本特征"], "answer": "A"}, {"id": 1857, "question": "社会主义的根本任务是", "options": ["A、变革生产关系", "B、实现共同富裕", "C、发展生产力", "D、消灭剥削"], "answer": "C"}, {"id": 1858, "question": "消灭剥削的物质前提是", "options": ["A、实现公有制", "B、实行按劳分配", "C、生产力高度发达", "D、人们思想觉悟提高"], "answer": "C"}, {"id": 1859, "question": "共同富裕意味着", "options": ["A、同等富裕", "B、同步富裕", "C、两极分化", "D、允许一部分人先富起来，最终实现共同富裕"], "answer": "D"}, {"id": 1860, "question": "中国解决所有问题的关键集中到一点，就是", "options": ["A、保持政治稳定", "B、实现祖国统一", "C、加强国防建设", "D、把发展放到首位"], "answer": "D"}, {"id": 1861, "question": "党的十七大报告指出，是中国特色社会主义的本质属性", "options": ["A、科学发展观", "B、社会主义荣辱观", "C、社会和谐", "D、生态文明"], "answer": "C"}, {"id": 1862, "question": "实现 “四个现代化”最早提出的时间是", "options": ["A、第一届全国人大会议", "B、第三届全国人大会议", "C、第四届全国人大会议", "D、十一届三中全会"], "answer": "A"}, {"id": 1863, "question": "第一次提出“科学技术是第一生产力”论断的是", "options": ["A、马克思", "B、毛泽东", "C、邓小平", "D、江泽民"], "answer": "C"}, {"id": 1864, "question": "实施科教兴国战略，摆在优先发展战略地位的是", "options": ["A、竞争", "B、改革", "C、教育", "D、管理"], "answer": "C"}, {"id": 1865, "question": "实施科教兴国战略，体现了邓小平关于的思想", "options": ["A、尊重知识，尊重人才", "B、发展才是硬道理", "C、科学技术是第一生产力", "D、教育要面向现代化、面向世界、面向未来"], "answer": "C"}, {"id": 1866, "question": "实施科教兴国战略，就是使经济建设真正转到依靠的轨道上来", "options": ["A、引进外资，引进先进技术", "B、引进技术，吸引人才", "C、科学研究与市场经济结合", "D、科技进步与提高劳动者素质"], "answer": "D"}, {"id": 1867, "question": "国以才立，政以才治，业以才兴。这要求我国大力实施", "options": ["A、依法治国战略", "B、人才强国战略", "C、可持续发展战略", "D、保护环境战略"], "answer": "B"}, {"id": 1868, "question": "党的十八大强调，是提高社会生产力和综合国力的战略支撑，必须摆在国家发展全局的核心位置", "options": ["A、人才工程", "B、发展教育", "C、科学发展", "D、科技创新"], "answer": "D"}, {"id": 1869, "question": "提出“发展是党执政兴国第一要务”的论断是", "options": ["A、邓小平", "B、毛泽东", "C、陈云", "D、江泽民"], "answer": "D"}, {"id": 1870, "question": "科学发展观的第一要义是", "options": ["A、发展", "B、以人为本", "C、全面协调可持续", "D、统筹兼顾"], "answer": "A"}, {"id": 1871, "question": "科学发展观的核心是", "options": ["A、人本主义", "B、以人为本", "C、以人的发展为中心", "D、以经济建设为中心"], "answer": "B"}, {"id": 1872, "question": "科学发展观提出的根本依据是", "options": ["A、当前我国发展的阶段性特征", "B、我国社会主义初级阶段基本国情", "C、当前我国社会主要矛盾", "D、我国经济发展面临的挑战"], "answer": "B"}, {"id": 1873, "question": "经济社会又好又快发展的本质要求", "options": ["A、科学发展观", "B、可持续发展观", "C、五个统筹", "D、改革开放"], "answer": "A"}, {"id": 1874, "question": "深入贯彻落实科学发展观，要始终坚持以为中心，以发展为主题", "options": ["A、政治建设", "B、文化建设", "C、经济建设", "D、社会建设"], "answer": "C"}, {"id": 1875, "question": "上世纪50年代中期，代表党中央提出了“向科学进军”的口号", "options": ["A、毛泽东", "B、周恩来", "C、朱德", "D、刘少奇"], "answer": "B"}, {"id": 1876, "question": "下列概念，提出的时间按前后顺序排列正确的是", "options": ["A、③①②④", "B、①②④③", "C、②①③④", "D、②①③④"], "answer": "A"}, {"id": 1877, "question": "全面建成小康社会，必须以更大的政治勇气和智慧，不失时机深化重要领域改革，坚决破除一切妨碍的思想观念和体制机制弊端，构建系统完备、科学规范、运行有效的制度体系，使各方面制度更加成熟更加定型", "options": ["A、生产力", "B、科学发展", "C、创新", "D、社会和谐"], "answer": "B"}, {"id": 1878, "question": "以经济建设为中心是兴国之要，仍是解决我国所有问题的关键", "options": ["A、中华民族伟大复兴", "B、改革开放", "C、发展", "D、创新"], "answer": "C"}, {"id": 1879, "question": "以科学发展为主题，以为主线，是关系我国发展全局的战略抉择", "options": ["A、完善社会主义市场经济体制", "B、加快转变经济发展方式", "C、促进区域协调发展", "D、完善国家创新体系"], "answer": "B"}, {"id": 1880, "question": "“三步走”发展战略是在党的中正式提出的", "options": ["A、十一届三中全会", "B、十二届三中全会", "C、党的十三大报告", "D、党的十四大报告"], "answer": "C"}, {"id": 1881, "question": "党的十六大把我国在21世纪头20年的奋斗目标确立为", "options": ["A、消灭贫困人口", "B、消除贫富差别", "C、实现共同富裕", "D、全面建设小康社会"], "answer": "D"}, {"id": 1882, "question": "党的十六大以后的10年，我国成功地迈上了三个大的台阶，以下不正确的是", "options": ["A、国防投入水平、国家军事实力、国家安全能力迈上一个大台阶", "B、社会生产力、经济实力、科技实力迈上了一个大台阶", "C、人民生活水平、居民收入水平、社会保障水平迈上一个大台阶", "D、综合国力、国际竞争力、国际影响力迈上一个大台阶"], "answer": "A"}, {"id": 1883, "question": "“全面建成小康社会”是提出来的", "options": ["A、党的十五大报告", "B、党的十六大报告", "C、党的十七大报告", "D、党的十八大报告"], "answer": "D"}, {"id": 1884, "question": "党的十八大提出的“两个百年奋斗目标”，其中在中国共产党成立100年时", "options": ["A、全面建成小康社会", "B、建成富裕民主文明和谐的社会主义现代化国家。", "C、实现中华民族伟大复兴", "D、进入世界一流国家行列"], "answer": "A"}, {"id": 1885, "question": "要实现全面建成小康社会的奋斗目标，就必须缩小地区、城乡和各阶层之间的差距。为此我们必须要", "options": ["A、①②③", "B、①③④", "C、②③④", "D、①②③④"], "answer": "D"}, {"id": 1886, "question": "习近平第一次提出“中国梦”是在", "options": ["A、党的十八大会议上", "B、十八届三中全会", "C、2012年11月29日参观“复兴之路”展览", "D、第一次出访俄罗斯"], "answer": "C"}, {"id": 1887, "question": "中国梦思想内涵的核心内容是", "options": ["A、亿万人民对美好生活的期盼", "B、实现国家富强、民族振兴、人民幸福", "C、对社会主义和谐社会的向往", "D、中国共产党不懈追求的崇高社会理想"], "answer": "B"}, {"id": 1888, "question": "下列大事和重要论述，不是发生在1992年的是", "options": ["A、邓小平对社会主义本质问题作了总结性的理论概括", "B、社会主义市场经济体制的改革目标确立", "C、邓小平指出，发展才是硬道理", "D、明确邓小平理论在全党的指导地位并写入党章"], "answer": "D"}, {"id": 1889, "question": "“实现中国梦必须走中国道路。”这里的“中国道路”就是指", "options": ["A、和平发展道路", "B、改革开放道路", "C、中国特色社会主义道路", "D、共产主义道路"], "answer": "C"}, {"id": 1890, "question": "“实现中国梦必须弘扬中国精神。”这里的“中国精神”是指", "options": ["A、爱国主义为核心的民族精神，以改革创新为核心的时代精神", "B、艰苦奋斗的创业精神，自力更生的自强精神", "C、追求卓越的进取精神，勇攀高峰的奋斗精神", "D、无私忘我的奉献精神，乐观豁达的包容精神"], "answer": "A"}, {"id": 1891, "question": "“实现中国梦必须凝聚中国力量。”这里的“中国力量”是指", "options": ["A、武装力量", "B、经济力量", "C、文化软实力", "D、中国各民族大团结的力量"], "answer": "D"}, {"id": 1892, "question": "我们要坚持发展是硬道理的战略思想，坚持以经济建设为中心，不断夯实实现中国梦的基础", "options": ["A、物质文化", "B、政治", "C、社会", "D、生态"], "answer": "A"}, {"id": 1893, "question": "近代以来，我国仁人志士不懈追求的美好梦想，始终与的历史进程紧密相联", "options": ["A、富民强国", "B、民族复兴", "C、振兴中华", "D、经济发展"], "answer": "B"}, {"id": 1894, "question": "中国梦的本质属性是", "options": ["A、是虚无的梦，不可实现的想象而已", "B、是自由的梦，人人可以实现自己的任何愿望", "C、是人民的梦，必须紧紧依靠人民来实现", "D、是发展的梦，将随着时间变化而变化"], "answer": "C"}, {"id": 1895, "question": "改革开放以来，我国已实现了", "options": ["A、①②③④", "B、②③④", "C、①③④", "D、①②③④⑤⑥"], "answer": "D"}, {"id": 1896, "question": "制约我们实现“中国梦”的因素有", "options": ["A、①②③④", "B、①②③", "C、②③④", "D、①③④"], "answer": "D"}, {"id": 1897, "question": "建设中国特色社会主义的总任务是", "options": ["A、实现社会主义现代化", "B、中华民族伟大复兴", "C、提高综合国力", "D、提高国内生产总值"], "answer": "AB"}, {"id": 1898, "question": "改革开放前我国社会主义建设的经验教训主要有", "options": ["A、忽视生产力发展", "B、机械地理解马克思主义", "C、照搬苏联经验", "D、混淆社会主义本质，特征和体制的区别"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1899, "question": "1986年9月在反复思考“什么是社会主义”这一问题时，邓小平提出了社会主义两大原则的概括，它是", "options": ["A、发展生产", "B、共同致富", "C、公有制", "D、按劳分配"], "answer": "AB"}, {"id": 1900, "question": "1992年初，邓小平在南方谈话中指出：“社会主义的本质是，解放生产，发展生产力。消除剥削，消除两极分化，最终达到共同富裕。”这一概括对社会主义传统认识的突破主要体现在", "options": ["A、破除了脱离生产力水平抽象谈论社会主义的认识", "B、否定了社会主义必须坚持公有制和按劳分配原则的认识", "C、摆脱了长期以来忽视建设社会主义根本目的和目标的认识", "D．制止了把社会主义本质等同于社会主义具体做法的认识"], "answer": "ACD"}, {"id": 1901, "question": "邓小平在分析社会主义本质时，对不符合社会主义本质要求的思想进行了剖析，他认为，", "options": ["A、贫穷不是社会主义；发展太慢不是社会主义", "B、不发展生产力，不提高人民生活水平不是社会主义", "C、两极分化，少数人富起来、大多数人穷，不是社会主义", "D、不重视精神文明建设不是社会主义，没有民主、法治不是社会主义"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1902, "question": "邓小平的社会主义本质理论重大理论意义在于", "options": ["A、它把对社会主义生产关系的认识提高到了新的水平", "B、它把对社会主义的认识提高到了新的水平", "C、它对探索建设有中国特色的社会主义具有重要的指导意义", "D、它是对科学社会主义的重大理论贡献"], "answer": "BCD"}, {"id": 1903, "question": "社会主义的根本任务是解放和发展生产力，这是", "options": ["A、高度发达的生产力是实现社会主义的物质基础", "B、解放生产力是为促进生产力的发展开辟道路", "C、解放和发展生产力是中国特色社会主义的根本任务", "D、合乎科学社会主义基本原则"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1904, "question": "邓小平关于社会主义本质的概括，其显著特点是突出了", "options": ["A、人民民主专政", "B、生产力的基础地位", "C、社会主义的价值目标", "D、社会主义是一个过程"], "answer": "BCD"}, {"id": 1905, "question": "把解放和发展生产力作为社会主义根本任务的客观依据是", "options": ["A、生产力是社会发展最根本的决定性因素", "B、社会主义本质决定的", "C、解决社会主义初级阶段主要矛盾的要求", "D、总结历史经验得出的正确结论"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1906, "question": "解放生产力和发展生产力的关系为", "options": ["A、解放生产力是前提、发展生产力是目的", "B、两者是社会主义根本任务和最终目标的统一", "C、生产力与生产关系的统一", "D、上层建筑与经济基础的统一"], "answer": "ABC"}, {"id": 1907, "question": "邓小平关于社会主义最终是实现共同富裕的论断反映了", "options": ["A、社会主义的根本目的", "B、社会主义的优越性", "C、从生产力方面揭示社会主义本质", "D、从生产关系方面揭示社会主义本质"], "answer": "ABD"}, {"id": 1908, "question": "邓小平在阐述社会主义本质和根本任务时，曾经指出", "options": ["A、革命是解放生产力，改革也是解放生产力", "B、马克思主义最注重发展生产力", "C、社会主义与资本主义不同的特点就是共同富裕，不搞两极分化", "D、贫穷不是社会主义，社会主义就是消灭贫穷"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1909, "question": "邓小平指出，建设社会主义", "options": ["A、必须把马克思主义的普遍真理同本国具体实际相结合", "B、要一切从实际出发，走自己的路", "C、没有固定的模式", "D、必须大胆吸收和借鉴人类社会创造的一切文明成果"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1910, "question": "中国特色社会主义的发展是", "options": ["A、以经济建设为中心的", "B、以社会全面进步为目标的", "C、以改革开放为中心", "D、以世界共同进步为目标的"], "answer": "AB"}, {"id": 1911, "question": "党的十八大提出到2020年实现全面建成小康社会宏伟目标，其中经济方面提出比2010年翻一番", "options": ["A、国内生产总值翻一番", "B、城乡居民人均收入翻一番", "C、财政收入翻一番", "D、外汇收入翻一番"], "answer": "AB"}, {"id": 1912, "question": "上世纪60年代，我国社会主义发展分两步走的设想中，第二步，使我国的工业走向前列，全面实现现代化", "options": ["A、农业", "B、工业", "C、国防", "D、科学技术"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1913, "question": "改革开放之前，我国科技领域取得的重要成就有", "options": ["A、核技术", "B、人造卫星", "C、人工合成牛胰岛素", "D、载人航天"], "answer": "ABC"}, {"id": 1914, "question": "社会主义初级阶段的新三步走战略是", "options": ["A、第一步，从1990年到2000年，国民生产总值翻一番，实现温饱", "B、到2010年，实现国民生产总值比2000年翻一番，人民的小康生活更加宽裕，形成比较完善的社会主义市场经济体制", "C、到建党100周年，实现国内生产总值比2000年翻两番的目标", "D、到建国100周年，基本实现现代化"], "answer": "BCD"}, {"id": 1915, "question": "21世纪头20年，对我国来说，是一个必须紧紧抓住并且可以大有作为的重要战略机遇期，这是因为它是", "options": ["A、实现现代化建设第三步战略目标必经的承上启下的发展阶段", "B、完善社会主义市场经济体制的关键阶段", "C、基本实现现代化的重要阶段", "D、扩大对外开放的关键阶段"], "answer": "ABD"}, {"id": 1916, "question": "下列说法强调了发展科学技术的重要性的是", "options": ["A、科学技术这一仗，一定要打，而且必须打好", "B、科学技术是第一生产力", "C、科技兴则民族性，科技强则国家强", "D、科学技术是推动人类文明进步的革命力量"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1917, "question": "以下说法中，符合科教兴国战略的有", "options": ["A、要推进科教兴国，就必须提高全民族的科技文化素质", "B、先把经济搞上去，再发展教育也不迟，没有经济发展，教育就成了无源之水", "C、要增强国家的科技实力及向现实生产力转化的能力", "D、要促进我国经济建设发展，必须大力发展工业，比如大量建高档商品房"], "answer": "AC"}, {"id": 1918, "question": "为了大力发展科学技术,党中央从20世纪90年代以来,相继实施了", "options": ["A、两弹一星计划", "B、863计划", "C、科教兴国战略", "D、人才强国战略"], "answer": "CD"}, {"id": 1919, "question": "目前，我国自主创新能力不强表现在", "options": ["A、大学未设置相应课程", "B、政府不鼓励自主创新", "C、科技投入不足", "D、企业科技创新能力不足，缺乏核心技术和知名品牌，产品附加值和市场竞争力低"], "answer": "CD"}, {"id": 1920, "question": "科技创新有", "options": ["A、原始创新", "B、集成创新", "C、引进消化再创新", "D、产学研三结合"], "answer": "ABC"}, {"id": 1921, "question": "在当代中国,坚持发展是硬道理的本质要求，就是坚持科学发展，更加注重", "options": ["A、以人为本", "B、全面发展", "C、协调发展", "D、可持续发展"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1922, "question": "坚持以人为本就是要", "options": ["A、发展为了人民", "B、发展依靠人民", "C、发展的成果由人民共享", "D、不断推动人的全面发展"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1923, "question": "全面建设小康社会的目标包括", "options": ["A、国内生产总值和城乡人均居民收入到2020年力争比2000年翻一番", "B、人民民主不断扩大，依法治国基本方略全面落实", "C、文化软实力显著增强，人民生活水平全面提高", "D、资源节约型、环境友好型社会建设取得重大进展"], "answer": "BCD"}, {"id": 1924, "question": "“中国梦”的思想内涵最核心的内容是", "options": ["A、国家富强", "B、民族振兴", "C、人民幸福", "D、世界和平"], "answer": "ABC"}, {"id": 1925, "question": "中国梦的实现途径是", "options": ["A、坚持中国道路", "B、坚持和完善党的领导", "C、凝聚中国力量", "D、弘扬中国精神"], "answer": "ACD"}, {"id": 1926, "question": "中国道路本身是", "options": ["A、富民的道路", "B、伟大复兴的道路", "C、现代化道路", "D、富强的道路"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1927, "question": "决定当代中国命运的关键抉择是", "options": ["A、确立以经济建设为中心点的党的工作重点", "B、改革开放", "C、解放思想", "D、建立社会主义市场经济体制"], "answer": "B"}, {"id": 1928, "question": "社会主义社会发展的直接动力是", "options": ["A、阶级斗争", "B.改革", "C.物质利益原则", "D.开放"], "answer": "B"}, {"id": 1929, "question": "“改革是中国的又一次革命”是指", "options": ["A．改革是一场思想革命", "B.改革是对社会主义制度的根本否定", "C．改革是社会主义社会的发展动力", "D.改革是一场阶级斗争"], "answer": "C"}, {"id": 1930, "question": "“改革是中国的第二次革命”是从", "options": ["A、扫除发展社会生产力的障碍这个意义上说的", "B、对社会各个方面要进行根本性变革的意义上说的", "C、根本上改革束缚我国生产力的经济体制的意义上说的", "D.根本上改革束缚我国生产力的政治体制的意义上说的"], "answer": "A"}, {"id": 1931, "question": "我国实施改革的目的是", "options": ["A.巩固社会主义制度", "B.发展社会主义民主", "C.调动广大人民群众的积极性", "D.解放生产力、发展生产力"], "answer": "D"}, {"id": 1932, "question": "社会主义国家的改革，其性质应该是", "options": ["A.社会主义基本制度的改革", "B. 社会主义经济运行方式的改革", "C.社会主义原有体制的修补", "D. 社会主义制度的自我完善和发展"], "answer": "D"}, {"id": 1933, "question": "中国的改革是全面的改革，在全面改革中，是重点。", "options": ["A.政治体制改革", "B.文化体制改革", "C.科技体制改革", "D.经济体制改革"], "answer": "D"}, {"id": 1934, "question": "正确处理改革、发展、稳定三者关系的重要结合点是", "options": ["A.把改革的力度、发展的速度和社会可以承受的程度统一结合起来", "B.不断改善人民生活", "C.在社会政治稳定中推进改革和发展", "D.靠深化和继续发展解决改革和发展中产生的新问题和新矛盾"], "answer": "B"}, {"id": 1935, "question": "在改革、发展、稳定的关系中，社会稳定是改革与发展的", "options": ["A．动力", "B.前提", "C.目的", "D.方向"], "answer": "B"}, {"id": 1936, "question": "邓小平多次指出，在改革中，我们必须始终坚持的两条根本原则是", "options": ["A.不断发展生产，增加社会财富", "B.扩大改革开放，增强综合国力", "C.实行按劳分配，改善人民生活", "D.坚持公有制为主体，实现共同富裕"], "answer": "D"}, {"id": 1937, "question": "邓小平指出，一个国家“要摆脱贫困，在经济政策和对外政策上都要立足于自己的实际，不要给自己设置障碍，不要孤立于世界之外。根据中国的经验，把自己孤立于世界之外是不利的。”这句话强调的是", "options": ["A.改革是社会主义中国的强国之路", "B.对外开放是我国必须长期坚持的基本国策", "C.四项基本原则是立国之本", "D.社会主义建设必须以经济建设为中心"], "answer": "B"}, {"id": 1938, "question": "经过30多年的对外开放，我国形成了全方位、多层次、宽领域的对外开放格局。所谓全方位就是指", "options": ["A.不论对资本主义国家还是社会主义国家，对发达国家还是发展中国家都实行开放政策", "B. 根据各地区的实际和特点，通过经济特区、沿海开放城市、经济技术开发区等不同开放程度的各种形式，形成全国范围的对外开放", "C．立足我国国情，对国际商品市场、国际资本市场、国际技术市场和国际劳务市场的开放", "D. 坚持“引进来”和“走出去”相结合"], "answer": "A"}, {"id": 1939, "question": "第一个对社会主义社会的基本矛盾作出全面阐述的是", "options": ["A、马克思", "B、列宁", "C、斯大林", "D、毛泽东"], "answer": "D"}, {"id": 1940, "question": "社会主义社会的基本矛盾是指", "options": ["A.人民群众日益增长的物质文化需要与落后的社会生产力之间的矛盾", "B.先进的社会生产关系与落后的社会生产力之间的矛盾", "C.生产关系与生产力之间的矛盾、上层建筑与经济基础之间的矛盾", "D.社会主义与资本主义之间的矛盾、无产阶级与资产阶级之间的矛盾"], "answer": "C"}, {"id": 1941, "question": "“三个有利于”标准是", "options": ["A.判断姓“社”、姓“资”的标准", "B.实用主义标准", "C.判断各项工作得失成败的标准", "D.好与坏的标准"], "answer": "C"}, {"id": 1942, "question": "邓小平完整提出“三个有利于”标准的时间是", "options": ["A．1980年", "B.1984年", "C.1987年", "D.1992年"], "answer": "D"}, {"id": 1943, "question": "中国的改革是全面的改革,这是由", "options": ["A.改革的性质决定的", "B.改革的艰巨性决定的", "C.改革的任务决定的", "D.改革的长期性决定的"], "answer": "C"}, {"id": 1944, "question": "改革、发展、稳定三者存在着不可分割的内在联系，其中改革是", "options": ["A.目的", "B.动力", "C.基础", "D.条件"], "answer": "B"}, {"id": 1945, "question": "对外开放是我国的一项长期的基本国策，实行这一国策的前提和基础是", "options": ["A．公平合理，互惠互利", "B．独立自主、自力更生", "C．发展对外贸易，引进资金和先进技术", "D.实行全方位、多层次、宽领域的开放"], "answer": "B"}, {"id": 1946, "question": "我们应当把对外开放的基本立足点放在", "options": ["A、发展对外经济关系上", "B、发展睦邻友好关系上", "C、增强我国独立自主、自力更生的能力上", "D、吸收和借鉴世界一切文明成果上"], "answer": "C"}, {"id": 1947, "question": "我国实行对外开放是", "options": ["A.一项长期的国策", "B.一项权宜之计", "C.在现代化建设中实行的政策", "D.实现现代化后就不必实行对外开放政策"], "answer": "A"}, {"id": 1948, "question": "把对外开放确定为我国的基本国策,是在", "options": ["A.党的十一届六中全会", "B.党的十二大", "C.党的十二届三中全会", "D.党的十三大"], "answer": "C"}, {"id": 1949, "question": "坚持对外开放的基本国策，拓展对外开放广度和深度", "options": ["A.把所有企业、所有产品都推向世界市场", "B.主要还是要“引进来”", "C.要把“引进来”和“走出去”更好地结合起来", "D.主要是大力推进“走出去”"], "answer": "C"}, {"id": 1950, "question": "我国正式成为世界贸易组织成员的时间是", "options": ["A.2001年11月", "B.2001年12月", "C.2002年2月", "D.2003年5月"], "answer": "B"}, {"id": 1951, "question": "二十世纪九十年代，我国对外开放进入新阶段的重要标志是", "options": ["A．形成了全方位、多层次、宽领域的对外开放格局", "B．我国进入世界十大贸易国行列", "C. 引进外资规模居发展中国家首位", "D．形成了沿海、沿江、沿边对外开放的新格局"], "answer": "A"}, {"id": 1952, "question": "进入20世纪90年代，我国对外开放已初步形成", "options": ["A．全方位、多形式、多渠道的对外开放格局", "B．全方位、多渠道、多层次的对外开放格局", "C．全方位、多领域、多层次的对外开放格局", "D．全方位、多层次、宽领域的对外开放格局"], "answer": "D"}, {"id": 1953, "question": "邓小平提出的对外开放政策中最有远见最具实效的伟大创举是", "options": ["A．提出了引进国外资本和技术", "B．提出了建设经济特区", "C．提出了借鉴和吸收世界一切文明成果", "D．提出了建立全方位、多层次、宽领域的开放格局"], "answer": "B"}, {"id": 1954, "question": "在生产资料所有制的社会主义改造完成后，我国政治生活的主题是", "options": ["A.健全民主和法制", "B.正确处理人民内部矛盾", "C.坚持四项基本原则", "D.进行政治体制改革"], "answer": "B"}, {"id": 1955, "question": "社会主义国家发展对外经济关系的必要性，从根本上说是", "options": ["A．发展社会主义公有制经济的要求", "B．实现社会主义生产目的的要求", "C．解放和发展生产力的要求", "D．生产社会化和发展商品经济的要求"], "answer": "D"}, {"id": 1956, "question": "发展对外经济关系的基础和主要内容是", "options": ["A．对外贸易", "B．对外资金交流", "C．对外技术交流", "D．对外劳务合作"], "answer": "A"}, {"id": 1957, "question": "我国发展对外贸易的关键是", "options": ["A．吸收外资", "B．引进先进技术", "C．扩大出口", "D．扩大进口"], "answer": "C"}, {"id": 1958, "question": "我国积极发展对外贸易过程中要立足于", "options": ["A.以廉取胜的战略", "B.以量取胜的战略", "C.以广取胜的战略", "D．以质取胜的战略"], "answer": "D"}, {"id": 1959, "question": "中国共产党提出改革决策的理论基础是", "options": ["A.社会主义社会的基本矛盾理论", "B.人类社会基本矛盾理论", "C.资本主义社会基本矛盾理论", "D.党执政规律的理论"], "answer": "A"}, {"id": 1960, "question": "实行对外开放要处理好对外开放与的关系", "options": ["A.独立自主", "B.自力更生", "C.闭关自守", "D.独立自主，自力更生"], "answer": "D"}, {"id": 1961, "question": "我国对外开放应实施的战略是", "options": ["A.“引进来”和“走出去”相结合", "B.四项基本原则和改革开放相结合", "C.独立自主与自力更生相结合", "D.对外出口与到海外建厂相结合"], "answer": "A"}, {"id": 1962, "question": "以下不属于对外开放的原因的是", "options": ["A.当今世界是开放的世界", "B.中国的发展离不开世界", "C.充分发挥社会主义制度优越性的需要", "D.资本主义制度比社会主义制度先进"], "answer": "D"}, {"id": 1963, "question": "邓小平反复强调中国实现社会主义现代化发展战略的必要前提是", "options": ["A.改革", "B.发展", "C.稳定", "D.开放"], "answer": "C"}, {"id": 1964, "question": "标志着我国对外开放进入新阶段的重大举措是", "options": ["A.兴办经济特区", "B.开放浦东新区", "C.扩大出口", "D.实施走出去战略"], "answer": "D"}, {"id": 1965, "question": "我国改革开放和现代化事业发展的根本前提和保证是", "options": ["A.解放生产力、发展生产力", "B.以经济建设为中心", "C.坚持四项基本原则", "D.坚持马克思主义"], "answer": "C"}, {"id": 1966, "question": "我国社会主义改革是一场新的革命，其性质是", "options": ["A. 解放生产力，发展生产力", "B. 社会主义基本制度的根本变革", "C. 社会主义制度的自我完善和发展", "D. 建立和完善社会主义市场经济体制"], "answer": "C"}, {"id": 1967, "question": "实行对外开放的基础和前提是", "options": ["A．互相帮助，互惠互利", "B．公平、公正、公开", "C．相互平等，合作共事", "D．独立自主，自力更生"], "answer": "D"}, {"id": 1968, "question": "胡锦涛同志在党的十七大报告中明确指出，新时期最显著的特征是", "options": ["A．解放思想", "B．发展经济", "C．改革开放", "D．理论创新"], "answer": "C"}, {"id": 1969, "question": "我们党作出进行社会主义市场经济体制改革的重大决定是在", "options": ["A.党的十二大", "B.党的十三大", "C.党的十四大", "D.党的十五大"], "answer": "C"}, {"id": 1970, "question": "中国的改革首先在拉开序幕。", "options": ["A．城市", "B.农村", "C．国有企业", "D.乡镇企业"], "answer": "B"}, {"id": 1971, "question": "我国发展对外经济关系的最主要的形式是", "options": ["A．发展对外贸易", "B．引进先进技术", "C．积极利用外资", "D．发展国际旅游业"], "answer": "A"}, {"id": 1972, "question": "目前，中国大陆开放度最大、开放层次最高的是", "options": ["A．经济特区", "B．经济技术开发区", "C．保税区", "D．高新技术开发区"], "answer": "A"}, {"id": 1973, "question": "毛泽东提出关于社会主义社会基本矛盾和社会主义社会两类社会矛盾学说的著作是", "options": ["A.《论十大关系》", "B.《关于正确处理人民内部矛盾的问题》", "C.《论人民民主专政》", "D.《再论无产阶级专政的历史经验》"], "answer": "B"}, {"id": 1974, "question": "我国改革的目标是", "options": ["A.建立市场经济", "B.建立民主政制", "C.解放生产力、发展生产力", "D.建立充满活力的国有企业"], "answer": "C"}, {"id": 1975, "question": "下列属于我国1980年正式设置的经济特区是", "options": ["A.海南", "B.大连", "C.汕头", "D.福州"], "answer": "C"}, {"id": 1976, "question": "在社会主义社会的发展动力问题上，邓小平强调改革", "options": ["A.也是解放生产力", "B.是中国的第二次革命", "C.是对社会主义制度的根本改变", "D.是社会主义制度的自我完善和发展"], "answer": "ABD"}, {"id": 1977, "question": "改革是中国的第二次革命的原因在于", "options": ["A．改革是为了扫除发展生产力的障碍，解放生产力", "B．改革是对原有体制进行根本性的变革，而不是修补", "C．改革是为了促进我国社会形态的根本变革", "D．改革引起了经济生活、社会生活、思想观念等一系列重大变化"], "answer": "ABD"}, {"id": 1978, "question": "虽然邓小平指出：“改革是第二次革命”，但并不是说改革与革命没有区别。两者的区别表现在", "options": ["A.条件不同", "B.形式和手段不同", "C.目的不同", "D.内容和对象不同"], "answer": "ABD"}, {"id": 1979, "question": "改革是社会主义社会发展的直接动力依据的是", "options": ["A.生产力与生产关系、经济基础与上层建筑的矛盾", "B.社会主义社会的基本矛盾", "C.社会主义社会基本矛盾是非对立性的，具有基本适应与部分适应的特点", "D.通过改革不断解决社会主义社会的基本矛盾，推动社会主义发展"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1980, "question": "社会主义改革的性质是", "options": ["A.社会主义制度的自我完善", "B.社会主义制度的自我发展", "C.在社会主义制度下解放和发展生产力", "D.社会主义制度的根本变革"], "answer": "ABC"}, {"id": 1981, "question": "毛泽东对社会主义基本矛盾理论的主要贡献是", "options": ["A．明确提出社会主义社会基本矛盾的概念和内涵", "B．指出社会主义社会的基本矛盾是社会主义社会发展的动力", "C.阐明了社会主义社会基本矛盾的性质和特点", "D．全面论述了社会主义社会两类不同性质的矛盾"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1982, "question": "邓小平对社会主义社会基本矛盾理论的丰富和发展表现在", "options": ["A、社会主义社会不仅要发展生产力,还有解放生产力的问题", "B、判断一种生产关系和生产力是否相适应,不能看生产关系本身的性质,而是要看它是否适应当时当地生产力的要求", "C、把社会主义社会的基本矛盾,主要矛盾和根本任务统一起来", "D、指出了解决社会主义初级阶段主要矛盾的途径是改革"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1983, "question": "改革、发展、稳定三者之间的关系是", "options": ["A.改革是发展的动力", "B.发展是改革的目的", "C.稳定是发展和改革的前提", "D.发展和改革是稳定的基础"], "answer": "ABC"}, {"id": 1984, "question": "正确处理发展、改革和稳定的关系，要做到", "options": ["A．保持改革、发展、稳定在动态中的相互协调和相互促进", "B.保持改革、发展、稳定在静态中的相互协调和相互促进", "C．把改革的力度、发展的速度和社会可以承受的程度统一起来", "D.把不断改善人民生活作为处理改革、发展、稳定关系的重要结合点"], "answer": "ACD"}, {"id": 1985, "question": "把实行对外开放定为基本国策，最重要的依据是", "options": ["A.现在的世界是开放的世界", "B.中国的发展离不开世界", "C.世界的多极化在曲折中发展", "D.时代的主题是和平与发展"], "answer": "AB"}, {"id": 1986, "question": "“现在的世界是开放的世界”，从根本上说，是", "options": ["A、生产社会化、国际化发展的必然结果", "B．殖民主义发展的必然结果", "C、商品经济、市场经济发展的必然结果", "D.中国实行对外开放政策的必然结果"], "answer": "AC"}, {"id": 1987, "question": "对外开放与独立自主、自力更生的关系是", "options": ["A、社会主义现代化建设必须坚持独立自主、自力更生的方针", "B、把对外开放的立足点和归宿点放在增强自力更生的能力上", "C、在自力更生基础上推进对外开放", "D、坚持独立自主、自力更生同对外开放是相辅相成的"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1988, "question": "我国的对外开放是", "options": ["A.一项长期的基本国策", "B.全方位的对外开放", "C.多层次的对外开放", "D.宽领域的对外开放"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1989, "question": "独立自主、自力更生同对外开放是相辅相成的", "options": ["A、独立自主、自力更生是实行对外开放的基础和前提", "B、对外开放可以增强独立自主、自力更生的能力", "C、要把对外开放的立足点和归宿点放在增强自力更生的能力上面", "D、要在自力更生的基础上积极推进对外开放"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1990, "question": "进入20世纪90年代，我国形成的对外开放格局是", "options": ["A．多渠道", "B.全方位", "C.多层次", "D.宽领域"], "answer": "BCD"}, {"id": 1991, "question": "实施“走出去”战略，应当", "options": ["A.支持所有企业和产品“走出去”", "B.加快培育我国的跨国公司和国际知名品牌", "C、创新对外投资和合作方式", "D.完善对境外投资的协调机制和风险管理"], "answer": "BCD"}, {"id": 1992, "question": "邓小平提出，在改革中我们必须始终坚持的根本原则是", "options": ["A. 坚持公有制经济的主体地位", "B. 坚持按劳分配与按要素分配相结合", "C. 坚持社会主义与市场经济的结合", "D. 坚持共同富裕"], "answer": "AD"}, {"id": 1993, "question": "实行对外开放是", "options": ["A．社会化大生产发展的必然结果", "B．现代商品经济发展的必然趋势", "C．我国实现现代化之前的重要政策", "D．我国长期的基本国策"], "answer": "ABD"}, {"id": 1994, "question": "我国实行对外开放、发展对外经济关系的内容和基本形式有", "options": ["A．扩大对外贸易", "B．开展对外技术交流，引进先进技术", "C．加强国际资金往来，积极利用外资", "D．发展国际劳务合作，对外承包工程"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1995, "question": "中国改革的基本经验有", "options": ["A．坚持改革的社会主义方向", "B．体制问题上不搞姓“社”和姓“资”的争论", "C．以经济的改革为重点与其他改革全面展开", "D．既大胆又稳妥地推进渐进式改革"], "answer": "ABCD"}, {"id": 1996, "question": "坚定不移地推进改革开放、坚定不移地走中国特色社会主义道路必须做到", "options": ["A．不动摇", "B.不懈怠", "C.不彷徨", "D.不折腾"], "answer": "ABD"}, {"id": 1997, "question": "坚定不移地推进改革开放、坚定不移地走中国特色社会主义道路不折腾的基本含义是", "options": ["A.绝不走僵化教条的老路", "B.绝不走改旗易帜的邪路", "C.绝不走方向不明的黑路", "D.绝不走反复折腾的弯路"], "answer": "AB"}, {"id": 1998, "question": "胡锦涛指出中国政策选择中的“两个没有出路”具体是说", "options": ["A．不坚持社会主义改革没有出路", "B.以改革为名，改变社会主义性质没有出路", "C．不坚持社会主义政治体制改革没有出路", "D．不改善人民生活水平没有出路"], "answer": "AB"}, {"id": 1999, "question": "评价和判断改革成败的根本标准是", "options": ["A．是否有利于发展社会主义社会的生产力", "B．是否有利于增强社会主义国家的综合国力", "C．是否有利于提高人民的生活水平", "D．是否有利于坚持和改善党的领导"], "answer": "ABC"}, {"id": 2000, "question": "我们的对外开放必须是全方位、多层次、宽领域的开放，这里的“全方位”开放是指", "options": ["A对城市和农村都要开放", "B．经济和政治领域都要开放", "C．对资本主义国家和社会主义国家都要开放", "D．对发达国家还是发展中国家都实行开放"], "answer": "CD"}, {"id": 2001, "question": "我国的改革是", "options": ["A．社会主义社会发展的动力", "B．新的时代条件下的新的伟大革命", "C．社会主义制度的自我发展和完善", "D．从根本上改变原有的经济制度和经济体制"], "answer": "ABC"}, {"id": 2002, "question": "适应全球化的新形势，全面提高我国开放型经济水平需要做到", "options": ["A．正确把握对外开放面临的新形势", "B．完善互利共赢、多元平衡、安全高效的开放型经济体系", "C．构建开放型经济新体制，形成竞争新优势", "D.进一步促进对外开放"], "answer": "ABC"}, {"id": 2003, "question": "1992年春，邓小平南方谈话明确提出", "options": ["A．社会主义市场经济理论", "B.社会主义初级阶段理论", "C．社会主义本质理论", "D.“三个有利于”标准的理论"], "answer": "ACD"}, {"id": 2004, "question": "我国经济体制改革的目标是建立", "options": ["A．市场经济体制", "B.以计划经济为主，市场调节为辅的体制", "C．计划与市场内在统一的经济体制", "D.社会主义市场经济体制"], "answer": "D"}, {"id": 2005, "question": "我国自改革开放以来，在对市场经济认识上的重大突破是", "options": ["A．市场经济是法制经济", "B.市场机制对资源配置起基础性作用", "C.市场经济不属于社会基本制度范畴", "D.市场经济是有国家干预的经济"], "answer": "C"}, {"id": 2006, "question": "公有制为主体，多种所有制经济共同发展，是我国社会主义初级阶段的一项基本经济制度，它是由", "options": ["A．生产力发展水平和广大人民群众的意愿决定的", "B．所有制结构和分配结构决定的", "C．发展市场经济和扩大对外开放决定的", "D.社会主义性质和初级阶段的国情决定的"], "answer": "D"}, {"id": 2007, "question": "我国现阶段公有制的主要实现形式是", "options": ["A. 股份制", "B.股份合作制", "C.租赁、承包制", "D.国家独资经济"], "answer": "A"}, {"id": 2008, "question": "社会主义市场经济体制的基础是", "options": ["A．以间接手段为主的完善的宏观调控体系", "B．统一、开放、竞争、有序的市场体系", "C．以公有制为主体的现代企业制度", "D．合理的个人收入分配和社会保障制度"], "answer": "C"}, {"id": 2009, "question": "在社会主义初级阶段，必须在坚持以公有制经济为主体的前提下，大力发展非公有制经济，这是由", "options": ["A．生产力发展状况决定的", "B．我国当前所面临的各种矛盾决定的", "C.激烈的国际国内竞争环境决定的", "D.非公有制经济对我国经济发展的巨大作用决定的"], "answer": "A"}, {"id": 2010, "question": "坚持公有制的主体地位就是要", "options": ["A.公有经济控制国民经济命脉", "B.国有经济控制国民经济命脉", "C.人民政府控制国民经济命脉", "D.混合经济中的公有成分控制国民经济命脉"], "answer": "A"}, {"id": 2011, "question": "在收入分配过程中，无论是鼓励一部分地区、一部分人先富起来，还是注重社会公平，其实质都是", "options": ["A．维护最广大人民的根本利益", "B.如何妥善协调各方面的利益关系问题", "C.兼顾不同方面群众的利益", "D.效率优先、兼顾公平"], "answer": "B"}, {"id": 2012, "question": "建设创新型国家，发展科学技术的战略基点的核心是", "options": ["A．发展新兴产业", "B．加强自主创新能力", "C．引进国外先进技术", "D.统筹区域经济发展"], "answer": "B"}, {"id": 2013, "question": "建设社会主义市场经济体制的关键问题是", "options": ["A．正确处理计划与市场的关系", "B.正确处理公有制的主体地位与发展非公经济的关系", "C.正确处理市场主体的产权归属", "D.正确处理市场经济的负面效应"], "answer": "A"}, {"id": 2014, "question": "计划经济与市场经济在本质上属于", "options": ["A.不同社会经济制度的范畴", "B.不同的经济发展方式的范畴", "C.不同的生产关系范畴", "D.不同的资源配置方式范畴"], "answer": "D"}, {"id": 2015, "question": "以下具有雇佣性质的经济组织形式是", "options": ["A.股份制经济", "B.集体经济", "C.私营经济", "D.个体户"], "answer": "C"}, {"id": 2016, "question": "下列关于人民代表大会制度，论述不正确的是", "options": ["A.是中国的基本政治制度", "B.体现了中国社会主义性质", "C.保证中国人民当家作主", "D.确立于1954年"], "answer": "A"}, {"id": 2017, "question": "中国共产党和各民主党派合作的政治基础是", "options": ["A.中国共产党和各民主党派都必须在宪法规定的范围内进行活动", "B.遵循“长期共存，互相监督，肝胆相照，荣辱与共”的方针", "C.坚持四项基本原则", "D.中国共产党是执政党，民主党派是参政党"], "answer": "C"}, {"id": 2018, "question": "我国的根本政治制度是", "options": ["A.人民民主专政", "B.人民代表大会制度", "C.民族区域自治制度", "D.共产党领导的多党合作和政治协商制度"], "answer": "B"}, {"id": 2019, "question": "依法治国是党领导人民治理国家的基本方略，其根本目的在于", "options": ["A.保证人民充分行使当家作主的权利，维护人民当家作主的地位", "B.依法打击敌视和破坏社会主义的敌对分子，维护社会稳定", "C.维护宪法和法律在国家政治、经济和社会生活中的权威", "D.确保国家各项工作有法可依，依法行政"], "answer": "A"}, {"id": 2020, "question": "社会主义民主政治的本质是", "options": ["A.人民当家作主", "B.人民民主专政", "C.人民代表大会制度", "D.人民参与国家管理"], "answer": "A"}, {"id": 2021, "question": "建设社会主义政治文明，最根本的就是要", "options": ["A．坚持党的领导", "B.人民当家作主", "C．依法治国", "D.坚持党的领导、人民当家作主和依法治国的有机统一"], "answer": "D"}, {"id": 2022, "question": "按照宪法规定，全国人民代表大会是国家的", "options": ["A．最高权力机关", "B.最高行政机关", "C．最高政权机关", "D.最高司法机关"], "answer": "A"}, {"id": 2023, "question": "我国宪法规定,我国是人民民主专政的社会主义国家，这表明", "options": ["A.人民民主专政是我国的国体", "B.人民民主专政是我国的政体", "C.人民民主专政是我国的根本制度", "D.人民民主专政是我国的基本制度"], "answer": "A"}, {"id": 2024, "question": "发展社会主义民主,最根本的是", "options": ["A.充分发挥人民的主人翁作用", "B.有领导有步骤地推进社会主义政治体制改革", "C.有序扩大人民民主", "D.坚持党的领导、人民当家作主和依法治国的统一"], "answer": "D"}, {"id": 2025, "question": "被中国共产党视为首要人权的是", "options": ["A.人的自由权利", "B.人的政治权利", "C.人的生存权和发展权", "D.人的生命权"], "answer": "C"}, {"id": 2026, "question": "社会主义精神文明建设的根本任务是", "options": ["A.为社会主义现代化建设提供智力支持和精神保障", "B.为人的全面发展提供根本条件", "C.提高整个中华民族的思想道德素质和科学文化素质", "D.提高社会主义国家的文化软实力"], "answer": "C"}, {"id": 2027, "question": "社会主义道德建设的核心是", "options": ["A.为人民服务", "B.集体主义", "C．诚实可信", "D.爱国主义"], "answer": "A"}, {"id": 2028, "question": "人民日益增长的物质文化需要，迫切需要文化艺术的快速发展。党为促进文化事业发展而提出的文化艺术发展必须遵循的方针是", "options": ["A．推陈出新，繁荣社会", "B．热情洋溢，教育为主", "C.百花齐放，百家争鸣", "D.革命至上，样板突出"], "answer": "C"}, {"id": 2029, "question": "在和谐文化建设中，抓住了根本，才能形成全社会的共同理想、树立全社会的和谐理念、形成全社会的良好道德风尚以及营造全社会的和谐舆论，这个“根本”是", "options": ["A．社会主义核心价值体系", "B．坚持社会主义方向", "C．坚持文化为人民服务", "D.传承民族文化"], "answer": "A"}, {"id": 2030, "question": "社会主义核心价值体系的精髓是", "options": ["A．马克思主义", "B.共同理想", "C．民族精神与时代精神", "D.社会主义荣辱观"], "answer": "C"}, {"id": 2031, "question": "中国特色社会主义的共同理想是", "options": ["A．全面建设小康社会，建设富强、民主、文明、和谐的社会主义国家", "B.走中国特色社会主义道路，实现中华民族的伟大复兴", "C.构建社会主义和谐社会", "D.实现共产主义"], "answer": "B"}, {"id": 2032, "question": "在社会主义核心价值体系中，时代精神的核心是", "options": ["A．与时俱进", "B．改革创新", "C．艰苦奋斗", "D.助人为乐"], "answer": "B"}, {"id": 2033, "question": "中国特色社会主义文化建设的根本是", "options": ["A．在全社会形成共同理想和精神支柱", "B.发展教育和科学", "C.营造良好的文化环境", "D.深化文化体制改革"], "answer": "A"}, {"id": 2034, "question": "教育科学文化建设要解决的是", "options": ["A.在全社会形成共同理想和精神支柱问题", "B.提高整个民族的科学文化素质问题", "C．全体公民树立正确的人生观、世界观、价值观问题", "D.中国特色的文化建设的方向问题"], "answer": "B"}, {"id": 2035, "question": "社会主义意识形态的本质体现是", "options": ["A．发展社会主义先进文化", "B．坚持马克思主义在意识形态领域的指导地位", "C．建设社会主义精神文明", "D．建设社会主义核心价值体系"], "answer": "D"}, {"id": 2036, "question": "社会主义道德建设的重点是", "options": ["A.为人民服务", "B.诚实守信", "C.集体主义", "D.爱国主义"], "answer": "B"}, {"id": 2037, "question": "在中华民族的历史上,有精卫填海、夸父追日、大禹治水等历史传说，它们生动地体现了中华民族", "options": ["A．团结统一的精神", "B.爱好和平的精神", "C.勤劳勇敢的精神", "D.自强不息的精神"], "answer": "D"}, {"id": 2038, "question": "下列毛泽东提出的关于文化建设的重要观点有", "options": ["A．培育“四有”新人", "B.古为今用、洋为中用", "C．两手抓，两手都要硬", "D.面向现代化、面向世界、面向未来"], "answer": "B"}, {"id": 2039, "question": "建设社会主义和谐社会的重点是", "options": ["A.保障和改善民生", "B.加强社会管理,维护社会稳定", "C.健全和完善社会保障制度", "D.最大限度消除各种不和谐因素"], "answer": "A"}, {"id": 2040, "question": "下列关于发展我国教育事业的论述，不正确的有", "options": ["A.办好学前教育", "B.均衡发展六年义务教育", "C.基本普及高中阶段教育", "D.加快发展现代职业教育"], "answer": "B"}, {"id": 2041, "question": "我国社会保障制度的基本目标是", "options": ["A．保证人们最基本的生活需要", "B.使劳动者生活水平不断提高", "C．保证劳动者充分就业", "D.实现共同富裕"], "answer": "A"}, {"id": 2042, "question": "下列属于江泽民提出的重要思想观点的是", "options": ["A．“我们搞的是社会主义市场经济，‘社会主义’这几个字是不能没有的”", "B．“科学技术是第一生产力”", "C．“解放思想，实事求是，团结一致向前看”", "D．“中国是一个大国，不能出现颠覆性错误”"], "answer": "A"}, {"id": 2043, "question": "在完善社会主义市场经济体制过程中，要加快建立覆盖城乡居民的社会保障体系，其基本目标是", "options": ["A. 保障人民基本生活", "B. 促进社会经济增长", "C. 实现充分就业", "D. 使更多的劳动者拥有财产性收入"], "answer": "A"}, {"id": 2044, "question": "《中共中央关于构建社会主义和谐社会若干重大问题的决定》获得审议通过是在党的", "options": ["A．十六届三中全会", "B.十六届四中全会", "C．十六届五中全会", "D.十六届六中全会"], "answer": "D"}, {"id": 2045, "question": "我国历史上曾产生过不少有关和谐社会的思想，其中提出“和为贵”观点的是", "options": ["A．老子", "B.孔子", "C．墨子", "D.韩非子"], "answer": "B"}, {"id": 2046, "question": "社会主义和谐社会是民主法治、公平正义、诚信友爱、充满活力、安定有序、人与自然和谐相处的社会，这一阐述最早是在中提出。", "options": ["A.《中共中央关于构建社会主义和谐社会若干重大问题的决定》", "B. 2005年胡锦涛在中央党校省部级主要领导干部提高构建社会主义和谐社会能力专题研究班上的讲话", "C．《正确处理社会主义现代化建设中的若干重大关系》", "D.《中华人民共和国国民经济和社会发展第十一个五年规划纲要》"], "answer": "B"}, {"id": 2047, "question": "构建社会主义和谐社会与全面建设小康社会两者之间的关系是", "options": ["A．都属于建设中国特色社会主义的大范畴，相互包含，相辅相成", "B．构建社会主义和谐社会更为重要，需付出更多努力", "C．全面建设小康社会更为重要，值得付出努力", "D.全面建设小康社会更为长期，包含着构建社会主义和谐社会的过程"], "answer": "A"}, {"id": 2048, "question": "加快推进以改善民生为重点的社会建设的基本要求是", "options": ["A．解决好人民群众根本利益和现实利益的问题", "B.优先发展教育", "C．深化收入分配制度改革", "D.完善社会管理"], "answer": "A"}, {"id": 2049, "question": "在人类社会早期，人与自然之间的关系主要是下的共存关系。", "options": ["A.人类被动地服从自然状态", "B.人类主动地适应自然状态", "C.人类主动地改造自然状态", "D.人类与自然平等"], "answer": "A"}, {"id": 2050, "question": "“生态文明”无论是作为理论还是实践，都是因日益尖锐化的产物，是人类对工业化以来经济社会发展理念和发展模式导致的生存和发展危机进行深刻反思的结果。", "options": ["A.人类活动导致的人与自身之间的矛盾", "B.人类活动导致的人与人的矛盾", "C.人类活动导致的人与社会之间的矛盾", "D.人类活动导致的人与资源环境的矛盾"], "answer": "D"}, {"id": 2051, "question": "把“生态文明建设”纳入中国特色社会主义事业“五位一体”总体布局，系统阐述了加强生态文明建设的总体要求、重点任务，中国特色社会主义生态文明建设理论和实践都达到新的水平。", "options": ["A.党的十五大", "B.党的十七大", "C.党的十七届三中全会", "D.党的十八大"], "answer": "D"}, {"id": 2052, "question": "生态文明建设和经济建设、政治建设、文化建设、社会建设是一个有机整体，经济建设是中心，政治建设是保障，文化建设是灵魂，社会建设是支撑，生态文明建设是条件，五大建设相辅相成，相互促进，共同构筑起全局。", "options": ["A．社会主义市场经济体制", "B.中国改革开放", "C. 中国特色社会主义事业", "D.小康社会"], "answer": "C"}, {"id": 2053, "question": "在生态系统保护和修复中，把利用修复生态系统放在首位。", "options": ["A.人工造林", "B.科学技术", "C.自然力", "D.科技革命"], "answer": "C"}, {"id": 2054, "question": "我国现阶段公有制的实现形式有", "options": ["A.股份制", "B. 股份合作制", "C. 租赁、承包制", "D. 国家独资经济"], "answer": "ABCD"}, {"id": 2055, "question": "在我国现存的所有制结构中，私营经济", "options": ["A．不受公有制经济的影响和制约", "B．以生产资料私人占有和雇佣劳动为基础", "C．是由社会主义初级阶段的生产力发展状况决定其存在的", "D．是社会主义市场经济的组成部分"], "answer": "BCD"}, {"id": 2056, "question": "坚持公有制的主体地位主要体现在", "options": ["A.公有资产在社会总资产中占优势", "B.国有资产在社会总资产中占优势", "C.公有经济控制国民经济命脉", "D.国有经济控制国民经济命脉"], "answer": "AC"}, {"id": 2057, "question": "社会主义市场经济条件下按劳分配的特点有", "options": ["A.按劳分配中的“劳”不是直接的社会劳动", "B.按劳分配中的劳动量按照劳动者实际付出的劳动量来计量", "C.按劳分配在全社会范围内按统一标准实现", "D.按劳分配必须通过商品货币形式实现"], "answer": "AD"}, {"id": 2058, "question": "社会主义市场经济体制的基本特征是", "options": ["A.以公有制为基础", "B.以按劳分配为主体", "C.以党的领导为核心", "D.宏观调控能力较资本主义 国家更强"], "answer": "ABD"}, {"id": 2059, "question": "按生产要素分配主要指", "options": ["A.按劳分配", "B.以劳动作为生产要素参与分配", "C.劳动以外的生产要素参与分配", "D.管理和知识产权类的生产要素"], "answer": "BCD"}, {"id": 2060, "question": "公有制经济包括", "options": ["A.国有经济", "B.集体经济", "C.混合所有制经济中的国有成分", "D.混合所有制经济中的集体成分"], "answer": "ABCD"}, {"id": 2061, "question": "人民代表大会制度是我国的根本政治制度，这是因为", "options": ["A.直接体现我国人民民主专政的国家性质", "B.能从根本上保证人民当家作主的权力", "C.在制定国家其他各种制度中起着决定性的作用", "D.能使广大人民在国家政治生活中直接行使民主权力"], "answer": "ABC"}, {"id": 2062, "question": "中国采取的不是民族共和国联邦制度，而是民族区域自治的制度。实践证明，这一制度有利于", "options": ["A.保障少数民族自主管理本民族内部事务的权利", "B.巩固和发展平等、团结、互助的社会主义民族关系", "C.各民族的共同繁荣和进步", "D.国家的稳定和统一，抵御国外敌对势力的颠覆和破坏"], "answer": "ABCD"}, {"id": 2063, "question": "人民政治协商会议制度体现了我国", "options": ["A.社会主义民主的广泛性", "B.社会主义民主的真实性", "C.社会主义政治制度的特点和优点", "D.政权组织的特点和优点"], "answer": "ABC"}, {"id": 2064, "question": "依法治国是党领导人民治理国家的基本方略，实行依法治国具有重大而深远的意义", "options": ["A.是发展社会主义市场经济的客观要求", "B.是建设社会主义民主政治的基本保证", "C.是社会主义文明进步的重要标志", "D.是维护社会稳定、国家长治久安的重要保证"], "answer": "ABCD"}, {"id": 2065, "question": "我国人民政协的主要职能是", "options": ["A.政治协商", "B.民主监督", "C.协助统战", "D.参政议政"], "answer": "ABD"}, {"id": 2066, "question": "评价一个国家的政治体制、政治结构和政策是否正确，关键看", "options": ["A．国家的政局是否稳定", "B.能否增进人民的团结，改善人民的生活", "C．生产力能否得到持续发展", "D.党的执政地位能否得到加强"], "answer": "ABC"}, {"id": 2067, "question": "代表中国先进文化的前进方向，就是党的理论、实践、纲领、方针政策和各项工作，必须努力", "options": ["A. 体现“三个面向”的要求", "B. 体现民族的科学的大众的社会主义文化的要求", "C. 促进全民族思想道德素质和科学文化素质的不断提高", "D. 为我国经济发展和社会进步提供精神动力和智力支持"], "answer": "ABCD"}, {"id": 2068, "question": "创新是一个民族进步的灵魂，是一个国家兴旺发达的不竭动力。下列对中国特色社会主义的各种创新论述正确的是", "options": ["A.主要包括理论创新、制度创新、科技创新和文化创新", "B. 理论创新是前提，是关键，要使党和国家的事业不停顿，首先理论上不能停顿", "C. 实践基础上的理论创新是社会发展和变革的先导", "D. 通过理论创新推动其他方面创新，不断在实践中探索前进，是我们要长期坚持的治国之道"], "answer": "ABCD"}, {"id": 2069, "question": "把教育放在优先发展地位的依据是", "options": ["A. 教育是实现我国现代化的关键所在", "B. 教育与人才是增强我国综合国力和国际竞争力的决定性因素", "C. 教育与人才培养是实现人的全面发展目标的根本途径", "D. 教育与人才培养是实践“三个代表”重要思想的重要体现"], "answer": "ABCD"}, {"id": 2070, "question": "加强精神文明建设，要大力建立的思想道德体系应该", "options": ["A. 与社会主义市场经济相适应", "B. 与社会主义和谐社会相一致", "C. 与社会主义法律规范相协调", "D. 与中华民族传统美德相承接"], "answer": "ACD"}, {"id": 2071, "question": "建设社会主义先进文化的根本任务是", "options": ["A.提高全民族的思想道德素质和科学文化素质", "B.培育有理想、有道德、有文化、有纪律的公民", "C.建设民族的大众的科学的文化", "D.促进人的全面发展"], "answer": "ABC"}, {"id": 2072, "question": "社会主义核心价值体系的基本内容包括", "options": ["A.马克思主义指导思想", "B.中国特色社会主义共同理想", "C.民族精神和时代精神", "D.社会主义荣辱观"], "answer": "ABCD"}, {"id": 2073, "question": "深化文化体制改革要坚持", "options": ["A．以改革为动力", "B.以体制机制创新为重点", "C.以发展为主题", "D.以创造生产更好更多的精神文化产品为目标"], "answer": "ABCD"}, {"id": 2074, "question": "所谓以人为本的发展观，就是社会的一切发展", "options": ["A. 既依赖人的发展，又为了人的发展", "B. 人的全面发展是根本出发点和归宿", "C. 把促进人的发展作为社会和人的发展的根本目标", "D. 把促进人的发展作为一切发展的基础"], "answer": "ABCD"}, {"id": 2075, "question": "协调发展主要是指", "options": ["A．人自身的全面协调发展", "B. 人与人的全面协调发展", "C. 人与社会及社会各阶层的协调发展", "D. 人与自然的全面协调发展"], "answer": "ABCD"}, {"id": 2076, "question": "建设和谐社会的公平正义是指", "options": ["A. 各方面利益关系得到妥善协调", "B. 各种矛盾得到正确处理", "C. 公平正义得到维护和实现", "D. 贫富差距得到大幅度缩小"], "answer": "ABC"}, {"id": 2077, "question": "建设和谐社会，充满活力是指一切有利于社会进步的", "options": ["A 创造愿望得到尊重", "B. 创造活动得到支持", "C. 创造才能得到发挥", "D创造成果得到肯定"], "answer": "ABCD"}, {"id": 2078, "question": "构建社会主义和谐社会是党在认识上的深化。", "options": ["A．共产党执政规律", "B.社会主义建设规律", "C.人类社会发展规律", "D.价值规律"], "answer": "ABC"}, {"id": 2079, "question": "构建社会主义和谐社会的现实依据是", "options": ["A．实现全面建设小康社会宏伟目标的必然要求", "B．应对来自国际环境的各种挑战和风险的必然要求", "C．巩固党的执政地位、实现党的执政任务的必然要求", "D．以经济建设为中心的必然要求"], "answer": "ABC"}, {"id": 2080, "question": "建设社会主义生态文明要求树立的生态文明理念是", "options": ["A.尊重自然", "B.顺应自然", "C.保护自然", "D.开发自然"], "answer": "ABC"}, {"id": 2081, "question": "坚持为主是生态文明建设的根本方针。", "options": ["A.节约优先", "B.保护优先", "C.自然恢复", "D.节能减排"], "answer": "ABC"}, {"id": 2082, "question": "着力推进是推进生态文明建设的基本途径和方式。", "options": ["A.绿色发展", "B.循环发展", "C.低碳发展", "D.经济发展"], "answer": "ABC"}, {"id": 2083, "question": "推进生态文明建设的目的是", "options": ["A.从源头上扭转生态环境恶化趋势", "B.为人民创造良好的生产生活环境", "C.为经济社会发展提供机会", "D.为全球生态安全做出贡献"], "answer": "ABD"}, {"id": 2084, "question": "台湾问题实质是", "options": ["A、中国的内政问题", "B、中国同美国的关系问题", "C、中国同英国的关系问题", "D、中国同日本的关系问题"], "answer": "A"}, {"id": 2085, "question": "中国共产党第一次公开提出中国人民愿意在可能的条件下争取用和平的方式解放台湾是在", "options": ["A、20世纪50年代中期", "B、20世纪60年代中期", "C、20世纪70年代末期", "D、20世纪80年代末期"], "answer": "A"}, {"id": 2086, "question": "从1955年8月到1970年，中美大使级会谈历时15年，谈了136次，其中关于台湾问题的核心就是", "options": ["A、美台“共同防御条约”", "B、关于台湾地位问题", "C、美国从台湾撤兵", "D、遣返美军战俘"], "answer": "C"}, {"id": 2087, "question": "1963年，周恩来把我们党关于和平解决台湾问题的政策和思想归纳为“一纲四目”。“一纲”就是", "options": ["A、台湾之军政大权、人事安排等悉委于蒋介石", "B、台湾必须统一于中国", "C、台湾所有军政及经济建设一切费用不足之数悉由中央政府拨付", "D、台湾外交自由"], "answer": "B"}, {"id": 2088, "question": "首次提出“一个国家，两种制度”概念的党和国家领导人是", "options": ["A、叶剑英", "B、廖承志", "C、邓颖超", "D、邓小平"], "answer": "D"}, {"id": 2089, "question": "“一国两制”科学构想的最早提出是为了解决", "options": ["A、香港问题", "B、澳门问题", "C、台湾问题", "D、香港和澳门问题"], "answer": "C"}, {"id": 2090, "question": "下列事件，前后排列顺序正确的是", "options": ["A、④②①③", "B、③②①④", "C、②④③①", "D、①③②④"], "answer": "B"}, {"id": 2091, "question": "实行“一国两制”后台湾特别行政区比其他特别行政区享有的更特殊的权力是", "options": ["A、立法权", "B、独立的司法权和终审权", "C、行政管理权", "D、可以保留自己的军队"], "answer": "D"}, {"id": 2092, "question": "1995年江泽民发表的重要讲话精辟地阐述了“和平统一、一国两制”思想的精髓，提出了现阶段发展两岸关系、推进祖国和平统一进程的八项主张，是解决台湾问题的一部纲领性文件。这篇讲话的题目是", "options": ["A、《告台湾同胞书》", "B、《关于台湾回归祖国实现和平统一的方针政策》", "C、《中国大陆和台湾和平统一的设想》", "D、《为促进祖国统一大业的完成而继续奋斗》"], "answer": "D"}, {"id": 2093, "question": "为了进一步反对和遏制“台独”势力分裂国家猖獗活动，2005年3月14日第十届全国人大三次会议通过《反分裂国家法》。以下关于这部法律的理解正确的是", "options": ["A、它是针对台湾人民的一部法律", "B、它是中华人民共和国宪法的组成部分", "C、它是中国政府对台大政方针的法律化", "D、它是反对和遏制“台独”分裂势力的战争法律"], "answer": "C"}, {"id": 2094, "question": "在解决台湾问题的基本纲领和方针政策中，坚持一个中国原则的关键和核心是", "options": ["A、坚持和平统一但不承诺放弃使用武力", "B、大陆和台湾实现和平统一", "C、大陆和台湾统一后实行各自的政治经济制度", "D、中国的主权和领土完整不容分割"], "answer": "D"}, {"id": 2095, "question": "以邓小平为核心的中国共产党第二代领导集体，", "options": ["A、实现了海峡两岸“三通”", "B、恢复了新中国在联合国的合法席位", "C、顺利实施了香港、澳门的回归", "D、提出通过“一国两制”的方式，实现国家统一大业"], "answer": "D"}, {"id": 2096, "question": "下列主张和政策，与周恩来无关的是", "options": ["A、指出美台“共同防御条约”根本是非法的、无效的", "B、阐明“一纲四目”的内容", "C、发表《告台湾同胞书》", "D、提出和平共处五项原则"], "answer": "C"}, {"id": 2097, "question": "解决台湾问题的核心是", "options": ["A、台湾成立特别行政区", "B、实现祖国统一", "C、以和平的方式解决", "D、保持台湾资本主义制度和生活方式不变"], "answer": "B"}, {"id": 2098, "question": "中英关于香港问题的谈判期间，下列不属于中方主张的是", "options": ["A、主权问题不容讨论", "B、1997年香港必须回归祖国", "C、1997年中国要收回对香港的主权", "D、确保香港回归前的平衡过渡"], "answer": "C"}, {"id": 2099, "question": "“一国两制”的国家结构形式是", "options": ["A、单一制", "B、复合制", "C、民族区域自治", "D、不仅在单一制的国家结构下带有某些复合制的特点，而且容纳了两种性质不同的经济、政治和社会制度"], "answer": "D"}, {"id": 2100, "question": "年，海峡两岸关系协会与台湾海峡交流基金会达成共识，同意各自以口头表述“海峡两岸均坚持一个中国原则”。", "options": ["A、1991", "B、1992", "C、1993", "D、1994"], "answer": "B"}, {"id": 2101, "question": "下列关于我国推进国家统一的行动措施，按时间前后排列正确的是", "options": ["A、②③①④", "B、②①③④", "C、③④①②", "D、①②④③"], "answer": "C"}, {"id": 2102, "question": "邓小平第一次使用“一国两制”的提法是在", "options": ["A、1982年", "B、1984年", "C、1983年", "D、1985年"], "answer": "A"}, {"id": 2103, "question": "恢复中华人民共和国在联合国合法席位的会议是", "options": ["A、第29届联大", "B、第28届联大", "C、第27届联大", "D、第26届联大"], "answer": "D"}, {"id": 2104, "question": "香港现时总面积为", "options": ["A、1076平方公里", "B、1176平方公里", "C、1276平方公里", "D、1376平方公里"], "answer": "A"}, {"id": 2105, "question": "澳门现时总面积为", "options": ["A、20.5平方公里", "B、23.5平方公里", "C、25.5平方公里", "D、28.5平方公里"], "answer": "B"}, {"id": 2106, "question": "台湾现时总面积为", "options": ["A、34000平方公里", "B、35000平方公里", "C、36000平方公里", "D、37000平方公里"], "answer": "C"}, {"id": 2107, "question": "英国政府强迫清政府签订的租借“新界”的不平等条约是", "options": ["A、《南京条约》", "B、《北京条约》", "C、《天津条约》", "D、《展拓香港界址专条》"], "answer": "D"}, {"id": 2108, "question": "英国政府按不平等条约《展拓香港界址专条》，租借广东省新安县境内由九龙界限线以北，至深圳河以南土地，连同附近233个岛屿，租期为", "options": ["A、97年", "B、98年", "C、99年", "D、100年"], "answer": "C"}, {"id": 2109, "question": "清政府同英国政府签订的永久割让香港岛的不平等条约是", "options": ["A、《南京条约》", "B、《北京条约》", "C、《天津条约》", "D、《展拓香港界址专条》"], "answer": "A"}, {"id": 2110, "question": "《中华人民共和国香港特别行政区基本法》被正式通过是在", "options": ["A、1985年", "B、1987年", "C、1990年", "D、1993年"], "answer": "C"}, {"id": 2111, "question": "中英两国政府首脑在北京正式签署关于香港问题的《中英联合声明》和三个附件的时间是", "options": ["A、1978年11月14日", "B、1982年1月11日", "C、1982年9月24日", "D、1984年12月19日"], "answer": "D"}, {"id": 2112, "question": "1990年，邓小平称赞“是一个具有创造性的杰作”。", "options": ["A、《中华人民共和国香港特别行政区基本法》", "B、《中华人民共和国澳门特别行政区基本法》", "C、《中英联合声明》", "D、《中葡联合声明》"], "answer": "A"}, {"id": 2113, "question": "关于实行“一国两制”解决祖国统一问题，下列说法正确的是", "options": ["A、用社会主义制度吃掉资本主义制度", "B、用资本主义制度吃掉社会主义制度", "C、社会主义制度和资本主义制度互相融合", "D、主体实行社会主义制度，特别行政区实行资本主义制度"], "answer": "D"}, {"id": 2114, "question": "中国政府对香港恢复行使主权，是在", "options": ["A、1990年7月1日", "B、1993年7月1日", "C、1997年7月1日", "D、1999年12月31日"], "answer": "C"}, {"id": 2115, "question": "中国政府对澳门恢复行使主权，是在", "options": ["A、1990年7月1日", "B、1993年7月1日", "C、1997年7月1日", "D、1999年12月20日"], "answer": "D"}, {"id": 2116, "question": "从“一国两制”构想延伸开去，邓小平进一步提出了解决某些国际领土争端的新思想。下列选项中，正确的选项是", "options": ["A、搁置主权，分而治之", "B、搁置主权，共同治理", "C、搁置主权，和平共处", "D、搁置主权，共同开发"], "answer": "D"}, {"id": 2117, "question": "我国实行“一国两制”不会改变人民民主专政国家的社会主义性质，这是因为", "options": ["A．特别行政区只是中华人民共和国的一个行政区域", "B、特别行政区政府是在中华人民共和国中央人民政府的统一领导下", "C、特别行政区享有内地一般地方行政区域所没有的高度自治权", "D、两种制度地位不同，社会主义制度是主体"], "answer": "D"}, {"id": 2118, "question": "1983年6月邓小平在会见一位美籍华人学者时，阐述了中国解决台湾问题的", "options": ["A、九条方针", "B、六点构想", "C、八项主张", "D、三个立场"], "answer": "B"}, {"id": 2119, "question": "首次以“台湾回到祖国怀抱”来代替“解放台湾”的提法的文献是", "options": ["A、党的十一届三中全会公报", "B、《告台湾同胞书》", "C、《中国大陆和台湾和平统一的设想》", "D、《为促进祖国统一大业的完成而继续奋斗》"], "answer": "A"}, {"id": 2120, "question": "香港特别行政区第一任行政长官是", "options": ["A、何厚铧", "B、董建华", "C、曾荫权", "D、梁振英"], "answer": "B"}, {"id": 2121, "question": "“一国两制”被确定为我国的一项基本国策是在", "options": ["A、1983年", "B、1985年", "C、1997年", "D、1984年"], "answer": "B"}, {"id": 2122, "question": "“一国两制”的出发点是", "options": ["A、民族的愿望和国家的根本利益", "B、发展社会生产力", "C、实现祖国统一", "D、建立特别行政区"], "answer": "A"}, {"id": 2123, "question": "《香港特别行政区基本法》规定,特别行政区行政长官必须在香港通常居住连续满", "options": ["A、10年", "B、15年", "C、20年", "D、25年"], "answer": "B"}, {"id": 2124, "question": "《香港特别行政区基本法》规定,担任香港特别行政区行政长官及主要司级官员的必须是", "options": ["A、香港居民", "B、中国居民", "C、在外国无居留权的香港永久居民中的中国公民", "D、英国居民"], "answer": "C"}, {"id": 2125, "question": "下列名词，与香港问题无直接关联的一组是", "options": ["A、道光皇帝、咸丰皇帝", "B、第一次鸦片战争、第二次鸦片战争", "C、二·二八事件、五·二0运动", "D、《五口通商章程》、《北京条约》"], "answer": "C"}, {"id": 2126, "question": "下列名词，与台湾问题无直接关联的一组是", "options": ["A、陈诚、蒋经国", "B、“开罗宣言”、“中美建交联合公报”", "C、汪道涵、辜振甫", "D、长期打算、充分利用"], "answer": "D"}, {"id": 2127, "question": "解决台湾问题的基本纲领和方针政策中，坚持一个中国原则的关键和核心是", "options": ["A、坚持和平统一，但不承诺放弃使用武力", "B、中国的主权和领土完整不容分割", "C、大陆和台湾实现和平统一", "D、统一后的双方实行各自的政治经济制度"], "answer": "B"}, {"id": 2128, "question": "新形势下两岸同胞最重要、最紧迫的任务是", "options": ["A、反对和遏制“台独”", "B、推进两岸“三通”", "C、促进两岸政治谈判", "D、回到“九二共识”"], "answer": "A"}, {"id": 2129, "question": "下列说法不正确的是", "options": ["A、作为前无古人的事业，“一国两制”符合中华民族的利益，必定会一帆风顺", "B、坚持“一国两制”必须把坚持一国原则和尊重两制差异有机结合起来", "C、坚持“一国两制”要把坚持维护中央权力和保障特别行政区高度自治权有机结合起来", "D、坚持“一国两制”必须把坚持发挥祖国内地坚强后盾作用和提高港澳自身竞争力有机结合起来"], "answer": "A"}, {"id": 2130, "question": "港澳问题与台湾问题在性质上的不同之处是", "options": ["A、前者是中国内政问题，后者是殖民主义侵略遗留下来的历史问题", "B、前者是殖民主义侵略遗留下来的历史问题，后者是中国内政问题", "C、后者允许保留自己的军队", "D、前者是不平等的国际问题，后者是平等的国内问题"], "answer": "B"}, {"id": 2131, "question": "我国之所以能用“一国两制”原则解决港澳问题，根本原因是", "options": ["A、殖民国家力量的削弱", "B、改革开放的实行和综合国力的提高", "C、中国国际地位的提高", "D、中国外交政策的成熟"], "answer": "B"}, {"id": 2132, "question": "标志两岸同胞隔绝的状态被打破的事件是", "options": ["A、台湾当局开放台湾居民赴大陆探亲", "B、全国人大常委会发表《告台湾同胞书》", "C、首次“汪辜会谈”举行", "D、全面直接双向“三通”实现"], "answer": "A"}, {"id": 2133, "question": "中国共产党首次提出“解放台湾”的口号，是在年。", "options": ["A、1949", "B、1950", "C、1953", "D、1954"], "answer": "A"}, {"id": 2134, "question": "台湾当局的非法代表被驱逐出联合国，是在年。", "options": ["A、1970", "B、1971", "C、1972", "D、1973"], "answer": "B"}, {"id": 2135, "question": "“一国两制”的构想的基本内容包括", "options": ["A、坚持“一个中国”的原则", "B、大陆实行社会主义制度港澳台实行资本主义制度", "C、保证香港、澳门、台湾高度自治和稳定的局面", "D、保证香港、澳门、台湾现行制度永远不变"], "answer": "ABC"}, {"id": 2136, "question": "在邓小平“一国两制”的构想中，“一国”和“两制”的关系可以概括为", "options": ["A、“两制”的前提是“一国”", "B、“一国”必然要求实行“两制”", "C、“两制”是主体与部分、中央与地方的关系", "D、只有实行“两制”才有利于实现祖国的和平统一"], "answer": "ACD"}, {"id": 2137, "question": "“一国两制”中两种制度的关系是", "options": ["A、长期共存、和平共处", "B、长期稳定、共同发展", "C、大陆的社会主义制度是主体", "D、互相支援"], "answer": "ABCD"}, {"id": 2138, "question": "“一国两制”构想及其实践的重大意义是", "options": ["A、丰富和发展了马克思主义的国家学说", "B、体现了马克思主义坚定性与策略性的灵活统一", "C、创造性的把和平共处五项原则用来解决一个国家的内部问题", "D、为解决国际争端和世界遗留问题提供了新的思路"], "answer": "ABCD"}, {"id": 2139, "question": "台湾问题是", "options": ["A、中国内战遗留下来的问题", "B、中国的内政问题", "C、中美关系的最大障碍", "D、第二次世界大战遗留下来的问题"], "answer": "ABC"}, {"id": 2140, "question": "2005年，率团访问祖国大陆的台湾地区政党领导人有", "options": ["A、吴伯雄", "B、连战", "C、宋楚瑜", "D、谢长廷"], "answer": "BC"}, {"id": 2141, "question": "香港是被英国殖民主义者通过向中国发动侵略战争，强迫清政府签订一系列不平等条约而强占的，这些条约是", "options": ["A、《南京条约》", "B、《北京条约》", "C、《马关条约》", "D、《展拓香港界址专条》"], "answer": "ABD"}, {"id": 2142, "question": "2005年3月4日，胡锦涛提出新形势下发展两岸关系的意见是", "options": ["A、坚持一个中国原则决不动摇", "B、争取和平统一的努力决不放弃", "C、贯彻寄希望于台湾人民的方针绝不改变", "D、反对台独分裂活动绝不妥协"], "answer": "ABCD"}, {"id": 2143, "question": "“一国两制”构想具有重大的意义，它", "options": ["A、创造性地把和平共处原则用之于解决一个国家的统一问题", "B、创造性地发展了马克思主义的国家学说", "C、体现了既坚持祖国统一、维护国家主权的原则性，也体现了照顾历史实际和现实可能的策略灵活性，避免了武力统一可能造成的不良后果", "D、有利于争取社会主义现代化建设事业所需要的和平的国际与国内环境，为解决国际争端和历史遗留问题提供了新的思路"], "answer": "ABCD"}, {"id": 2144, "question": "“和平统一、一国两制”是一个完整的体系，其基本内容就是", "options": ["A、在祖国统一的前提下，国家的主体坚持社会主义制度；同时香港、澳门、台湾保持原有的资本主义制度长期不变", "B、香港、澳门、台湾高度自治", "C、尽最大努力争取和平统一，但不承诺放弃使用武力", "D、解决台湾问题，实现祖国的完全统一，寄希望于台湾人民"], "answer": "ABCD"}, {"id": 2145, "question": "《中华人民共和国香港特别行政区基本法》", "options": ["A、宣示了中国正式恢复行使对香港的主权", "B、坚持了中国国家统一、主权和领土完整", "C、明确规定香港原有的资本主义制度不变", "D、宣布中华人民共和国将于1997年对香港恢复行使主权"], "answer": "BC"}, {"id": 2146, "question": "香港回归祖国是永载史册的民族盛事，其重大意义是", "options": ["A、香港回归祖国，表明了中国人民实现祖国统一的坚强意志和决心", "B、香港回归祖国，标志着“一国两制”构想获得巨大成功", "C、香港回归祖国，标志着中国人民在完成祖国统一大业的道路上取得了重要进展", "D、香港回归祖国，标志着中国人民为世界和平、发展和进步事业做出了新的贡献"], "answer": "ABCD"}, {"id": 2147, "question": "台湾问题是", "options": ["A、殖民主义侵略遗留下来的问题", "B、不容许外国插手干涉的问题", "C、中国的内政问题", "D、应由中国人自己解决的问题"], "answer": "BCD"}, {"id": 2148, "question": "二十世纪五十年代，对和平解决台湾问题产生积极影响的因素有", "options": ["A、社会主义改造进行", "B、一五计划的实施", "C、中美大使级会谈的开始", "D、五十年代中期国际形势走向缓和"], "answer": "ABCD"}, {"id": 2149, "question": "1979年前，新中国对台工作的进展有", "options": ["A、把蒋介石集团控制区域压缩到了台湾岛内", "B、坚决粉碎了美国“划峡而治”的图谋", "C、尝试以和平的方式解放台湾", "D、确立了国际社会普遍承认一个中国的格局"], "answer": "BCD"}, {"id": 2150, "question": "改革开放前，新中国对香港、澳门问题的政策有", "options": ["A、不承认不平等条约", "B、适当时机通过谈判予以解决", "C、未解决之前暂时维持现状", "D、长期打算、充分利用"], "answer": "ABCD"}, {"id": 2151, "question": "1963年，周恩来将中国共产党对台政策归纳为“一纲四目”，其主要内容包括", "options": ["A、台湾统一于祖国后，除外交必须统一于中央外，台湾的军政大权、人事安排等由蒋介石安排", "B、台湾军政及经济建设费用不足，由中央政府拨付", "C、台湾的社会改革可以从缓", "D、台湾必须统一于中国"], "answer": "ABCD"}, {"id": 2152, "question": "关于1958年解放军炮击金门前后的形势，表述正确的是", "options": ["A、炮击结束前，海峡两岸以军事对抗为主", "B、炮击期间，美国试图制造“两个中国”", "C、炮击结束后，中国共产党提出了“联蒋抵美”的策略", "D、炮击拉大了国共在一个中国问题上的共识"], "answer": "ABC"}, {"id": 2153, "question": "1958年解放军炮击金门的结果表明", "options": ["A、美蒋之间在一个中国问题上有矛盾", "B、蒋介石在维护一个中国的立场上同大陆有“共同语言”", "C、台湾问题是中国内政", "D、蒋介石企图“划峡而治”"], "answer": "ABC"}, {"id": 2154, "question": "在解决两岸关系时,我国政府不承诺放弃使用武力，这", "options": ["A、不是针对一般的外国人", "B、不是针对台湾同胞的", "C、是针对国际上一股企图把台湾从中国分裂出去的势力", "D、是针对台湾岛内一小撮搞“台独”的分裂势力"], "answer": "ABCD"}, {"id": 2155, "question": "下列关于澳门问题的论述，不正确的有", "options": ["A、中葡关于解决澳门问题的谈判的重点之一是“用什么方式移交管治权”", "B、1984年，中葡就举行谈判解决澳门问题达成协议", "C、新中国成立六十年周年这一年，中国恢复对澳门行使主权", "D、政权交接仪式的进行，标志着历经400多年沧桑的澳门重新回到祖国的怀抱"], "answer": "BD"}, {"id": 2156, "question": "按照一国两制方针实现两岸统一，就是", "options": ["A、通过政治谈判的方式来解决", "B、通过经济文化交流的方式来解决", "C、力争和平手段来解决，但不承诺放弃使用武力", "D、争取国际社会的支持来解决"], "answer": "AC"}, {"id": 2157, "question": "下列说法正确的是", "options": ["A、“港独”从来就是一个伪命题，注定是荒诞的梦呓", "B、香港基本法明文规定：香港自古以来就是中国的领土，香港特别行政区是中华人民共和国不可分离的部分", "C、在“一国两制”下，“一国”是不可撼动的前提和基础，国家的主权、安全与发展利益是不容挑战的红线", "D、“港独”在香港社会也从未得到主流社会认同，且一直遭到社会大众的普遍谴责，可谓“失道寡助”"], "answer": "ABCD"}, {"id": 2158, "question": "下列关于“一国两制”的说法正确的是", "options": ["A、“一国两制”符合中华民族的利益，必定会一帆风顺", "B、必须把坚持一国原则和尊重两制差异有机结合起来", "C、必须把坚持维护中央权力和保障特别行政区高度自治权有机结合起来", "D、必须把坚持发挥祖国内地坚强后盾作用和提高港澳自身竞争力有机结合起来"], "answer": "BCD"}, {"id": 2159, "question": "下列主张和政策，与周恩来有关的是", "options": ["A、指出美台“共同防御条约”根本是非法的、无效的", "B、阐明“一纲四目”的内容", "C、发表《告台湾同胞书》", "D、提出和平共处五项原则"], "answer": "ABD"}, {"id": 2160, "question": "主张“台独”的民进党上台执政期间，", "options": ["A、胡锦涛提出发展两岸关系的四点意见", "B、全国人大通过《反分裂国家法》", "C、亲民党领导人访问大陆", "D、中共十六大提出对台工作的指导思想和总体要求"], "answer": "ABCD"}, {"id": 2161, "question": "2008年12月，胡锦涛在纪念《告台湾同胞书》发表三十周年座谈会上发表重要讲话，提出应该", "options": ["A、把坚持大陆和台湾同属一个中国作为推动两岸关系和平发展的政治基础", "B、把深化交流合作、推进协商谈判作为推动两岸关系和平发展的重要途径", "C、把促进两岸同胞团结奋斗作为推动两岸关系和平发展的强大动力", "D. 携手共进，戮力同心，努力开创两岸关系和平发展新局面"], "answer": "ABCD"}, {"id": 2162, "question": "中英关于香港问题的谈判期间，英方曾提出", "options": ["A、三个条约有效论", "B、区别对待新界与港九地区", "C、以主权换治权", "D、香港问题是英国的内政问题"], "answer": "ABC"}, {"id": 2163, "question": "海峡两岸关系中，尚未解决的问题有", "options": ["A、台湾当局在联合国中的地位", "B、确立在国家尚未统一特殊情况下的两岸政治关系", "C、达成两岸和平协议", "D、建立两岸军事安全互信机制"], "answer": "BCD"}, {"id": 2164, "question": "台湾在历史上曾被侵占过。", "options": ["A、荷兰", "B、英国", "C、西班牙", "D、日本"], "answer": "ACD"}, {"id": 2165, "question": "中国将始终不渝奉行（A）的开放战略。", "options": ["A、互利共赢", "B、损人利己", "C、强权主义", "D、霸权主义"], "answer": "A"}, {"id": 2166, "question": "多极化格局最终形成前的较长过渡时期内世界力量对比的基本态势是", "options": ["A、两极格局", "B、两大阵营对立", "C、一个超级大国和多种力量并存", "D、两个超级大国和多种力量并存"], "answer": "C"}, {"id": 2167, "question": "世界格局多极化趋势发展过程中的重要特征是", "options": ["A、合作中的竞争和竞争中的合作", "B、竞争", "C、合作", "D、革命"], "answer": "A"}, {"id": 2168, "question": "在世界格局多极化与单边主义的斗争中，仍然是关键因素。", "options": ["A、军事力量", "B、地理位置", "C、战略战术", "D、人口数量"], "answer": "A"}, {"id": 2169, "question": "是能否成为世界一极的根本条件。", "options": ["A、政治影响", "B、强大的经济技术力量", "C、军事力量", "D、文化特色"], "answer": "B"}, {"id": 2170, "question": "20世纪80年代，邓小平根据形势的变化，确定了战略。", "options": ["A、一条线", "B、一边倒", "C、真正的不结盟", "D、两个拳头打人"], "answer": "C"}, {"id": 2171, "question": "当今世界的头等大事是", "options": ["A、反对霸权主义和强权政治", "B、反对恐怖主义", "C、在发展中谋求世界和平", "D、在和平稳定中谋求发展"], "answer": "D"}, {"id": 2172, "question": "谋求世界各国经济共同发展的根本途径是", "options": ["A、加速各国经济结构的调整", "B、推动南北对话", "C、加强南南合作", "D、建立公正、合理、平等互利的国际经济新秩序"], "answer": "D"}, {"id": 2173, "question": "中国外交政策的基本目标是", "options": ["A、提高中国的国际地位", "B、维护国家的地位和主权，促进世界的和平与发展", "C、反对霸权主义和强权政治", "D、实现全人类的解放"], "answer": "B"}, {"id": 2174, "question": "建立国际经济新秩序必须以", "options": ["A、友好原则为基础", "B、平等原则为基础", "C、互助原则为基础", "D、和平共处五项原则为基础"], "answer": "D"}, {"id": 2175, "question": "和平共处五项原则中最重要的原则是", "options": ["A、互相尊重主权和领土完整原则", "B、互不侵犯和互不干涉内政原则", "C、平等互利原则", "D、和平共处原则"], "answer": "A"}, {"id": 2176, "question": "霸权主义和强权政治的社会根源是", "options": ["A、资产阶级人权主义", "B、资产阶级的意识形态", "C、垄断资本主义的政治经济制度", "D、经济军事实力"], "answer": "C"}, {"id": 2177, "question": "中国外交工作的立足点是", "options": ["A、反对霸权主义和强权政治", "B、加强与第三世界的团结和合作", "C、维护世界和平,促进共同发展", "D、独立自主"], "answer": "B"}, {"id": 2178, "question": "首倡和平共处五项原则的国家是", "options": ["A、中国、印度、缅甸", "B、中国、印度、越南", "C、中国、朝鲜、越南", "D、中国、印尼、巴基斯坦"], "answer": "A"}, {"id": 2179, "question": "和平共处五项原则是提出来的。", "options": ["A、毛泽东", "B、周恩来", "C、邓小平", "D、刘少奇"], "answer": "B"}, {"id": 2180, "question": "和平共处五项原则在年首次提出。", "options": ["A、1952", "B、1953", "C、1954", "D、1955"], "answer": "B"}, {"id": 2181, "question": "据《纽约时报》披露，美国为保持世界唯一的超级大国地位，不惜将自己集团内的西方盟友视为“潜在的敌人”提出尤其要警惕从欧洲、日本或其他地方出现与美国抗衡的力量。这说明", "options": ["A、世界格局向多极化方向发展", "B、和平与发展是当今世界的主题", "C、美国谋求世界霸权", "D、世界大国之间冲突严重"], "answer": "A"}, {"id": 2182, "question": "党的十一届三中全会后，邓小平对战争与和平问题作出的新判断是", "options": ["A、世界大战是可以避免的", "B、世界大战是不可避免的", "C、世界大战是完全可以避免的", "D、世界大战仍然是不可避免的"], "answer": "A"}, {"id": 2183, "question": "按照毛泽东三个世界的划分理论，中国属于", "options": ["A、第一世界", "B、第二世界", "C、第三世界", "D、中间派"], "answer": "C"}, {"id": 2184, "question": "毛泽东提出三个世界理论,第一世界是指", "options": ["A、美国苏联", "B、美国日本", "C、美国西欧", "D、西欧日本"], "answer": "A"}, {"id": 2185, "question": "制定正确发展战略和内外政策的重要依据是", "options": ["A、顺从大国、强国的利益", "B、向发达国家看齐", "C、韬光养晦、善于守拙", "D、科学认识和把握时代主题"], "answer": "D"}, {"id": 2186, "question": "按照毛泽东的两个中间地带理论，属于第二个中间地带的国家有", "options": ["A、中国", "B、苏联", "C、美国", "D、日本"], "answer": "D"}, {"id": 2187, "question": "毛泽东提出的三个世界划分战略中，第二世界国家包括", "options": ["A、美国、苏联", "B、日本、欧洲各国、加拿大", "C、整个非洲国家", "D、整个亚洲国家"], "answer": "B"}, {"id": 2188, "question": "1985年，邓小平指出：“现在世界上真正大的问题，带全球性的战略问题，一个是，一个是经济问题或者说发展问题。”", "options": ["A、和平问题", "B、经济问题", "C、南北问题", "D、战争问题"], "answer": "A"}, {"id": 2189, "question": "首次提出了和平与发展是当今世界两大主题的科学论断。", "options": ["A、毛泽东", "B、邓小平", "C、胡锦涛", "D、习近平"], "answer": "B"}, {"id": 2190, "question": "南北问题的实质是", "options": ["A、社会主义国家与资本主义国家矛盾的体现", "B、发达国家与发展中国家之间矛盾的体现", "C、和平问题", "D、稳定问题"], "answer": "B"}, {"id": 2191, "question": "二战后的两级格局,是在", "options": ["A、雅尔塔体系的作用下形成的", "B、维也纳体系的作用下形成的", "C、凡尔赛体系的作用下形成的", "D、华盛顿体系的作用下形成的"], "answer": "A"}, {"id": 2192, "question": "第二次世界大战后，世界格局的演变顺序是", "options": ["A、走向多极化→美苏两个超级大国争霸全球→两大阵营对立→两极格局终结", "B、美苏两个超级大国争霸全球→两大阵营对立→两极格局终结→走向多极化", "C、两极格局终结→两大阵营对立→美苏两个超级大国争霸全球→走向多极化", "D、两大阵营对立→美苏两个超级大国争霸全球→两极格局终结→走向多极化"], "answer": "D"}, {"id": 2193, "question": "从新中国成立到20世纪50年代中期，中国外交的中心任务是", "options": ["A、打倒帝国主义和一切反对派", "B、称霸世界", "C、巩固新生的人民政权，为社会主义建设争取一个有利的国际环境", "D、帮助被压迫民族实现民族解放"], "answer": "C"}, {"id": 2194, "question": "20世纪60年代，根据当时美国对中国实行孤立、封锁和禁运，以及社会主义阵营内部发生重大变化的情况，我国外交政策重心由“一边倒”调整为", "options": ["A、另起炉灶", "B、两个拳头同时出击，同时反对美苏", "C、扫干净屋子再请客", "D、不结盟"], "answer": "B"}, {"id": 2195, "question": "20世纪70年代，毛泽东提出了（ A ）的外交战略，共同对付苏联霸权主义。", "options": ["A、一条线", "B、一边倒", "C、不结盟", "D、另起炉灶"], "answer": "A"}, {"id": 2196, "question": "二战后形成的以雅塔尔体系为基础的两极格局，结束了的历史。", "options": ["A、美苏争霸的两极格局", "B、多极化趋势", "C、资本主义大国主宰世界和国际格局以欧洲为中心", "D、两大阵营对立"], "answer": "C"}, {"id": 2197, "question": "联合国恢复中华人民共和国的合法席位是", "options": ["A、1949年10月1日", "B、1971年10月", "C、1978年12月", "D、1979年1月"], "answer": "B"}, {"id": 2198, "question": "中美建交的时间是", "options": ["A、1949年10月1日", "B、1971年10月", "C、1972年12月", "D、1979年1月"], "answer": "D"}, {"id": 2199, "question": "是第一个承认并与中华人民共和国建交的国家。", "options": ["A、苏联", "B、美国", "C、日本", "D、英国"], "answer": "A"}, {"id": 2200, "question": "中国要在世界格局多极化的趋势中发挥大国作用，必须不断增强", "options": ["A、经济力量", "B、军事力量", "C、综合国力", "D、科技力量"], "answer": "C"}, {"id": 2201, "question": "和平共处五项原则的精髓是", "options": ["A、独立自主", "B、国家主权平等", "C、反对霸权主义", "D、维护世界和平"], "answer": "B"}, {"id": 2202, "question": "中国走和平发展道路", "options": ["A、意味着在必要时候可以牺牲国家核心利益", "B、是我国的权宜之计，等国家强大了可以放弃该道路", "C、意味着为了和平的国际环境，可以拿自己的核心利益作交易", "D、但决不能放弃我国的正当权益，决不能牺牲国家核心利益"], "answer": "D"}, {"id": 2203, "question": "我国外交工作布局，是关键。", "options": ["A、大国", "B、周边", "C、发展中国家", "D、多边"], "answer": "A"}, {"id": 2204, "question": "我国外交工作布局，是基础。", "options": ["A、大国", "B、周边", "C、发展中国家", "D、多边"], "answer": "C"}, {"id": 2205, "question": "我国外交工作布局，是首要。", "options": ["A、大国", "B、周边", "C、发展中国家", "D、多边"], "answer": "B"}, {"id": 2206, "question": "中美关系中最重要、最敏感的问题是", "options": ["A、台湾问题", "B、联合国问题", "C、知识产权问题", "D、贸易顺差问题"], "answer": "A"}, {"id": 2207, "question": "科学认识和准确把握，是制定正确发展战略和内外政策的重要依据。", "options": ["A、国际环境", "B、时代主题", "C、和平发展", "D、国际关系"], "answer": "B"}, {"id": 2208, "question": "下列表述中，对和平与发展理解错误的是", "options": ["A、和平与发展是当今世界两大带有全球性的战略问题", "B、和平与发展是发达国家与发展中国家之间矛盾全局的集中体现", "C、和平与发展问题已基本解决", "D、和平与发展问题就是东西南北问题。"], "answer": "C"}, {"id": 2209, "question": "在多极化进程中，已经成为一个时代性课题。", "options": ["A、如何提升国际地位", "B、如何维护国际公平正义", "C、如何促进和平与发展", "D、如何打击恐怖主义"], "answer": "B"}, {"id": 2210, "question": "随着冷战的结束，的建立，信息技术的发展，加快了经济全球化发展的趋势。", "options": ["A、欧盟", "B、独联体", "C、新兴国家", "D、世贸组织"], "answer": "D"}, {"id": 2211, "question": "就是要遵循联合国宪章宗旨和原则，坚持国家不分大小、强弱、贫富，一律平等，推动国际关系民主化，尊重主权，共享安全，维护世界和平稳定。", "options": ["A、包容互鉴", "B、平等互信", "C、互惠互利", "D、合作共赢"], "answer": "B"}, {"id": 2212, "question": "我国处理对外关系的基本准则是", "options": ["A、对内搞活，对外开放", "B、独立自主和平外交政策", "C、和平共处五项原则", "D、不与任何大国和集团结盟"], "answer": "C"}, {"id": 2213, "question": "在科学分析战争与和平问题的基础上，毛泽东逐步提出了的战略。", "options": ["A、两个中间地带", "B、和平与发展", "C、三个世界划分", "D、真正的不结盟"], "answer": "AC"}, {"id": 2214, "question": "毛泽东所说的两个中间地带中，第一个中间地带包括", "options": ["A、亚洲", "B、非洲", "C、大洋洲", "D、拉丁美洲"], "answer": "ABD"}, {"id": 2215, "question": "毛泽东关于三个世界的划分战略中，属于第三世界的国家是", "options": ["A、中国", "B、日本", "C、朝鲜", "D、越南"], "answer": "ACD"}, {"id": 2216, "question": "毛泽东根据战后国际形势的发展，先后提出了等著名论断。", "options": ["A、结成广泛的反帝反霸斗争的国际统一战线", "B、国家不分大小强弱都是平等的，反对以大压小、以强凌弱", "C、各国的事情应由各国人民自己来管，反对帝国主义的干涉和称霸", "D、支持世界被压迫民族的解放运动和各国人民的革命斗争"], "answer": "ABCD"}, {"id": 2217, "question": "和平与发展这两大问题的核心是", "options": ["A、东西问题", "B、南北问题", "C、发展问题", "D、和平问题"], "answer": "BC"}, {"id": 2218, "question": "当今，多极化格局最终形成前的较长过渡时期内，世界力量对比的基本态势是", "options": ["A、一大批新兴市场国家和发展中国家走上发展的快车道", "B、多个发展中心在世界各地区逐渐形成", "C、各种力量的对比并不平衡", "D、一个超级大国和多种力量并存"], "answer": "ABCD"}, {"id": 2219, "question": "新中国成立初期，毛泽东提出三大外交方针。", "options": ["A、“一条线”", "B、“打扫干净屋子再请客”", "C、“另起炉灶”", "D、“一边倒”"], "answer": "BCD"}, {"id": 2220, "question": "二十世纪八十年代末、九十年代初，标志着两极格局的终结。", "options": ["A、苏联解体", "B、中国强势崛起", "C、美国经济衰落", "D、东欧剧变"], "answer": "AD"}, {"id": 2221, "question": "当前和今后一个时期国际局势发展的基本态势是", "options": ["A、两极对立、和平演变", "B、总体稳定、局部动荡", "C、总体缓和、局部紧张", "D、总体和平、局部战争"], "answer": "BCD"}, {"id": 2222, "question": "在处理国际关系和外交关系方面，我们应坚持的外交工作布局。", "options": ["A、大国是关键", "B、周边是首要", "C、发展中国家是基础", "D、多边是舞台"], "answer": "ABCD"}, {"id": 2223, "question": "下列中属于和平共处五项原则的有", "options": ["A、互相尊重主权和领土完整", "B、独立自主", "C、互不干涉内政", "D、互不侵犯"], "answer": "ACD"}, {"id": 2224, "question": "公正合理的经济全球化，应该是世界各国之间的", "options": ["A、共赢", "B、共存", "C、平等", "D、互惠"], "answer": "ABCD"}, {"id": 2225, "question": "新形势下重要战略机遇期的内涵和条件发生了很大变化，从国际形势来看，其主要表现有：", "options": ["A、国际形势总体稳定", "B、促进共同发展的有利因素增加", "C、我国提升国际话语权面临新的机遇", "D、国际经济环境短期内已明显好转"], "answer": "ABC"}, {"id": 2226, "question": "邓小平在外交工作中，确立了独立自主、的党际关系“四项原则”。", "options": ["A、真正的不结盟", "B、完全平等", "C、互相尊重", "D、互不干涉内部事务"], "answer": "BCD"}, {"id": 2227, "question": "在新的战略机遇期内，我国自身的有利条件有", "options": ["A、制度优势日益显现", "B、经济发展的物质技术基础更加强固", "C、提升国际话语权面临新的机遇", "D、宏观调控体系不断完善"], "answer": "ABD"}, {"id": 2228, "question": "从新中国成立到二十世纪五十年代中期，中国外交的中心任务是：", "options": ["A、积极争取睦邻友好的周边环境", "B、为社会主义和平建设争取一个有利的国际环境", "C、巩固新生的人民政权", "D、实行改革开放"], "answer": "BC"}, {"id": 2229, "question": "党的十八大以来，以习近平为总书记的党中央继续高举的旗帜，坚定不移致力于维护世界和平、促进共同发展。", "options": ["A、改革、开放", "B、和平、发展", "C、合作、共赢", "D、民主、自强"], "answer": "BC"}, {"id": 2230, "question": "坚持独立自主和平外交政策的基本原则有", "options": ["A、坚持独立自主地处理一切国际事务的原则", "B、坚持和平共处五项原则为指导国家间关系的基本准则", "C、坚持同发展中国家加强团结与合作的原则", "D、坚持爱国主义与履行国际义务相统一的原则。"], "answer": "ABCD"}, {"id": 2231, "question": "中国坚定不移地奉行独立自主的和平外交政策，是由我国的决定的。", "options": ["A、社会主义性质", "B、经济地位", "C、在国际上的地位", "D、基本国情"], "answer": "AC"}, {"id": 2232, "question": "中国外交工作的根本任务和基本目标是", "options": ["A、维护中国发展的重要战略机遇期", "B、争取和平稳定的国际环境", "C、睦邻友好的周边环境", "D、平等互利的合作环境和客观友善的舆论环境"], "answer": "ABCD"}, {"id": 2233, "question": "我国新世纪面临的三大任务是", "options": ["A、现代化建设", "B、祖国统一", "C、维护世界和平与促进发展", "D、党的建设"], "answer": "ABC"}, {"id": 2234, "question": "当前的时代潮流是", "options": ["A、求和平", "B、谋发展", "C、促合作", "D、和平与发展仍然是时代主题"], "answer": "ABC"}, {"id": 2235, "question": "当前世界的形势是", "options": ["A、世界多极化不可逆转", "B、经济全球化深入发展", "C、科技革命加速推进", "D、全球和区域合作方兴未艾"], "answer": "ABC"}, {"id": 2236, "question": "邓小平对时代主题的新判断有", "options": ["A、世界大战在一个相当长的时期内可以避免", "B、和平与发展是当今世界两大带有全球性的战略问题", "C、和平与发展是相辅相成的", "D、当今世界两大问题一个都没有得到解决"], "answer": "ABCD"}, {"id": 2237, "question": "邓小平提出的全球性战略问题是指", "options": ["A、和平问题", "B、发展问题", "C、东西问题", "D、南北问题"], "answer": "ABCD"}, {"id": 2238, "question": "在处理国家之间关系上，中国坚持的原则是", "options": ["A、相互尊重主权的领土完整", "B、互不侵犯", "C、互不干涉内政", "D、平等互利"], "answer": "ABCD"}, {"id": 2239, "question": "和平与发展", "options": ["A、是当今时代的主题", "B、这两个问题至今一个也没有解决", "C、是世界人民的要求和愿望", "D、是世界发展的潮流"], "answer": "ABCD"}, {"id": 2240, "question": "我国走和平发展道路的原因是", "options": ["A、基于中国特色社会主义的必然选择", "B、基于中国历史文化传统的必然选择", "C、基于当今世界发展潮流的必然选择", "D、基于我国现阶段正处于社会主义初级阶段的状况"], "answer": "ABC"}, {"id": 2241, "question": "我国处理一切国际事务", "options": ["A、都要从中国人民和世界人民的根本利益出发，决定自己的立场和政策", "B、不屈从于任何外来压力", "C、不同任何大国或国家集团结盟，不搞军事集团", "D、不参加军备竞赛，不进行军事扩张"], "answer": "ABCD"}, {"id": 2242, "question": "中国特色社会主义建设的根本目的是", "options": ["A、提升经济总量", "B、增强综合国力", "C、一切为了人民", "D、发展生产力"], "answer": "C"}, {"id": 2243, "question": "一切为了人民是的根本观点。", "options": ["A、机械唯物史观", "B、辩证唯物史观", "C、主观唯心史观", "D、客观唯心史观"], "answer": "B"}, {"id": 2244, "question": "提出“人民，只有人民，才是创造世界历史的动力”观点的是", "options": ["A、马克思", "B、恩格斯", "C、列宁", "D、毛泽东"], "answer": "D"}, {"id": 2245, "question": "中国特色社会主义的根本原则是", "options": ["A、解放和发展生产力", "B、改革开放", "C、共同富裕", "D、独立自主、自力更生"], "answer": "C"}, {"id": 2246, "question": "始终推动我国先进生产力发展和全面进步的根本力量是", "options": ["A、包括知识分子在内的工人阶级、农民阶级", "B、工人阶级、农民", "C、知识分子", "D、我国新社会阶层"], "answer": "A"}, {"id": 2247, "question": "衡量我们党的路线、方针和政策是否正确的最高标准是", "options": ["A.实现人民的利益", "B.维护党的利益", "C.推动生产发展", "D.提高综合国力"], "answer": "A"}, {"id": 2248, "question": "是国家的领导阶级。", "options": ["A、农民阶级", "B、工人阶级", "C、资产阶级", "D、私营企业主"], "answer": "B"}, {"id": 2249, "question": "我国在对待宗教信仰的原则是", "options": ["A.实行政教统一的原则", "B.实行政教分离的原则", "C.强制放弃宗教信仰原则", "D.坚决反对和取缔宗教原则"], "answer": "B"}, {"id": 2250, "question": "是我国社会主义现代化建设和改革开放的基本依靠力量。", "options": ["A、工人阶级", "B、农民阶级", "C、知识分子", "D、资产阶级"], "answer": "B"}, {"id": 2251, "question": "是人类科学文化知识的重要创造者、继承者和传播者。", "options": ["A、工人", "B、农民", "C、个体户", "D、知识分子"], "answer": "D"}, {"id": 2252, "question": "全心全意依靠工人阶级，关键在于", "options": ["A、 处理好依靠和教育的关系", "B、 发扬工人阶级的优良传统", "C、 维护和加强全体企业职工的国家主人翁地位", "D、 处理好国家和企业的关系"], "answer": "C"}, {"id": 2253, "question": "改革开放以来新出现的社会阶层是", "options": ["A、 社会主义事业的领导力量", "B 、中国特色社会主义的建设者", "C、 新的中产阶级", "D、 中国先进生产力的代表者"], "answer": "B"}, {"id": 2254, "question": "以下属于新社会阶层的是", "options": ["A、国有企业工人", "B、个体户", "C、政府机关职员", "D、农民"], "answer": "B"}, {"id": 2255, "question": "十六大提出的“四个尊重”，核心是", "options": ["A、尊重劳动", "B、尊重知识", "C、尊重人才", "D、尊重创造"], "answer": "A"}, {"id": 2256, "question": "人才的本质在于", "options": ["A、知识性", "B、创造性", "C、全面性", "D、突出性"], "answer": "B"}, {"id": 2257, "question": "劳动、知识、人才、创造，是具有内在联系的统一整体，其中居于核心地位的是", "options": ["A、劳动", "B、知识", "C、人才", "D、创造"], "answer": "A"}, {"id": 2258, "question": "在“四个尊重”中，是创造财富的重要资源。", "options": ["A、劳动", "B、知识", "C、人才", "D、创造"], "answer": "B"}, {"id": 2259, "question": "劳动、知识、人才、创造，四者是一个具有内在联系的统一体，下列说法错误的是", "options": ["A、劳动在其中居于核心和基础地位", "B、知识是创造财富的重要资源", "C、人才的本质在于创造性劳动", "D、核心是尊重创造"], "answer": "D"}, {"id": 2260, "question": "在社会主义社会，知识分子的阶级属性是", "options": ["A、小资产阶级", "B、资产阶级", "C、工人阶级的一部分", "D、独立的社会阶级"], "answer": "C"}, {"id": 2261, "question": "现阶段，我国知识分子是", "options": ["A、工人阶级的一部分", "B、自由职业者", "C、一个独立的阶级", "D、小资产阶级"], "answer": "A"}, {"id": 2262, "question": "社会主义现代化建设的开拓力量是", "options": ["A、工人阶级", "B、农民", "C、知识分子", "D、中国人民解放军"], "answer": "C"}, {"id": 2263, "question": "在社会主义初级阶段，建设社会主义的依靠力量是", "options": ["A、全心全意依靠工人阶级", "B、全心全意依靠中国共产党", "C、依靠工人、农民、知识分子为主的广泛的统一战线", "D、依靠以习近平为核心的党中央"], "answer": "C"}, {"id": 2264, "question": "是国家安全的坚强后盾。", "options": ["A .经济建设", "B. 国防和军队建设", "C. 文化建设", "D. 政治建设"], "answer": "B"}, {"id": 2265, "question": "让人民亲身感受到中国特色社会主义的价值和魅力最有效的途径是", "options": ["A.建设美丽中国", "B.实现人民利益", "C.提高的党的执政能力", "D.提高中国的国际地位"], "answer": "B"}, {"id": 2266, "question": "建设中国特色社会主义必须坚定不移地依靠广大农民，这是由决定的。", "options": ["A、“三农”问题的重要地位和作用", "B、农民的数量", "C、农业的作用", "D、农村的地位"], "answer": "A"}, {"id": 2267, "question": "确立知识分子作为工人阶级一部分的重要地位，是在", "options": ["A、新中国成立后", "B、“三大改造”完成后", "C、党的十一届三中全会后", "D、党的十五大后"], "answer": "C"}, {"id": 2268, "question": "把“四个尊重”作为一项重大方针，其着眼点在于", "options": ["A、重视人才作用", "B、发挥知识作用", "C、坚持群众路线，形成人才辈出、人尽其才、才尽其用的生动局面，最广泛最充分地调动一切积极因素，不断推进中国特色社会主义事业向前发展", "D、促进劳动创造"], "answer": "C"}, {"id": 2269, "question": "社会主义时期我国处理民族问题的基本原则是", "options": ["A、维护祖国统一，反对民族分裂，坚持民族平等、民族团结、各民族共同繁荣", "B、反对大汉族主义", "C、优先发展少数民族地区的经济、文化", "D、给少数民族地区特殊的优惠政策"], "answer": "A"}, {"id": 2270, "question": "中国民族政策的基石是", "options": ["A、民族平等", "B、民族团结", "C、民族发展", "D、各民族共同繁荣"], "answer": "A"}, {"id": 2271, "question": "新世纪新阶段民族工作的主题是", "options": ["A、坚持民族平等", "B、实现民族自治", "C、民族团结互助，维护祖国统一", "D、各民族共同团结奋斗，共同繁荣发展"], "answer": "D"}, {"id": 2272, "question": "民族团结、各民族共同繁荣的政治前提和基础是", "options": ["A、民族平等", "B、民族自治", "C、发展少数民族经济", "D、各民族共同繁荣"], "answer": "A"}, {"id": 2273, "question": "实现各民族共同发展的根本保证，中国处理民族问题的根本原则，中国民族政策的核心内容是", "options": ["A、民族平等", "B、民族自治", "C、民族团结", "D、各民族共同繁荣"], "answer": "C"}, {"id": 2274, "question": "新时期爱国统一战线中的核心问题仍然是", "options": ["A、与资产阶级关系", "B、祖国统一", "C、党的领导", "D、工农联盟"], "answer": "C"}, {"id": 2275, "question": "中国人民解放军是一个执行革命政治任务的武装集团，我军的唯一宗旨是", "options": ["A、全心全意为人民服务", "B、全心全意为党服务", "C、为社会主义服务", "D、为现代化建设服务"], "answer": "A"}, {"id": 2276, "question": "我国国防和军队现代化建设中，我们正在实施的建设任务。", "options": ["A、第一步，发展先进武器装备", "B、第二步，落实机械化信息化建设", "C、第三步，实现现代化建设", "D、第四步，重点发展海空力量"], "answer": "B"}, {"id": 2277, "question": "军队建设的中心任务是", "options": ["A、革命化", "B、现代化", "C、正规化", "D、机械化"], "answer": "B"}, {"id": 2278, "question": "推动中国特色军事变革深入发展的重要目标性要求是", "options": ["A、深入推进军队组织形态现代化", "B、着力提高国防科技工业自主创新能力", "C、创新发展军事理论", "D、构建中国特色现代化军事力量体系"], "answer": "D"}, {"id": 2279, "question": "中国共产党的宗教政策是", "options": ["A、宗教信仰自由", "B、宗教与国家分离", "C、限制宗教发展", "D、鼓励宗教发展"], "answer": "A"}, {"id": 2280, "question": "在我国共产党领导的多党合作中，民主党派在国家中的主要作用体现在", "options": ["A、合作共事", "B、参政监督", "C、沟通关系", "D、自我教育"], "answer": "B"}, {"id": 2281, "question": "解决民族问题的根本出发点和归宿是", "options": ["A、民族平等", "B、民族团结", "C、各民族共同繁荣", "D、社会稳定"], "answer": "C"}, {"id": 2282, "question": "我国社会主义的民族关系是", "options": ["A、平等、团结、互助、和谐", "B、和睦相处、和衷共济、和谐发展", "C、汉族离不开少数民族，少数民族离不开汉族", "D、团结奋斗，共同发展"], "answer": "A"}, {"id": 2283, "question": "新时期中国人民政治协商会议的性质是", "options": ["A、国家政权机关", "B、具有广泛代表性的爱国统一战线组织", "C、各阶级的联盟", "D、人民团结"], "answer": "B"}, {"id": 2284, "question": "按照国防和军队现代化建设“三步走”战略构想，国防和军队现代化建设要完成的双重历史任务是", "options": ["A、革命化与年轻化", "B、自动化与智能化", "C、电气化与知识化", "D、机械化和信息化"], "answer": "D"}, {"id": 2285, "question": "1997年，中央军委提出了国防和军队现代化建设“三步走”战略构想，到本世纪中叶实现国防和军队", "options": ["A、机械化", "B、信息化", "C、现代化", "D、智能化"], "answer": "C"}, {"id": 2286, "question": "我军是执行党的政治人物的武装集团，必须始终把建设放在第一位。", "options": ["A、机械化", "B、信息化", "C、现代化", "D、革命化"], "answer": "D"}, {"id": 2287, "question": "坚持走中国特色军民融合式发展路子，军民融合源于党的", "options": ["A、“军民结合、寓军于民”的思想", "B、“人民战争”的思想", "C、“军民鱼水情、患难与共”的思想", "D、“军民一体、平战结合”的思想"], "answer": "A"}, {"id": 2288, "question": "关于新的社会阶层，以下表述正确的是", "options": ["A、新的社会阶层不是社会主义劳动者", "B、新的社会阶层是中国特色社会主义事业的建设者", "C、新时期爱国统一战线不包括新的社会阶层", "D、新的社会阶层不包括个体户、私营企业主"], "answer": "B"}, {"id": 2289, "question": "新时期爱国统一战线要高举的旗帜。", "options": ["A、爱国主义和社会主义", "B、社会主义和集体主义", "C、爱国主义和共产主义", "D、社会主义和共产主义"], "answer": "A"}, {"id": 2290, "question": "发挥统一战线在促进社会和谐中的独特优势，要支持人民政协围绕两大主题履行政治协商、民主监督、参政议政的职能。", "options": ["A、团结和民主", "B、团结和统一", "C、和平与发展", "D、民主与科学"], "answer": "A"}, {"id": 2291, "question": "共同富裕是", "options": ["A、社会主义的根本任务", "B、中国特色社会主义的根本原则", "C、中国特色社会主义的基本目标", "D、社会主义优越性的重要体现"], "answer": "BCD"}, {"id": 2292, "question": "人的全面发展与经济社会发展的关系是", "options": ["A、人的全面发展与经济社会发展是相互促进、互为条件的", "B、经济社会发展是人的全面发展的前提和条件", "C、人的全面发展是经济社会发展的根本目的", "D、人的全面发展与经济社会发展是彼此独立的历史发展过程"], "answer": "ABC"}, {"id": 2293, "question": "当代中国特色社会主义建设者的范围包括", "options": ["A、工人阶级和农民阶级", "B、外国投资者", "C、知识分子", "D、人民军队"], "answer": "ACD"}, {"id": 2294, "question": "新时期爱国统一战线的对象包括", "options": ["A、全体社会主义劳动者", "B、拥护社会主义的爱国者", "C、拥护祖国统一的爱国者", "D、与我国有联系的外籍华人"], "answer": "ABC"}, {"id": 2295, "question": "社会主义时期处理民族问题的基本原则是", "options": ["A、坚持反对大民族主义，尤其是大汉族主义", "B、坚持民族平等，坚持民族团结", "C、维护祖国统一，反对民族分裂", "D、坚持各民族共同繁荣"], "answer": "BCD"}, {"id": 2296, "question": "下列属于我国改革开放以来出现的新的社会阶层的是", "options": ["A、政府机关和事业单位的工作人员", "B、中介组织从业人员和自由职业人员", "C、个体户和私营企业主", "D、民营科技企业的创业人员和技术人员"], "answer": "BCD"}, {"id": 2297, "question": "建设中国特色社会主义必须全心全意依靠工人阶级，因为工人阶级是", "options": ["A、社会主义市场经济体制下劳动力市场的主体", "B、先进生产力和先进生产关系的代表", "C、改革开放和现代化建设的基本动力", "D、社会主义国家的领导阶级"], "answer": "BCD"}, {"id": 2298, "question": "新时期中国共产党同各民主党派合作的基本方针是", "options": ["A、合作共事、共商大计", "B、政治协商、民主监督", "C、长期共存、互相监督", "D、肝胆相照、荣辱与共"], "answer": "CD"}, {"id": 2299, "question": "关于国防和军队建设，下列说法正确的是", "options": ["A、现代化是军队建设的中心任务", "B、 国家化是军队建设的重要方向", "C、革命化是军队建设的政治方向", "D、正规化是军队建设的重要基础"], "answer": "ACD"}, {"id": 2300, "question": "关于民族政策和民族问题，下列说法正确的是", "options": ["A、民族团结是中国民族政策的基石", "B、各民族的共同繁荣是解决民族问题的根本出发点和归宿", "C、民族平等是中国处理民族问题的根本原则", "D、社会主义时期民族问题的实质是各民族人民的内部矛盾"], "answer": "BD"}, {"id": 2301, "question": "中国的农民是", "options": ["A、社会主义现代化建设的领导力量", "B、国家政权最广泛最深厚的群众基础", "C、工人阶级的可靠同盟军", "D、党在农村的依靠力量"], "answer": "BCD"}, {"id": 2302, "question": "坚持民族平等、民族团结和各民族共同繁荣是解决我国民族问题的基本原则。三者密切不可分，其中", "options": ["A、民族平等是民族团结、各民族共同繁荣的政治前提", "B、民族团结是民族平等、各民族共同繁荣的政治前提", "C、民族团结是维护国家统一、实现各民族共同发展的根本保证", "D、各民族的共同繁荣是解决民族问题的根本出发点和归宿"], "answer": "ACD"}, {"id": 2303, "question": "新时期处理宗教问题要", "options": ["A、全面贯彻执行党的宗教信仰自由政策", "B、依法加强对宗教事务的管理", "C、限制人们对宗教的信仰", "D、积极引导宗教与社会主义社会相适应"], "answer": "ABD"}, {"id": 2304, "question": "人民政协围绕团结和民主两大主题履行的职能有", "options": ["A、党内外合作", "B、参政议政", "C、政治协商", "D、民主监督"], "answer": "BCD"}, {"id": 2305, "question": "中国人民解放军是", "options": ["A、人民民主专政的坚强柱石", "B、捍卫社会主义祖国的钢铁长城", "C、社会主义现代化建设的重要力量", "D、社会主义国家的领导力量"], "answer": "ABC"}, {"id": 2306, "question": "关于新的社会阶层，下列说法正确的有", "options": ["A、他们是在党和国家改革开放政策的允许下出现的", "B、他们是推动我国先进生产力发展的根本力量", "C、他们的所作所为受到我国的法律法规政策的制约和监督", "D、他们是中国特色社会主义事业的建设者"], "answer": "ACD"}, {"id": 2307, "question": "关于我国宗教信仰自由政策,下列说法正确的是", "options": ["A、每个公民既有信仰宗教、也有不信仰宗教的自由", "B、要尊重每个公民信仰宗教的自由和不信仰宗教的自由", "C、国家保护正常的宗教活动", "D、宗教信仰是公民的私事，公民的一切宗教活动都应受到国家法律保护"], "answer": "ABC"}, {"id": 2308, "question": "下列各项中对我国宗教坚持独立自主自办原则理解正确的是", "options": ["A、我国的宗教团体和宗教事务不受外国势力的支配", "B、任何境外组织和个人不得干预我国的宗教事务", "C、我国宗教组织和个人不得与国际宗教界进行交流活动", "D、抵御境外势力利用宗教对我国进行渗透，坚决打击宗教极端势力"], "answer": "ABD"}, {"id": 2309, "question": "为了最广泛最充分地调动一切积极因素，党和国家提出了“四个尊重”方针。“四个尊重”指的是", "options": ["A、尊重科技、尊重教育", "B、尊重劳动、尊重知识", "C、尊重技术、尊重科学", "D、尊重人才、尊重创造"], "answer": "BD"}, {"id": 2310, "question": "紧跟世界军事发展潮流，积极稳妥进行国防和军队改革，推进中国特色军事变革深入发展，就必须", "options": ["A、坚持以创新发展军事理论为先导", "B、着力提高国防科技工业自主创新能力", "C、深入推进军队组织形态传统化", "D、构建中国特色现代军事力量体系"], "answer": "ABD"}, {"id": 2311, "question": "改革开放以来，我国工人阶级队伍发生了明显变化，呈现出许多新的特点：", "options": ["A、队伍迅速壮大", "B、是内部结构发生重大变化", "C、岗位流动加快", "D、不再是领导阶级"], "answer": "ABC"}, {"id": 2312, "question": "改革开放以来，我国工人阶级队伍发生了明显变化，但工人阶级仍然是", "options": ["A、社会主义现代化的主要建设者", "B、社会财富的主要创造者", "C、先进生产力的代表者", "D、人民民主专政国家的领导阶级"], "answer": "ABCD"}, {"id": 2313, "question": "建设中国特色社会主义必须坚定不移地依靠广大农民群众", "options": ["A、这是由“三农”问题的重要地位和作用决定的", "B、关系着改革开放和社会主义现代化事业的大局", "C、这不但是一个重大的经济问题，而且是一个重大的政治问题", "D、广大农民群众比工人阶级更具先进性"], "answer": "ABC"}, {"id": 2314, "question": "我国知识分子在改革开放和现代化建设中的重大作用是", "options": ["A、先进生产力和科学技术的开拓者", "B、人类科学文化知识的重要继承者和传授者", "C、优秀精神产品的生产者", "D、知识创新、人才开发的主力军"], "answer": "ABCD"}, {"id": 2315, "question": "改革开放以来，我国出现了一些新的社会阶层", "options": ["A、他们是民营科技企业的创业人员和技术人员、受聘于外资企业的管理技术人员、个体户、私营企业主、中介组织从业人员、自由职业人员等", "B、他们是在党和国家改革开放政策的允许下出现的", "C、他们是在社会主义公有制和社会主义上层建筑主导国家政治经济生活的总的条件下存在和发展的", "D、他们是中国特色社会主义事业的建设者"], "answer": "ABCD"}, {"id": 2316, "question": "几千年来，我国各族人民在祖国大地上自强不息、团结拼搏", "options": ["A、共同创造了悠久灿烂的中华文化", "B、共同建设了幅员辽阔的锦绣河山", "C、共同实现了社会主义现代化", "D、共同缔造了统一的多民族国家"], "answer": "ABD"}, {"id": 2317, "question": "巩固和发展民族的团结", "options": ["A、关系到国家的统一和民族的团结", "B、关系到社会主义现代化建设的成败", "C、关系到各民族地区的自身发展", "D、是实现中华民族伟大复兴的必然要求"], "answer": "ABCD"}, {"id": 2318, "question": "积极引导宗教与社会主义社会相适应，就是要", "options": ["A、要求宗教界人士和信仰群众放弃宗教信仰", "B、要求宗教信仰者热爱祖国，拥护社会主义制度，拥护中国共产党的领导，遵守国家法律、法规和防止政策", "C、要求宗教信仰者从事的宗教活动服务于国家的最高利益与民族的整体利益", "D、支持宗教信仰者努力对宗教作出符合社会进步要求的阐释"], "answer": "BCD"}, {"id": 2319, "question": "中国共产党独立领导革命战争和创建人民军队的伟大开端", "options": ["A、武昌起义", "B、南昌起义", "C、秋收起义", "D、广州起义"], "answer": "BCD"}, {"id": 2320, "question": "党的十八大提出的巩固国防和强大军队的战略任务是", "options": ["A、打击各种违法犯罪活动", "B、保卫领土领海领空及海洋、太空、网络电磁空间安全", "C、维护国家安全利益和国家发展利益", "D、维护国际和地区的安全和稳定"], "answer": "BCD"}, {"id": 2321, "question": "中国共产党建党的根本条件为", "options": ["A、马克思主义的产生", "B、知识分子群体的壮大", "C、工人阶级的产生与发展", "D、农民运动的蓬勃发展"], "answer": "C"}, {"id": 2322, "question": "检验我党一切执政活动的最高标准为", "options": ["A、立党为公", "B、以人为本、执政为民", "C、巩固执政基础", "D、扩大党员数量与质量"], "answer": "B"}, {"id": 2323, "question": "我党从成立的第一天起，就把作为自己的最高原则。", "options": ["A、为人民服务", "B、打倒一切反动派", "C、执政为公", "D、天下为公"], "answer": "A"}, {"id": 2324, "question": "中国共产党的阶级基础是", "options": ["A、小资产阶级", "B、知识分子", "C、工人阶级", "D、农民阶级"], "answer": "C"}, {"id": 2325, "question": "改革党的领导体制的关键环节是", "options": ["A、正确处理好党政关系，解决党如何善于领导的问题", "B、提高党的执政能力", "C、扩大党的执政基础", "D、保证党组织的纯洁性"], "answer": "A"}, {"id": 2326, "question": "中国共产党是以（B）为理论基础和行动指南的。", "options": ["A、改革开放", "B、马克思主义", "C、为人民服务", "D、实事求是"], "answer": "B"}, {"id": 2327, "question": "党的建设面临的根本问题与时代问题是", "options": ["A、与时与进，保持党的时代性", "B、统筹规划，保持党的领导性", "C、统揽全局，保持党的全局性", "D、从严治党，保持党的先进性与纯洁性"], "answer": "D"}, {"id": 2328, "question": "马克思主义政党的本质属性表现在", "options": ["A、先进性与纯洁性", "B、组织性与纪律性", "C、高尚性与神圣性", "D、人民性与杰出性"], "answer": "A"}, {"id": 2329, "question": "保持党的先进性的前提与基础是党的", "options": ["A、战斗性", "B、科学性", "C、纪律性", "D、纯洁性"], "answer": "D"}, {"id": 2330, "question": "保持党的纯洁性的体现与保证是党的", "options": ["A、先进性", "B、组织性", "C、纪律性", "D、科学性"], "answer": "A"}, {"id": 2331, "question": "一个政党永褒生机的源泉在于", "options": ["A、科学执政", "B、从严治党", "C、不断创新", "D、执政为民"], "answer": "C"}, {"id": 2332, "question": "是经济建设和改革开放取得成功的根本保证。", "options": ["A、党的领导与党的建设", "B、改革、完善党和国家的领导制度", "C、维护国家统一与社会稳定", "D、正确处理人民内部矛盾"], "answer": "A"}, {"id": 2333, "question": "中国共产党认为", "options": ["A、历史的主体是人民", "B、先进阶级是推进历史前进的基本力量", "C、中华民族的伟大复兴是党的一切活动的出发点和落脚点", "D、占统治地位的阶级决定历史前进的方向"], "answer": "A"}, {"id": 2334, "question": "加强党的建设，必须将党的放在首位。", "options": ["A、组织建设", "B、作风建设", "C、思想建设", "D、纪律建设"], "answer": "C"}, {"id": 2335, "question": "下列不属于党的组织纪律的是", "options": ["A、党员在党的会议上不能对党的方针政策提出不同意见", "B、下级服从上级", "C、全党服从中央", "D、个人服从组织"], "answer": "A"}, {"id": 2336, "question": "下列关于提高党的领导水平与执政水平的措施，不正确的是", "options": ["A、必须扩大党内民主", "B、必须推进民主法制建设", "C、必须加强权力的集中行使", "D、必须促进党的民主和科学决策"], "answer": "C"}, {"id": 2337, "question": "中国共产党执政的最大优势在于", "options": ["A、密切联系群众", "B、坚持党对军队领导", "C、民主集中制", "D、先进的理论指导"], "answer": "A"}, {"id": 2338, "question": "以改革创新精神推进党的建设新的伟大工程，必须全面提高党的建设化水平。", "options": ["A、科学", "B、制度", "C、专业", "D、知识"], "answer": "A"}, {"id": 2339, "question": "建设是党执政后的一项根本建设。", "options": ["A、执政能力", "B、先进性", "C、纯洁性", "D、制度"], "answer": "A"}, {"id": 2340, "question": "中国共产党面临执政考验的核心是", "options": ["A、能否清除官僚主义", "B、能否提高执政能力", "C、能否长期执政", "D、能否增强群众基础"], "answer": "C"}, {"id": 2341, "question": "党执政后始终面临和不断探索的一个重大课题是", "options": ["A、反腐倡廉", "B、执政能力建设", "C、组织作风建设", "D、群众路线建设"], "answer": "B"}, {"id": 2342, "question": "《中共中央关于加强党的执政能力建设》这一重要文献诞生于", "options": ["A、中共七大", "B、党的七届二中全会", "C、党的十六届四中全会", "D、党的十三大"], "answer": "C"}, {"id": 2343, "question": "保持党的先进性与纯洁性最重要的保证是", "options": ["A、加强党的自身建设", "B、坚持党的群众路线、密切联系群众", "C、提高党的执政基础", "D、改善党的领导体制"], "answer": "B"}, {"id": 2344, "question": "实现党的宗旨的本质体现是", "options": ["A、密切干群关系", "B、依法治国", "C、建设服务型马克思主义执政党", "D、从严治党"], "answer": "C"}, {"id": 2345, "question": "改善党的领导，必须", "options": ["A、推进军队国家化", "B、推进意识形态多元化", "C、提高做好新形势下群众工作的能力", "D、多党派联合执政"], "answer": "C"}, {"id": 2346, "question": "对推进反腐败斗争的论述，不正确的是", "options": ["A、健全反腐败法律制度", "B、防控廉政风险", "C、加强廉政文化建设", "D、以预防和查处高级干部的腐败行为为主要目标"], "answer": "D"}, {"id": 2347, "question": "下列关于改善党的执政方式和领导方式的论述，错误的是", "options": ["A、积极推进依法治国", "B、全面推进司法独立", "C、激发社会组织活力", "D、实现政府治理和社会自我调节、居民自治良性互动"], "answer": "B"}, {"id": 2348, "question": "下列论述不正确的是", "options": ["A、只有坚持中国共产党的领导，才能保证现代化建设的正确方向", "B、只有坚持中国共产党的领导，才能保证国家统一、社会稳定", "C、只有坚持中国共产党的领导，才能保证军队建设的正确方向", "D、只有坚持中国共产党的领导，才能保证多党共同执政的存在"], "answer": "D"}, {"id": 2349, "question": "建设创新型政党的基本原则是", "options": ["A、解放思想和实事求是相结合", "B、继承和创新相结合", "C、实践和理论相结合", "D、科学性和创造性相结合"], "answer": "B"}, {"id": 2350, "question": "我党在领导新民主主义革命过程中，将作为一项“伟大的工程”。", "options": ["A、人民军队建设", "B、党的建设", "C、统一战线", "D、一国两制"], "answer": "B"}, {"id": 2351, "question": "提出把党建设成为学习型、服务型、创新型的马克思主义执政党，是在党的", "options": ["A、十八", "B、十七", "C、十六", "D、十五"], "answer": "A"}, {"id": 2352, "question": "党的十一届三中全会以后，邓小平提出", "options": ["A、保持、发展党的先进性和纯洁性问题", "B、党的宗旨是全心全意为人民服务", "C、“两个先锋队”思想", "D、改革党和国家领导体制的问题"], "answer": "D"}, {"id": 2353, "question": "新世纪以来，中国共产党提出的新的重要执政理念有", "options": ["A、两手抓，两手都要硬", "B、“双百”方针、“两为”方向", "C、构建社会主义和谐社会", "D、依法治国"], "answer": "C"}, {"id": 2354, "question": "面对新的历史条件和考验，党必须增强意识，始终保持共产党人的政治本色。", "options": ["A、忧患", "B、使命", "C、创新", "D、宗旨"], "answer": "B"}, {"id": 2355, "question": "下列不属于党面临精神懈怠危险的表现的是", "options": ["A、一些党员干部理论信念动摇", "B、一些党员干部法治意识、纪律观念淡薄", "C、一些党员干部解决复杂问题本领不大", "D、一些党员干部宗旨意识淡薄"], "answer": "C"}, {"id": 2356, "question": "关于党积极应对外部环境的考验，下列论述不正确的是", "options": ["A、抓好用好重要战略机遇期", "B、防止颠覆渗透", "C、学习借鉴他国成功经验", "D、在利益格局调整中保持党的先进性和纯洁性"], "answer": "D"}, {"id": 2357, "question": "反映新世纪以来党的重要理论创新的一组词语是", "options": ["A、解放与发展社会生产力、社会主义市场经济、“两个务必”", "B、生态文明、社会建设、“四个全面”", "C、改善民生、“三个面向”、四项基本原则", "D、执政能力、小康社会、“一国两制”"], "answer": "B"}, {"id": 2358, "question": "中国共产党面临的复杂形势和挑战有", "options": ["A、敌对势力仍然对我国实施西化、分化战略", "B、综合国力竞争日趋激烈", "C、国内各种社会矛盾复杂", "D、反腐败斗争形势依然严峻"], "answer": "B"}, {"id": 2359, "question": "下列属于习近平提出的重要理论创新的是", "options": ["A、发挥市场在资源配置中的决定性作用", "B、构建社会主义和谐社会", "C、我国处于可以大有作为的重要战略机遇期", "D、共同富裕是中国特色社会主义的基本目标"], "answer": "A"}, {"id": 2360, "question": "下列论述，不正确的有", "options": ["A、中国工人阶级的根本利益同中国人民和中华民族的利益是一致的", "B、中国工人阶级代表先进生产力和生产关系", "C、中国工人阶级是国家的领导阶级", "D、中国工人阶级是有共产主义觉悟的先锋战士"], "answer": "D"}, {"id": 2361, "question": "下列不属于中国共产党对国家权力系统领导的方式的是", "options": ["A、发挥政治影响", "B、直接任命好重要岗位领导人", "C、推荐重要干部", "D、管好权力机构中的党组织和党员"], "answer": "B"}, {"id": 2362, "question": "关于党的领导和依法治国的关系，论述不正确的是", "options": ["A、依法治国是党领导人民治理国家的基本方略", "B、党必须要宪法和法律范围内活动", "C、党不能干涉依法治国工作", "D、任何党组织和个人都不得超越宪法和法律"], "answer": "C"}, {"id": 2363, "question": "中国共产党的根本组织原则是", "options": ["A、集体领导制", "B、政治协商制", "C、民主选举制", "D、民主集中制"], "answer": "D"}, {"id": 2364, "question": "中国共产党必须", "options": ["A、抓好立党为公这个党执政兴国的第一要务", "B、把推进党的建设新的伟大工程作为解决中国一切问题的关键", "C、增强宗旨意识，始终把人民放在最高位置", "D、把民主执政作为各级领导班子建设的核心"], "answer": "C"}, {"id": 2365, "question": "判断一个政党性质最主要的标准是", "options": ["A、看它的口号", "B、看它的组织机构", "C、看它的领导构成", "D、看它的理论纲领与行动"], "answer": "D"}, {"id": 2366, "question": "不属于坚持党的领导根本原则的是", "options": ["A、坚持共产党领导的多党合作", "B、坚持共产党对民主党派的组织领导", "C、坚持党管干部和党管人才", "D、坚持党对军队的绝对领导"], "answer": "B"}, {"id": 2367, "question": "“橘生淮南则为橘，生于淮北则为枳”。这句话说明的真理是", "options": ["A、生态要平衡", "B、做事情要从实际出发，反对照搬别人", "C、适者生存", "D、生物进化"], "answer": "B"}, {"id": 2368, "question": "首先提出党的建设是一项伟大工程的是", "options": ["A、陈独秀", "B、毛泽东", "C、邓小平", "D、江泽民"], "answer": "B"}, {"id": 2369, "question": "下列论述，不正确的是", "options": ["A、中国共产党的最高理想是实现中华民族伟大复兴", "B、中国共产党的宗旨是全心全意为人民服务", "C、中国共产党的执政地位是历史和人民的选择", "D、中国共产党的执政能力建设关系中国特色社会主义事业的全局"], "answer": "A"}, {"id": 2370, "question": "中国共产党始终坚持无产阶级先锋队性质，是因为", "options": ["A、中国共产党以无产阶级为其阶级基础", "B、中国共产党党员是中国无产阶级的先锋战士", "C、中国共产党领导人均为工人阶级", "D、中国共产党以马克思主义为理论基础与行动指南，代表了中国社会前进方向"], "answer": "ABD"}, {"id": 2371, "question": "中国共产党“两个先锋队”地位是指", "options": ["A、中国无产阶级先锋队", "B、中国人民与中华民族的先锋队", "C、国际进步人士的先锋队", "D、中国农民阶级的先锋队"], "answer": "AB"}, {"id": 2372, "question": "下列论述正确的是", "options": ["A、先进性和纯洁性是马克思主义政党的本质属性", "B、党的执政能力就是治国理政的本领", "C、党的执政能力建设与先进性建设紧密相连", "D、保持党的先进性和纯洁性，最重要的是抓好各级领导班子建设"], "answer": "ABC"}, {"id": 2373, "question": "新的历史条件下，广大人民的根本利益主要体现在", "options": ["A、解放与发展生产力", "B、实现国家繁荣富强与人民共同富裕", "C、实现中华民族的伟大复兴", "D、巩固无产阶级专政"], "answer": "ABC"}, {"id": 2374, "question": "中国共产党是团结与带领全国人民实现伟大目标的政治力量，其原因有", "options": ["A、坚持中国现代化建设正确方向，需要中国共产党领导", "B、维护国家统一与社会和谐，需要中国共产党领导", "C、正确处理各种复杂的社会矛盾，需要中国共产党领导", "D、应对复杂的国际环境挑战，需要中国共产党领导"], "answer": "ABCD"}, {"id": 2375, "question": "坚持中国共产党领导的根本原则包括", "options": ["A、坚持党管干部与人才的原则", "B、坚持中国共产党领导的多党合作", "C、坚持党对军队的绝对领导", "D、坚持当对全局工作的政治领导"], "answer": "ABCD"}, {"id": 2376, "question": "改善党的领导，应着力做好以下几方面工作", "options": ["A、不断提高党的领导水平与执政水平", "B、改革、完善党和国家的领导体制", "C、正确处理好党的领导和依法治国的关系", "D、密切联系群众"], "answer": "ABCD"}, {"id": 2377, "question": "“两个务必”具体指的是全党的作风", "options": ["A、务必保持谦虚谨慎、不骄不噪", "B、务必保持艰苦奋斗", "C、务必知难而上", "D、务必保持与时俱进"], "answer": "AB"}, {"id": 2378, "question": "新时期党面临的四大考验包括", "options": ["A、外部环境考验", "B、市场经济考验", "C、改革开放考验", "D、执政考验"], "answer": "ABCD"}, {"id": 2379, "question": "增强拒腐防变和抵御风险能力，必须", "options": ["A、严格执纪执法", "B、加强思想教育", "C、严格规范权力行使", "D、健全反腐败法律制度"], "answer": "ABCD"}, {"id": 2380, "question": "中国共产党除面临四大执政考验外，还包括其他一些危险，主要有", "options": ["A、能力不足的危险", "B、脱离群众的危险", "C、精神懈怠的危险", "D、消极腐败的危险"], "answer": "ABCD"}, {"id": 2381, "question": "中国共产党区别于其他政党的显著标志有", "options": ["A、理论与实际相结合的作风", "B、密切联系群众", "C、自我批评的作风", "D、不断革命的作风"], "answer": "ABC"}, {"id": 2382, "question": "中国共产党面临的复杂形势和挑战有", "options": ["A、敌对势力仍然对我国实施西化、分化战略", "B、综合国力竞争日趋激烈", "C、国内各种社会矛盾复杂", "D、反腐败斗争形势依然严峻"], "answer": "ABCD"}, {"id": 2383, "question": "中国共产党的领导表现在", "options": ["A、对国家大政方针和全局工作的组织领导", "B、对人民民主专政的国家的领导", "C、对意识形态领域的领导", "D、对在华国际组织的领导"], "answer": "ABC"}, {"id": 2384, "question": "党的能力不足表现在", "options": ["A、一些党员干部不善于学习、不愿意学习", "B、一些党员干部思想理论水平不高", "C、一些党员干部组织纪律松懈", "D、一些党员干部对群众危难视而不见"], "answer": "AB"}, {"id": 2385, "question": "为了维护广大群众的根本利益，党必须做到", "options": ["A、以经济建设为中心", "B、推进协商民主广泛多层制度化发展", "C、党不再干预司法审判工作，实现司法独立", "D、加快实施政企分开"], "answer": "ABD"}, {"id": 2386, "question": "提出党是两个先锋队的思想，有利于", "options": ["A、增强党的阶级基础", "B、扩大党的群众基础", "C、提高党在全社会的影响力", "D、把全国各族人民紧密地团结在党的周围"], "answer": "ABCD"}, {"id": 2387, "question": "下列论述正确的是", "options": ["A、坚持党的领导，必须不断改善党的领导", "B、改善党的领导所要解决的是党的群众基础问题", "C、坚持党的领导所要解决的是社会主义事业要不要党的领导问题", "D、改善党的领导，必须以作风建设为核心"], "answer": "AC"}, {"id": 2388, "question": "保持党的生机与活力的主要保证有", "options": ["A、建设服务型政党", "B、建设战争型政党", "C、建设服务型政党", "D、建设学习型政党"], "answer": "ACD"}, {"id": 2389, "question": "下列属于改革开放后产生的党的新的群众基础的是", "options": ["A、无产阶级", "B、农民阶级", "C、个体户", "D、私营企业主"], "answer": "CD"}, {"id": 2390, "question": "下列论述正确的是", "options": ["A、毛泽东把执政比作“进京赶考”", "B、邓小平提出执政能力的新要求", "C、毛泽东从作风和本领两方面提出党的执政能力问题", "D、邓小平提出“两个务必”"], "answer": "ABC"}, {"id": 2391, "question": "党的制度体系建设必须以", "options": ["A、党章为根本", "B、民主集中制为核心", "C、创新为原则", "D、服务为体现"], "answer": "BC"}, {"id": 2392, "question": "以改革创新精神推进党的建设新的伟大工程，必须作到", "options": ["A、全面提高党的建设法治化水平", "B、以科学理论指导党的建设", "C、以科学制度保障党的建设", "D、以科学方法推进党的建设"], "answer": "BCD"}, {"id": 2393, "question": "建设创新型政党，要求党的全部理论和工作", "options": ["A、体现时代性", "B、把握规律性", "C、富于创造性", "D、增强预见性"], "answer": "ABC"}, {"id": 2394, "question": "下列有关党的先进性和纯洁性的论述，正确的有", "options": ["A、纯洁性是先进性的前提和基础", "B、先进性是纯洁性的体现和保证", "C、二者在本质上是一致的", "D、都随着形势和任务的发展变化而不断丰富与发展"], "answer": "ABCD"}, {"id": 2395, "question": "中国共产党面临的危险有", "options": ["A、一部分党员干部能力不足", "B、社会总体不和谐", "C、一些地方干群关系紧张", "D、大案、要案、窝案多发"], "answer": "ACD"}, {"id": 2396, "question": "建设创新型政党的主要任务是推进党的建设", "options": ["A、组织创新", "B、实践创新", "C、理论创新", "D、制度创新"], "answer": "BCD"}, {"id": 2397, "question": "中国共产党的先进性体现在", "options": ["A、理论和路线、方针、政策顺应时代发展的潮流", "B、各级党组织不断提高创造力、凝聚力、战斗力", "C、广大党员不断提高自身素质", "D、保持长期执政的历史地位"], "answer": "ABC"}, {"id": 2398, "question": "执政党对于国家权力机构的领导，主要通过以下途径", "options": ["A、军事领导", "B、政治领导", "C、思想领导", "D、组织领导"], "answer": "BCD"}, {"id": 2399, "question": "中国共产党在执政过程中必须坚持以下三项基本原则", "options": ["A、科学执政", "B、民主执政", "C、依法执政", "D、从严执政"], "answer": "ABC"}];